HỒI 13

Lật để hai nhà trời giúp sức
Hưng suy một cuộc sử qua trang

* * *

Chỗ VI TIỂU BẢO ở là cạnh Ngự thiện phòng, phía tây cửa Càn Thanh, phía đông Nam Khố, đi lên phía bắc vòng qua điện Dưỡng Tâm, rẽ qua phía tây qua sở Tây Tam, cửa Dưỡng Hoa, cửa Thọ An, đi lên phía bắc qua cạnh cung Thọ An, điện Tuyên Hoa, chuyển về phía đông qua cửa Tây Thiết, đi lên phía bắc ra cửa Thần Vũ. Cửa Thần Vũ này là cổng sau của Tử Cấm thành, ra khỏi cửa Thần Vũ là ra khỏi hoàng cung, lúc ấy bèn tới thẳng quán trà Cao Thăng.

Vừa ngồi yên, trà bác sĩ vừa pha trà bưng ra, đã thấy Cao Ngạn Siêu từ từ tới gần, đưa mắt nhìn y ra hiệu. Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, thấy Cao Ngạn Siêu ra khỏi quán, liền nhắp vài hớp trà, ném một đồng cân bạc xuống bàn, nói “Hôm nay kể chuyện không có gì đáng nghe” rồi thong thả bước ra, quả nhiên thấy Cao Ngạn Siêu đang chờ ở góc phố, đi được vài bước thì có hai chiếc kiệu tới.

Cao Ngạn Siêu để Vi Tiểu Bảo lên kiệu, mình đi theo một quãng, nhìn quanh không thấy ai mới lên chiếc kiêu kia.

Phu kiệu chân khỏe đi nhanh như bay, đi khoảng một bữa cơm thì dừng lại. Vi Tiểu Bảo thấy kiệu dừng lại trước một khu viện tứ hợp nhỏ, bèn theo Cao Ngạn Siêu vào. Vừa tới cổng, đã thấy các anh em trong Thiên Địa hội ra đón, khom lưng làm lễ. Lúc ấy bọn Lý Lực Thế, Quan An Cơ, Kỳ Thanh Bưu cũng đã từ Thiên Tân, Bảo Định về tới, ngoài ra bọn Phàn Cương, Phong Tế Trung, Huyền Trinh đạo nhân và Tiền lão bản đều có mặt.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiền lão bản, rốt lại tôn tính đại danh của ngươi là gì?”. Tiền lão bản nói “Không dám, thuộc hạ đúng là họ Tiền, tên là Lão Bản. Bản trong bản lai, không phải Bản trong lão bản. Ý tứ là làm ăn bị thâm vào vốn”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ nói “Ngươi rất khôn ngoan, nếu làm ăn thật thì vốn liếng của người ta sẽ bị ngươi vét sạch thôi”. Tiền Lão Bản mỉm cười nói “Vi Hương chủ, người khen nhiều quá”.

Mọi người nhường Vi Tiểu Bảo ngồi vào ghế giữa trong sảnh. Quan An Cơ sốt ruột, nói “Vi Hương chủ, mời ngươi xem”. Nói xong đưa qua một tấm thiếp đỏ mạ vàng, trên viết mấy hàng chữ bằng mực đen rất đậm. Vi Tiểu Bảo không cầm, nói “Những chữ này nhận ra ta chứ ta không có giao tình gì với chúng, bọn ta là lần đầu gặp nhau, không có quen biết”.

Tiền Lão Bản nói “Vi Hương chủ, tấm thiếp này là mời chúng ta ăn cơm”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì rất tốt, ai nể mặt thế?”. Tiền Lão Bản nói “Trên thiếp viết tên người mời là Mộc Kiếm Thanh”.

Vi Tiểu Bảo thoáng sửng sốt, nói “Mộc Kiếm Thanh à?”. Tiền Lão Bản nói “Đó là tiểu công gia của Mộc vương phủ”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Là ca ca của con heo Hoa điêu Phục linh”. Tiền Lão Bản nói “Đúng thế”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Y mời tất cả chúng ta à?”. Tiền Lão Bản nói “Trong thiếp y viết rất khách khí, nói mời Vi Hương chủ Thanh Mộc đường Thiên Địa hội suất lãnh các vị anh hùng cùng tới phó yến. Là tối hôm nay, ở Nam Đậu Nha Hồ đồng trong cửa Triêu Dương”. Vi Tiểu Bảo nói “Lần này không phải ở Dương Liễu Hồ đồng sao?”. Tiền Lão Bản nói “Đúng thế. Làm việc ở kinh thành thì chỗ trú ngụ phải thường xuyên thay đổi mới hay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nghĩ là y có ý gì? Hạ mông hãn dược con mẹ nó vào cơm rượu à?”. Lý Lực Thế nói “Theo lý mà nói, Mộc vương phủ ở Vân Nam có tiếng trên giang hồ như vậy, Mộc Kiếm Thanh lại có thân phận tiểu công gia, là đại nhân vật ngang hàng với Tổng đà chủ của chúng ta, quyết không thể sử dụng âm mưu hèn hạ như vậy. Có điều hội không ra hội, tiệc không ra tiệc, Vi Hương chủ nghĩ xem, cũng không thể không đề phòng”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy chúng ta có đi ăn bữa cơm này không? Hừ hừ, chân giò sấy Tuyên Thành, canh Quá kiều mễ tuyến, gà hấp Vân Nam, có khi là thức cúng đấy”.

Mọi người ngớ mặt nhìn nhau, không ai lên tiếng. Qua một lúc lâu, Quan An Cơ nói “Mọi người muốn xin Vi Hương chủ ra lệnh”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Một bữa cơm no rượu say thì tối nay mọi người sẽ có thôi. Nếu muốn yên ổn thì cứ nhường ta làm chủ, chúng ta đi ăn cơm hiệu, ăn cơm xong thì đi đánh bạc, gọi cô nương cũng được, đều là huynh đệ trả tiền. Còn nếu các ngươi muốn tiết kiệm tiền cho ta, thì mọi người cứ tới quấy rầy họ Mộc thôi”. Câu này nói rất khảng khái đường hoàng nhưng thật ra mười phần gian hoạt, không nói chủ ý của mình là có đi phó yến hay không.

Quan An Cơ nói “Vi Hương chủ mời các huynh đệ đi ăn uống chơi đùa, thật không gì vui hơn. Có điều họ Mộc mời chúng ta, nếu không đi thì không khỏi có chỗ làm giảm oai phong của Thiên Địa hội”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói nên đi à?”, rồi đưa mắt nhìn qua mặt bọn Lý Lực Thế, Phàn Cương, Kỳ Thanh Bưu, Huyền Trinh, Phong Tế Trung, Tiền Lão Bản, Cao Ngạn Siêu, thấy mọi người đều từ từ gật đầu.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người đều nói đi, thì chúng ta đi ăn cơm với họ, uống rượu với họ. Nước tới thì be bờ, binh tới thì ra ngăn, trà tới thì chìa tay, cơm tới thì há miệng. Còn thuốc độc tới à? Thì chúng ta cô lỗ một tiếng, cũng con mẹ nó nuốt vào bụng luôn. Cái đó gọi là anh hùng không sợ chết, sợ chết chẳng anh hùng”.

Lý Lực Thế nói “Mọi người cẩn thận để ý, thế nào cũng nhìn ra được chút manh mối. Mọi người bàn kỹ đi, có người uống trà, có người không uống, có người uống rượu, có người không uống, có người không ăn thịt, có người không ăn cá. Cho dù họ hạ độc, cũng không thể một mẻ lưới quét sạch được chúng ta. Còn nếu mọi người không ăn uống gì cả thì sẽ bị họ chê cười”.

Mọi người bàn bạc xong, nói chuyện phiếm một lúc. Đến giờ Thân, Vi Tiểu Bảo cởi áo thái giám ra, lại ăn mặc như một công tử. Y vẫn ngồi trên kiệu, mọi người xúm xít chung quanh tới Nam Đậu Nha Hồ đồng. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ở trong cung cứ ngày đêm nơm nớp, chỉ sợ con đĩ già giết mình, làm sao được tiêu dao khoái lạc như làm Hương chủ Thanh Mộc đường thế này? Chỉ là sư phụ đã dặn, muốn mình ở trong cung dò thám tin tức, nếu tự ý bỏ ra, chỉ e chức Hương chủ cố nhiên không được làm, mà cái mạng nhỏ này có giữ được hay không thì chúng ta cũng như cưỡi lừa xem hát, cứ đi mà xem thôi”.

Nam Đậu Nha Hồ đồng cách đó khoảng hai dặm, kiệu vừa dừng lại, đã nghe tiếng đàn sáo trỗi lên. Vi Tiểu Bảo từ trong kiệu bước ra, nghe thấy tiếng nhạc, nghĩ thầm “Đám cưới hay sao mà nhiệt náo thế?”.

Chỉ thấy cổng giữa một tòa trạch viện lớn mở ra, hơn mười người quần áo chỉnh tề đứng trước cổng nghênh tiếp. Người đứng đầu là một thanh niên khoảng hai mươi lăm hai mươi sáu tuổi, vóc người cao gầy, anh khí ngời ngời, nói “Tại hạ Mộc Kiếm Thanh cung nghênh đại giá Vi Hương chủ”.

Vi Tiểu Bảo trong bấy nhiêu ngày kết giao với thân vương đạt quan, đã quen nhìn thấy tình hình đối phương giữ lễ cung kính. Lời tục có câu “Ở chỗ giàu sang thì tập lối giàu sang”, y hàng ngày bầu bạn với hoàng đế, các thân vương, bối lặc, Thượng thư, Tướng quân gì gì đều thường gặp mặt, cũng không coi là chuyện gì lớn, vì thế tuy còn nhỏ tuổi nhưng tự nhiên đã có khí tượng oai nghiêm. Mộc Kiếm Thanh danh khí tuy lớn nhưng cũng không bằng được bọn Khang thân vương, Ngô Ứng Hùng, lúc ấy bèn chắp tay nói “Tiểu công gia đa lễ, tại hạ không dám nhận”, quan sát tướng mạo y, thấy y mặt hơi đen, trong khoảng mày mắt có nhiều nét giống tiểu quận chúa Mộc Kiếm Bình.

Mộc Kiếm Thanh đã biết Vi Hương chủ thủ lãnh của Thiên Địa hội ở Bắc Kinh là một đứa nhỏ, lại nghe Bạch Hàn Tùng nói thằng nhỏ này võ nghệ thấp kém, miệng lưỡi trơn tuột, là một gã lưu manh nhỏ, đoán y chẳng qua chỉ cậy thế sư phụ là Trần Cận Nam mới làm được Hương chủ, nhưng lúc ấy thấy y thần sắc trấn định, dáng vẻ thản nhiên, liền nghĩ thầm “Thằng nhỏ này e cũng có chút đạo hạnh”, lúc ấy liền mời vào.

Trong sảnh bàn trải đoạn hồng, ghế đặt nệm gấm, mọi người chia theo chủ khách ngồi xuống. Thánh thủ thư sinh Tô Cương, Bạch Hàn Phong và hơn mười người kia đều buông tay đứng sau lưng Mộc Kiếm Thanh.

Mộc Kiếm Thanh nhất nhất hỏi rõ tên họ của bọn Lý Lực Thế, Quan An Cơ, nói rất nhiều những câu khách khí ngưỡng mộ đại danh đã lâu. Bọn Lý Lực Thế đều nghĩ “Vị Mộc tiểu công gia này không làm ra vẻ, nói chuyện rất đúng lễ số giang hồ”.

Bọn bộc dịch đưa trà lên, nhạc công ngoài cửa sảnh lại trỗi nhạc, đó là nghi lễ long trọng chào mừng khách quý. Trong tiếng nhã nhạc, Mộc Kiếm Thanh sai “Bày tiệc!”, rồi đưa mọi người vào nội sảnh, bọn thủ hạ đóng cửa sảnh lại.

Giữa sảnh là một cái bàn Bát tiên trải khăn thêu hoa, hai bên tả hữu phía dưới mỗi bên đều có một bàn, chén bát trên bàn tuy không hào hoa như trong phủ Khang thân vương nhưng cũng rất tinh xảo. Mộc Kiếm Thanh hơi khom người, nói “Mời Vi Hương chủ ngồi xuống”. Vi Tiểu Bảo nhìn thấy cục diện này, thì ghế đầu là dành cho mình, liền nói “Như thế thì bọn ta không cần khách khí”. Mộc Kiếm Thanh ngồi ghế chủ phía dưới bồi tiếp.

Mọi người yên vị xong, Mộc Kiếm Thanh nói “Mời sư phụ ra”.

Tô Cương và Bạch Hàn Phong vào phòng trong đưa một lão nhân ra. Mộc Kiếm Thanh đứng dậy đón, nói “Sư phụ, hôm nay Vi Hương chủ Thanh Mộc đường Thiên Địa hội đại giá quang lâm, khiến chúng ta rất có thể diện”, kế quay lại nói với Vi Tiểu Bảo “Vi Hương chủ, vị Liễu lão sư phó này là ân sư thụ nghiệp của tại hạ”.

Vi Tiểu Bảo đứng lên chắp tay nói “Ngưỡng mộ đã lâu”. Thấy lão nhân này thân hình cao lớn, sắc mặt hồng hào, chòm râu bạc phất phơ, khoảng bảy mươi tuổi, tinh thần sung mãn, hai mắt sáng ngời có thần.

Ánh mắt của lão nhân di chuyển trên người Vi Tiểu Bảo, cười nói “Thiên Địa hội gần đây rất nổi tiếng...”. Thanh âm của y rất vang dội, mấy câu ấy là thuận miệng nói ra mà như người bình thường cất tiếng la to, kế nói tiếp “... Quả nhiên anh tài nối nhau xuất hiện, Vi Hương chủ nhỏ tuổi như thế, thật là bậc kỳ tài hiếm thấy trong võ lâm”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nhỏ tuổi thì không sai, có điều không phải là anh tài, càng không phải là kỳ tài, thật ra là một kẻ xuẩn tài, hôm trước bị Bạch sư phó chụp tay một cái không sao động đậy, suýt nữa đã la mẹ ơi ầm lên rồi. Võ công của tại hạ quả thật rất tầm thường. Hô hô, đáng cười! Đáng cười, hô hô!”.

Mọi người vừa nghe, đều kinh ngạc thất sắc, vẻ mặt của Bạch Hàn Phong lại càng mười phần cổ quái.

Lão nhân kia hô hô hô cười lớn một lúc, nói “Vi Hương chủ tính tình hào sảng ngay thẳng, quả nhiên là bản sắc anh hùng, lão phu đã khâm phục ba phần rồi”. Vi Tiểu Bảo nói “Khâm phục ba phần không khỏi quá nhiều, nếu có con mẹ nó một phần nửa phần, không coi tại hạ là bọn ăn mày, hát rong, diễn trò khỉ không ra gì cũng được rồi”. Lão nhân kia hô hô cười rộ, nói “Vi Hương chủ nói đùa rồi”.

Huyền Trinh nói “Lão tiền bối có phải là người mà võ lâm gọi là Thiết bối thương long Liễu lão anh hùng oai chấn Thiên Nam không?”. Lão nhân kia cười nói “Không sai, Huyền Trinh đạo trưởng cũng biết tiện danh của lão phu”. Huyền Trinh trong lòng chợt hoảng sợ “Mình còn chưa thông danh mà y đã biết tên mình, lần này Mộc gia chuẩn bị rất chu đáo.

Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng thành danh đã lâu, nghe nói năm xưa Mộc Thiên Ba rất kính trọng y. Khi quân Thanh đánh chiếm Vân Nam, Liễu Đại Hồng hết sức bảo toàn cho con côi họ Mộc, Mộc Kiếm Thanh là đệ tử thân truyền của y, sau Mộc Kiếm Thanh thì y là nhân vật cao nhất trong Mộc vương phủ”. Bèn khom người nói “Liễu lão anh hùng năm xưa nổi giận trừ Tam bá, xông tới giết quân Thanh, hiệp danh lừng lẫy thiên hạ. Bọn vãn bối hậu sinh trên giang hồ nhắc tới Liễu lão anh hùng, không ai không kính ngưỡng”.

Liễu Đại Hồng nói “Ha ha, đó là chuyện từ lâu rồi, còn nhắc tới làm gì?”, vẻ mặt mười phần cao hứng.

Mộc Kiếm Thanh nói “Sư phụ, lão nhân gia người ngồi tiếp Vi Hương chủ”. Liễu Đại Hồng nói “Được!”, rồi ngồi xuống cạnh Vi Tiểu Bảo. Cái bàn Bát tiên này bỏ trống một phía, ghế trên là Vi Tiểu Bảo, Liễu Đại Hồng, ghế trái là Lý Lực Thế, Quan An Cơ, ghế phải dưới là Mộc Kiếm Thanh, ghế phải trên còn để trống. Quần hào Thiên Địa hội đều nghĩ “Mộc vương phủ ngươi còn mời nhân vật lợi hại nào nữa?”. Chỉ nghe Mộc Kiếm Thanh nói “Đỡ Từ sư phó ra đây ngồi, cho các vị hảo bằng hữu gặp mặt, cũng dễ yên tâm”.

Tô Cương nói “Dạ!”, rồi vào phòng trong dìu một người ra.

Bọn Lý Lực Thế vừa nhìn thấy, đều vừa sợ vừa mừng, cùng kêu lên “Từ tam ca!”. Người này lưng còng hông vẹo, chính là Bát tý viên hầu Từ Thiên Xuyên. Y sắc mặt vàng vọt, thương thế chưa lành, nhưng rõ ràng không có gì nguy hiểm tới tính mạng nữa. Quần hào Thiên Địa hội nhất tề xúm lại, nhao nhao hỏi thăm, vô cùng mừng rỡ.

Mộc Kiếm Thanh chỉ vào ghế trên mình, nói “Mời Từ sư phó ngồi”.

Từ Thiên Xuyên bước tới một bước, hướng về Vi Tiểu Bảo khom người hành lễ, nói “Chào Vi Hương chủ”. Vi Tiểu Bảo ôm quyền đáp lễ, nói “Chào Từ tam ca, gần đây bán thuốc cao không phát tài lắm phải không?”. Từ Thiên Xuyên thở dài một tiếng, nói “Có làm ăn gì đâu. Thuộc hạ bị bọn chó săn thuộc hạ của Ngô Tam Quế bắt đi, suýt nữa là cái mạng già này toi rồi, may được tiểu công gia và Liễu lão anh hùng trong Mộc vương phủ cứu thoát”.

Quần hào Thiên Địa hội đều sửng sốt. Phàn Cương nói “Từ tam ca, té ra chuyện hôm ấy là do bọn chó săn Hán gian thủ hạ của Ngô Tam Quế ra tay”. Từ Thiên Xuyên nói “Đúng thế. Bọn Hán gian ấy xông vào Hồi Xuân đường, bắt ta mang đi, gã... gã cẩu quan Lư Nhất Phong kia chửi ta một trận, lấy một lá thuốc cao dán lên miệng ta, nói là để cho con khỉ già ta chết đói”.

Mọi người nghe có Lư Nhất Phong, nhất định không còn gì lầm nữa, bọn Phàn Cương, Huyền Trinh đều hướng về Tô Cương, Bạch Hàn Phong nói “Hôm trước mạo phạm rất nhiều, các vị anh hùng nghĩa khí sâu nặng, Thiên Địa hội chúng tôi vô cùng cảm kích”. Tô Cương nói “Không dám. Bọn ta chỉ là làm theo lệnh của tiểu công gia, không dám khoe công”. Bạch Hàn Phong hừ một tiếng, rõ ràng việc cứu Từ Thiên Xuyên rất trái với ý nguyện của y. Quan An Cơ nói “Sau khi Từ tam ca bị bắt đi rồi, bọn ta điều tra khắp nơi mà không tìm ra manh mối, trong lòng lo lắng không cần phải nói. Quý phủ lại cứu được Từ tam ca, khiến người ta bội phục”. Tô Cương nói “Bọn cẩu quan thủ hạ của Ngô Tam Quế ở Vân Nam đều là kẻ đối đầu sống chết của Mộc vương phủ, bọn ta tự nhiên bám riết theo chúng, Gã cẩu quan kia mạo phạm Từ tam ca, bị bọn ta phát giác ra cũng không có gì lạ”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Vị tiểu công gia này rất tinh minh, em gái y đang bị mình giữ, y trước tiên cứu Từ lão nhi để xin mình thả em gái y ra. Mình cứ làm ra vẻ không biết, để xem y nói gì”. Bèn nói với Từ Thiên Xuyên “Từ tam ca, ngươi bị Bạch nhị hiệp đánh trọng thương, thủ kình của y rất lợi hại mà ngươi vẫn còn sống, không vì Thế mà chầu trời à?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Hôm ấy Bạch nhị hiệp thủ hạ lưu tình, thuộc hạ dưỡng thương bấy lâu, đã khỏe nhiều rồi”.

Bạch Hàn Phong tức giận trợn mắt nhìn Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo cứ cười hề hề, làm như không nhìn thấy.

Bộc dịch rót rượu dâng thức ăn, rất là thịnh soạn. Quần hào Thiên Địa hội một là thấy Từ Thiên Xuyên được họ cứu sống, hai là lại có lão anh hùng Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng tiếng tăm lừng lẫy ngồi đó, đoán chắc chắn họ không đến nỗi hạ độc, đều không nghi ngờ gì nữa, rượu tới là cạn chén, yên tâm ăn uống.

Liễu Đại Hồng uống ba chén rượu, vuốt râu nói “Các vị lão đệ, quý hội ở kinh thành Trực Lệ là do vị lão đệ này đứng đầu phải không?”. Lý Lực Thế nói “Ở một dải kinh thành Trực Lệ thì Vi Hương chủ là có chức vị cao nhất trong tệ hội”. Liễu Đại Hồng gật đầu nói “Tốt lắm, tốt lắm!”. Rồi uống một chén nữa, hỏi “Nhưng không biết trong việc xích mích giữa đôi bên vị tiểu lão đệ này có thể gánh vác được không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lão bá bá, người có việc gì sai bảo xin cứ nói ra. Vi Tiểu Bảo ta người nhỏ vai hẹp, việc nhỏ còn gánh vác được một phần nửa phần, chứ việc lớn thì đè ta ngã mất”.

Quần hào Thiên Địa hội và Mộc vương phủ đều bất giác thoáng sững sờ, đều nghĩ “Thằng nhỏ này ăn nói hết sức lưu manh, mở miệng là giở giọng vô lại, không có chút khí khái anh hùng hảo hán nào”.

Liễu Đại Hồng nói “Ngươi không gánh vác được, nhưng chuyện này không thể bỏ qua. Vậy chỉ còn cách xin lão đệ ngươi báo lại với tôn sư, mời Trần Tổng đà chủ tới xử lý thôi”. Vi Tiểu Bảo nói “Lão bá bá có chuyện gì muốn nói với sư phụ ta, cứ viết một lá thư, bọn ta sẽ chuyển giúp ngươi là được”. Liễu Đại Hồng cười ha hả, nói “Chuyện này à, là chuyện Bạch Hàn Tùng huynh đệ chết dưới tay Từ tam gia, không biết nên kết thúc thế nào, muốn xin Trần Tổng đà chủ nói một câu”.

Từ Thiên Xuyên đứng phắt dậy, ngang nhiên nói “Mộc tiểu công gia, Liễu lão anh hùng, các ngươi cứu ta thoát khỏi tay thủ hạ của thằng Hán gian, giúp ta không bị bọn ác đồ hành hạ làm nhục, tại hạ cảm kích bất tận. Bạch đại hiệp là do tại hạ lỡ tay đả thương, tại hạ một mạng đổi một mạng, lấy cái mạng già này đền y là được, cần gì làm khó Trần Tổng đà chủ và Vi Hương chủ? Phàn huynh đệ, cho ta mượn thanh đao của ngươi”. Nói xong chìa tay về phía Phàn Cương, ý tứ vô cùng minh bạch, y là muốn tự vẫn tại đương trường để kết thúc vụ công án này.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoan đã, khoan đã! Từ tam ca, ngươi cứ ngồi xuống, không cần nóng nảy. Ngươi đã lớn tuổi rồi mà sao còn nóng tính thế? Ta là Hương chủ Thanh Mộc đường của Thiên Địa hội phải không? Ngươi không nghe lệnh ta thì cũng quá không nể mặt ta đấy”. Trong Thiên Địa hội tội danh “Không tuân lệnh trên” là rất nặng nề, Từ Thiên Xuyên vội khom lưng nói “Từ Thiên Xuyên biết tội, xin kính cẩn tuân lệnh của Vi Hương chủ”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nói “Nói thế thì nghe được. Bạch đại hiệp chết thì cũng đã chết rồi, cho dù đòi Từ tam ca đền mạng cũng không thể sống lại, làm đi làm lại cũng chỉ là bù vốn làm ăn chứ không phải làm ăn có lãi”.

Mọi người đều trừng trừng nhìn vào mặt y, không biết tiếp theo y sẽ nói bậy bạ những gì nữa. Quần hào Thiên Địa hội càng lo lắng hơn, đều nghĩ thầm “Thanh danh của bản hội trong võ lâm không thể để gã Hương chủ trẻ con không biết gì này làm cho bại hoại. Nếu y nói những lời bất luân bất loại, đồn ra khắp giang hồ, thì sau này bọn mình còn mặt mũi nào mà gặp ai nữa”.

Chỉ nghe Vi Tiểu Bảo nói tiếp “Tiểu công gia, lần này ngươi từ Vân Nam tới Bắc Kinh, chỉ mang theo mấy vị bằng hữu này thôi à? Dường như hơi ít một chút thì phải”.

Mộc Kiếm Thanh hừ một tiếng, hỏi “Vi Hương chủ nói thế là có dụng ý gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Cũng chẳng có dụng ý gì. Tiểu công gia tôn quý như thế, khác hẳn Vi Tiểu Bảo ta, nếu tới kinh thành mà không mang theo đông người bảo giá, chỉ cần hơi không cẩn thận, bị bọn chó săn của Thát Đát bắt được, há không phải là sai lầm rất lớn sao?”. Mộc Kiếm Thanh nhướng mày nói “Bọn chó săn của Thát Đát muốn bắt được ta cũng không phải dễ”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiểu công gia võ nghệ kinh người, đánh khắp thiên hạ... ha ha, rất ít đối thủ, thì tự nhiên là không bắt được ngươi. Có điều... có điều các bằng hữu khác trong Mộc vương phủ chưa chắc ai cũng cao cường như ngươi, nếu bị người Thát Đát thuận tay dắt dê, lật tay dắt bò, hy lý hô lỗ gì đó mời mất vài người thì chắc cũng không có gì thú vị”.

Mộc Kiếm Thanh nãy giờ sa sầm mặt nghe y mặt dày nói chuyện bông phèng, đợi y nói xong, liền nói “Vi Hương chủ nói thế là châm chọc tại hạ phải không?”, lúc nói tới câu này vẻ mặt lại càng khó coi.

Vi Tiểu Bảo nói “Không phải, không phải. Ta suốt đời suốt kiếp chỉ có bị người ta khinh rẻ chứ quyết không đi khinh rẻ người ta. Người ta chụp vào tay ta, ngươi nhìn đây, vẫn còn bầm tím, đau tới mức ta chết đi sống lại, vị Bạch nhị hiệp này, ha ha, thủ kình thật rất không hàm hồ, hai chiêu Hoành tảo thiên quân, Cao sơn lưu thủy rất cao minh, dùng để cứu mấy vị bằng hữu của các ngươi bị người Thát Đát bắt thì nhất định là được, nói thế nào cũng sẽ kỳ khai đắc thắng, mã đáo thành công”.

Bạch Hàn Phong sắc mặt xanh xám, đã định lên tiếng, nhưng rốt lại vẫn cố nhịn. Liễu Đại Hồng nhìn Mộc Kiếm Thanh một cái, nói “Tiểu huynh đệ, lời ngươi nói có nhiều chỗ cao thâm mạc trắc, bọn ta không hiểu rõ lắm”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Lão gia khách khí quá, lời ta nói đê tiện mạc trắc thì có, chứ bốn chữ Cao thâm mạc trắc ấy thật không dám nhận. Đê tiện hết mức, đê tiện hết mức”.

Liễu Đại Hồng nói “Tiểu huynh đệ nói trong Mộc vương phủ ta có người bị người Thát Đát bắt, không biết câu ấy là có ý tứ gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Một chút ý tứ gì cũng không có. Tiểu công gia, Liễu lão gia, tửu lượng của ta cũng đê tiện mạc trắc, có quá nửa là ta say rượu nói năng bậy bạ, con mẹ nó không nhớ được đâu”.

Mộc Kiếm Thanh hừ một tiếng, cố nén giận nói “Té ra Vi Hương chủ là tiêu khiển với người ta”. Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu công gia, ngươi muốn tiêu khiển không? Ngươi đã dạo dạo trong thành Bắc Kinh chưa?”. Mộc Kiếm Thanh giận dữ nói “Thì sao?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thành Bắc Kinh rất rộng lớn, Côn Minh ở Vân Nam các ngươi cũng không rộng lớn bằng Bắc Kinh, đúng không?”. Mộc Kiếm Thanh càng tức giận, lớn tiếng nói “Thế thì sao?”.

Quan An Cơ nghe Vi Tiểu Bảo chuyện nọ xọ chuyện kia, càng nói càng không ra lời lẽ gì, bèn chen vào “Thành Bắc Kinh là thế giới tươi đẹp, nhưng đáng tiếc là bị người Thát Đát chiếm cứ, những người hơi có huyết tính như chúng ta ai cũng căm hạn”.

Vi Tiểu Bảo không đếm xỉa gì tới y, lại nói tiếp “Tiểu công gia, hôm nay ngươi mời ta uống rượu, tại hạ không có gì báo đáp, lúc nào ngươi rảnh rỗi ta sẽ đưa ngươi dạo dạo các nơi trong thành Bắc Kinh. Có người dẫn đường thì không đến nỗi đi lạc, không thì nếu cứ đi lại bừa bãi, hơi không cẩn thận đi lầm vào hoàng cung của người Thát Đát, thì tiểu công gia tuy võ công cao cường cũng không tiện lắm đâu”.

Liễu Đại Hồng nói “Tiểu huynh đệ ý ở ngoài lời, nếu ngươi coi ta là bằng hữu, thì xin ngươi nói rõ ràng hơn được không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lời ta nói không gì rõ ràng hơn. Các bằng hữu trong Mộc vương phủ võ công đều cực cao, những chiêu Hoành tảo thiên quân, Cao sơn lưu thủy gì đó không ai sử dụng lợi hại bằng, nhưng đáng tiếc là không thạo đường lạ trong thành Bắc Kinh, dạo dạo trên phố, đêm hôm khuya khoắt lại không nhìn rõ lắm, lúc hồ đồ lại dạo luôn vào Tử Cấm thành cũng chưa biết chừng”.

Liễu Đại Hồng lại nhìn Mộc Kiếm Thanh một cái, rồi hỏi Vi Tiểu Bảo “Thế thì sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nghe nói trong Tử Cấm thành đường đi có rất nhiều cửa nẻo, nhà cửa có rất nhiều cung điện, nếu đi bừa vào mà không có hoàng đế, hoàng thái hậu dẫn đường thì rất dễ đi lạc, có khi suốt đời không ra được. Tại hạ không biết chuyện đời, không biết hoàng đế, hoàng thái hậu ban ngày ban đêm có rảnh rỗi dẫn đường cho người ta hay không. Có khi tiểu công gia Mộc vương phủ có thể diện lớn, các vị bằng hữu thủ hạ của các ngươi nói tên tiểu công gia ra, tiểu hoàng đế và con đĩ già hoàng thái hậu sẽ hoảng sợ ngã lăn ra, chuyện đó cũng khó nói lắm”.

Mọi người nghe y gọi hoàng thái hậu là “Con đĩ già” đều thấy rất mới lạ. Bọn Quan An Cơ, Kỳ Thanh Bưu không nhịn được đều phì cười. Vi Tiểu Bảo vẫn thường chửi thầm thái hậu là “Con đĩ già”, lúc ấy giữa đại sảnh chỗ đông người lớn tiếng chửi ra miệng, trong lòng hả hê quả thật khó mà hình dung được.

Liễu Đại Hồng nói “Thủ hạ của tiểu công gia hành sự cẩn thận, nhất định không đến nỗi xông vào hoàng cung. Nghe nói Ngô Ứng Hùng con trai của thằng Hán gian Ngô Tam Quế cũng đang tại Bắc Kinh, y sai người vào hoàng cung làm chuyện gì đó cũng chưa biết chừng”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Liễu lão gia nói không sai. Tại hạ có một người bạn cờ bạc nhỏ làm việc hầu hạ Ngự tiền thị vệ trong cung, y nói đêm qua hoàng cung bắt được mấy tên thích khách, chúng khai là thủ hạ của tiểu công gia Mộc vương phủ...”.

Mộc Kiếm Thanh thất kinh nói “Cái gì?”, tay phải run lên, chén rượu trong tay phải rơi xuống, keng một tiếng vỡ thành mấy mảnh.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta vốn cũng tin là thế, nghĩ Mộc vương phủ là trung thần nổi tiếng của nhà Đại Minh, sai người hành thích hoàng đế Thát Đát, đó là... đó là rất anh hùng hảo hán. Bây giờ nghe Liễu lão gia nói, mới biết té ra là thủ hạ của thằng Hán gian Ngô Tam Quế, vậy thì không tha chúng được. Ta sẽ lập tức đi nói với người bạn kia, bảo y nghĩ cách trị cho bọn thích khách kia một trận. Con mẹ nó, thủ hạ của thằng đại Hán gian thì có gì tốt chứ? Không cho chúng nếm mùi đau khổ không xong”.

Liễu Đại Hồng nói “Tiểu huynh đệ, người bạn kia của ngươi tôn tính đại danh là gì? Làm chức vụ gì trong hoàng cung Thát Đát?”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Y là một thằng hầu nhỏ quét nhà, bưng trà, đổ nước tiểu cho bọn Ngự tiền thị vệ, nói ra rất mất mặt, mọi người gọi y là Tiểu Tam tử Chốc đầu, có tôn tính đại danh gì đâu? Bọn thích khách kia bị bắt, ta vốn đã bảo Tiểu Tam tử Chốc đầu lén lấy trộm cái gì cho chúng ăn. Nhưng Liễu lão gia đã nói chúng là thủ hạ của thằng đại Hán gian thì ta sẽ bảo y cầm đao chém thêm vài nhát vào cái đùi chó của chúng, cho bọn rùa đen khốn nạn ấy khỏi chạy trốn”.

Liễu Đại Hồng nói “Ta cũng chỉ là đoán thế thôi, chưa chắc đã đúng. Họ đã dám vào cung hành thích, thì cũng là bậc hảo hán hơn người. Vi Hương chủ nếu có thể nhờ quý hữu chiếu cố cho họ một hai phần, cũng là nghĩa khí giang hồ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu Tam tử Chốc đầu đối xử với ta rất tốt, y đánh bạc thua, ta vẫn đưa y mười lượng tám lượng, trước nay chưa từng đòi y trả. Tiểu công gia và Liễu lão gia có gì sai bảo, ta bảo Tiểu Tam tử Chốc đầu làm, y cũng không dám thoái thác”.

Liễu Đại Hồng thở ra một hơi, nói “Thế thì tốt lắm. Không biết trong cung bắt được mấy thích khách, tên họ của họ là gì. Bọn thích khách này thật can đảm, bọn ta rất khâm phục, hiện không biết họ phải chịu đau khổ tới mức nào. Nếu quý hữu có thể nghe ngóng được giúp, thì tại hạ rất cảm ơn Vi Hương chủ”.

Vi Tiểu Bảo vỗ ngực một cái, nói “Chuyện đó rất dễ. Đáng tiếc thích khách không phải là các huynh đệ thủ hạ của tiểu công gia, nếu không ta cứ tìm cách cứu một người ra giao lại cho tiểu công gia, một mạng đổi một mạng, thì chuyện Từ tam ca lỡ tay đả thương Bạch đại hiệp cũng kể như xóa nợ được rồi”.

Liễu Đại Hồng nhìn Mộc Kiếm Thanh một cái, từ từ gật đầu. Mộc Kiếm Thanh nói “Bọn ta không biết thích khách là ai, nhưng đã hành thích hoàng đế Thát Đát thì cũng là nhân nhân nghĩa sĩ, là đồng đạo phản Thanh phục Minh chúng ta. Vi Hương chủ, nếu ngươi có thể tìm cách cứu họ thì bất kể có thành công hay không Mộc Kiếm Thanh ta cũng vĩnh viễn cảm tạ ơn đức. Chuyện Từ tam gia và Bạch đại ca tự nhiên cũng không nói tới nữa”.

Vi Tiểu Bảo quay lại nhìn Bạch Hàn Phong, nói “Tiểu công gia không nói tới nhưng chỉ sợ Bạch nhị hiệp không chịu bỏ qua, lần sau gặp nhau lại chụp vào tay ta, bóp cho ta kêu khóc ầm lên, thì rất không có gì thú vị”.

Bạch Hàn Phong đứng phắt lên, cao giọng nói “Nếu Vi Hương chủ cứu được... cứu được... có thể cứu được các hiệp khách nghĩa sĩ bị bắt kia, thì cánh tay này của họ Bạch đắc tội với Vi Hương chủ, ta sẽ tự chặt đi để bồi tội với Vi Hương chủ”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Không cần, không cần, ngươi chặt một cánh tay đưa ta, ta lấy để làm gì? Mà nói lại, người anh em Chốc đầu của ta có bản lĩnh vào hoàng cung cứu người không thì cũng rất khó nói. Những người kia hành thích hoàng đế thì tội danh rất lớn, không biết trên người có bao nhiêu gông cùm, cũng không biết có bao nhiêu người canh giữ. Ta nói đi cứu người chẳng qua chỉ là khoe khoang, mọi người tiêu khiển với nhau thôi”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Muốn vào hoàng cung cứu người tự nhiên là thiên nan vạn nan, bọn ta cũng không dám hy vọng thành công. Nhưng chỉ cần Vi Hương chủ chịu hết sức thì bất kể là cứu được hay không mọi người cũng đều cảm tạ ơn đức”. Y ngừng một lúc rồi nói tiếp “Còn có một chuyện nữa, là hôm trước xá muội đột nhiên thất tung, tại hạ rất lo lắng. Các vị bằng hữu Thiên Địa hội ở kinh thành quen biết rộng, tai mắt nhiều, nếu có thể nghe ngóng giùm, tìm cách cứu cho thì tại hạ cảm kích bất tận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó thì dễ. Tiểu công gia cứ yên một trăm hai mươi cái tâm. Được rồi, bọn ta uống rượu đủ rồi, ta phải đi tìm Tiểu Tam tử Chốc đầu thương lượng, chơi con mẹ nó vài ván cũng vui”. Rồi vươn tay một cái móc trong bọc ra vật gì đó ném xuống cái bàn Bát tiên, rõ ràng là bốn hạt xúc xắc, xoay vài vòng thì dừng lại, bốn hạt đều ngửa mặt đỏ lên. Vi Tiểu Bảo vỗ tay nói “Mãn đường hồng, Mãn đường hồng, thượng thượng đại cát. Ờ, không cần giết người, cứ giết một nước Mãn đường hồng mới hay”.

Mọi người nhìn nhau thất sắc, ai cũng ngạc nhiên.

Vi Tiểu Bảo thu xúc xắc lại, chắp tay nói “Làm phiền quá, bây giờ xin cáo từ. Từ tam ca cùng về với bọn ta, có được không?”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Vi Hương chủ khách khí quá. Tại hạ kính tiễn đại giá của Vi Hương chủ, Từ tam gia và các vị bằng hữu Thiên Địa hội”.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo và bọn Từ Thiên Xuyên, Lý Lực Thế, Quan An Cơ rời tiệc ra cổng. Bọn Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng đưa ra tới ngoài cổng lớn, nhìn thấy Vi Tiểu Bảo lên kiệu xong mới quay vào.

Mọi người trở về khu viện tứ hợp kia. Quan An Cơ nóng tính nhất, hỏi “Vi Hương chủ, đêm qua trong cung có thích khách xông vào à? Xem dáng vẻ bọn họ, thì có quá nửa là do Mộc vương phủ phái đi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng thế. Đêm qua trong cung có thích khách xông vào, chuyện này không ai dám tiết lộ, người ngoài không ai biết được, mà họ không hề tỏ vẻ ngạc nhiên, thì tự nhiên là do họ làm rồi”. Huyền Trinh nói “Họ dám đi hành thích hoàng đế Thát Đát, tính ra cũng gan to bằng trời, cũng khiến người ta khâm phục. Vi Hương chủ, người của họ bị bắt, ngươi nói có thể cứu được à? Chỉ sợ chuyện này rất khó”.

Lúc Vi Tiểu Bảo đối đáp với Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng trong tiệc đã sớm nghĩ ra chủ ý, muốn cứu thích khách bị bắt thì quyết không thể được, nhưng trên giường trong phòng mình rõ ràng có một tiểu quận chúa, một Phương Di. Tiểu quận chúa không phải là thích khách, là bị Thiên Địa hội bắt đưa vào cung, thả ra cũng đúng, còn Phương Di chính là thích khách xông vào cung, nghĩ cách đưa nàng ra khỏi cung cũng không phải chuyện khó. Y nghe Huyền Trinh hỏi thế, mỉm cười nói “Nhiều thì không được, nhưng cứu một người thì có quá nửa là làm được. Từ tam ca chỉ giết có một mình Bạch Hàn Tùng, bọn ta đem một người ra trả cho họ, một mạng đổi một mạng, họ cũng không bị thiệt. Huống chi họ cả vốn lẫn lãi còn có lãi, cả cô nương mà Tiền Lão Bản bắt cũng trả luôn cho họ, thì họ còn nói gì nữa chứ? Tiền Lão Bản, sáng sớm ngày mai ngươi giết hai con heo mang vào Ngự thiện phòng, rồi tới phòng ta cho người vào, tại trù phòng ta sẽ nổi giận chửi ngươi tối tăm mặt mũi, nói hai con heo này không ngon, bắt ngươi mang ra khỏi cung lập tức”.

Tiền Lão Bản vỗ tay cười nói “Kế này của Vi Hương chủ rất tuyệt diệu. Con heo cho tiểu cô nương vào thì được rồi, nhưng con kia phải thật to”.

Vi Tiểu Bảo hỏi thăm Từ Thiên Xuyên vài câu, nói “Từ tam ca, ngươi đừng buồn bực. Thằng cẩu tặc Lư Nhất Phong kia đắc tội với ngươi, ta sẽ bảo Ngô Ứng Hùng đánh gãy cái đùi chó của y”. Từ Thiên Xuyên ứng tiếng nói “Dạ, dạ, đa tạ Vi Hương chủ”. Trong lòng nửa tin nửa ngờ “Thằng nhỏ này nói năng bừa bãi, Ngô Ứng Hùng là Thế tử của Bình Tây vương, tại sao lại nghe lời ngươi?”. Vi Tiểu Bảo giúp y kết thúc chuyện ngộ sát Bạch Hàn Tùng, tuy y rất cảm kích, nhưng cũng không tin Vi Tiểu Bảo có thể làm được chuyện lớn như vậy.

Vi Tiểu Bảo trở về hoàng cung, vừa tới cửa Thần Vũ đã thấy hai thái giám bước lên đón, đồng thanh nói “Quế công công, đi mau lên, đi mau lên, hoàng thượng gọi ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Có chuyện gì khẩn cấp à?”. Một thái giám nói “Hoàng thượng đã giục mấy lần, dường như có chuyện gấp. Hoàng thượng đang tại Thượng thư phòng”.

Vi Tiểu Bảo đi mau tới Thượng thư phòng. Khang Hy đang đi tới đi lui, thấy y bước vào, mừng rỡ nói “Con mẹ nó, ngươi chết mất xác ở đâu thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bẩm hoàng thượng, nô tài nghĩ thích khách to gan làm bậy, nếu không một mẻ lưới quét sạch e không hay lắm, biết đâu lại gây ra chuyện khiến hoàng thượng bận tâm, phải tìm được người ngấm ngầm chủ trì việc này mới được. Vì Thế mới rồi mặc áo thường dân, dạo dạo các nơi đường lớn hẻm nhỏ định thám thính một lúc, xem rốt lại người đứng đầu bọn thích khách là ai, có phải ở trong kinh thành không”.

Khang Hy nói “Tốt lắm, vậy đã thám thính được tin gì rồi?”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu nói vừa thám thính một lượt đã có tin tức thì không khỏi quá vừa khéo”, bèn nói “Đi suốt nửa ngày không thấy gì, định là sáng mai tiếp tục tra xét”.

Khang Hy nói “Ngươi cứ đi bừa thì chưa chắc có kết quả gì. Ta có một chủ ý”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Chủ ý của hoàng thượng nhất định là hay rồi”. Khang Hy nói “Mới rồi Đa Long bẩm báo là ba tên thích khách bị bắt rất kín miệng, bất kể đánh đập dụ dỗ thế nào, thủy chung vẫn nhất quyết khai là Ngô Tam Quế sai sử, xem ra có tra vấn nữa cũng không hỏi được một lời nói thật. Ta nghĩ chẳng bằng thả chúng ra”. Vi Tiểu Bảo nói “Thả ra à? Như vậy... như vậy thì tiện nghi cho chúng quá”.

Khang Hy nói “Bọn thích khách này là vâng lệnh người khác sai khiến, tuy phản nghịch phạm thượng, nhưng giết hay không giết cũng không quan hệ gì tới đại cuộc, quan trọng nhất là tìm ra người chủ mưu, một mẻ lưới quét sạch mới không có hậu hoạn”. Nói tới đó cười khẽ nói tiếp “Thả sói con ra, sói con sẽ đi tìm sói mẹ thôi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, vỗ tay cười nói “Tuyệt diệu, tuyệt diệu! Chúng ta thả thích khách ra, ngấm ngầm theo dõi, bọn chúng sẽ về gặp kẻ đứng đầu. Hoàng thượng thần cơ diệu toán, đúng là hơn cả ba Gia Cát Lượng”.

Khang Hy cười nói “Cái gì mà hơn cả ba Gia Cát Lượng? Ngươi vỗ mông ngựa như thế không khỏi có chỗ quá đáng. Chỉ là làm sao theo dõi thích khách, không để chúng phát giác ra thì mới không dễ làm. Tiểu Quế tử, ta giao cho ngươi một việc sai sử, ngươi giả làm người tốt, cứu chúng ra khỏi cung, bọn thích khách ấy coi ngươi là đồng đạo, tự nhiên sẽ đưa ngươi đi cùng”. Vi Tiểu Bảo trầm ngâm nói “Chuyện này...”. Khang Hy nói “Chuyện này tự nhiên là nguy hiểm, nếu chúng phát giác ra thì không giết ngươi lập tức không xong. Chỉ đáng tiếc ta là hoàng đế, nếu không thì ta rất muốn đích thân làm một phen, chắc thú vị lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng bảo ta làm việc, tự nhiên là ta vâng lệnh, nguy hiểm hơn cũng không sợ”.

Khang Hy cả mừng, vỗ vỗ vai y cười nói “Ta đã biết ngươi vừa thông minh vừa can đảm, rất chịu làm việc cho ta. Ngươi là một đứa nhỏ, thích khách sẽ không nghi ngờ. Ta vốn định phái hai tên thị vệ võ công cao cường làm việc này, nhưng thích khách không phải là người ngốc, chưa chắc chịu mắc câu. Lần đầu làm không được, thì lần sau không thể làm nữa. Tiểu Quế tử, ngươi làm việc này, cũng như ta đích thân làm vậy”.

Khang Hy sau khi học võ công, hăm hở muốn thử, trước nay vẫn muốn làm vài việc nguy hiểm, nhưng thân là hoàng đế, rốt lại không tiện mạo hiểm, phái Vi Tiểu Bảo làm, chính là bảo y hóa thân làm thay mình, cho dù các thị vệ làm việc này tốt hơn cũng thà là sai Vi Tiểu Bảo. Y nghĩ Vi Tiểu Bảo tuổi tác xấp xỉ y, võ công không bằng y, nếu y làm được thì tự nhiên là mình cũng làm được, sai y đi làm cũng không khác chính mình làm bao nhiêu, tuy không đích thân trải qua, nhưng cũng có thể tưởng tượng ra được.

Khang Hy lại nói “Ngươi phải giả càng giống càng tốt, tốt nhất là giết chết một vài tên thị vệ canh giữ trước mặt thích khách, cho chúng không nghi ngờ gì ngươi. Ta sẽ sai Đa Long, bảo y canh gác lỏng lẻo một chút, để ngươi đưa chúng ra khỏi cung”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng nói “Dạ! Có điều võ công của thị vệ cao cường, e là ta không giết được họ”. Khang Hy nói “Ngươi tùy cơ ứng biến là được, nhưng phải thật cẩn thận, đừng để bọn thị vệ giết ngươi trước đấy”. Vi Tiểu Bảo lè lưỡi nói “Nếu bị bọn thị vệ giết thì đúng là chết bất minh bất bạch, Tiểu Quế tử lại trở thành đồng đảng của bọn phản tặc”.

Khang Hy xoa xoa tay, rất phấn khích nói “Tiểu Quế tử, ngươi làm xong việc này, muốn ta thưởng cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu làm chuyện này thành công thì hoàng thượng nhất định sẽ vui vẻ, chỉ cần hoàng thượng vui vẻ thì được thưởng cái gì cũng không bằng. Lần sau hoàng thượng nghĩ ra được trò chơi gì vừa thú vị vừa nguy hiểm thì cứ giao cho ta làm, như thế là tốt nhất”. Khang Hy cả mừng nói “Nhất định rồi, nhất định rồi! Tiểu Quế tử, đáng tiếc ngươi là thái giám, nếu không nhất định ta sẽ thưởng cho ngươi một chức quan lớn”.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm, nói “Đa tạ hoàng thượng”, nghĩ thầm “Rốt lại cũng có một ngày ngươi sẽ phát giác ra ta là thái giám giả mạo, lúc ấy thật không biết ngươi sẽ tức giận tới mức nào”. Bèn nói “Hoàng thượng, ta xin người ban cho một ân điển”. Khang Hy mỉm cười nói “Muốn làm quan lớn phải không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không phải! Ta trung thành làm việc cho hoàng thượng, nếu gây ra tai họa khiến hoàng thượng nổi giận, thì xin người tha mạng cho ta, đừng chặt đầu ta”.

Khang Hy nói “Chỉ cần ngươi thật sự trung thành với ta, thì cái đầu quả bí của ngươi sẽ dính trên cổ rất chặt thôi”, nói xong hô hô cười rộ.

Vi Tiểu Bảo ra khỏi Thượng thư phòng, nghĩ thầm “Mình vốn định thả tiểu quận chúa và Phương cô nương cho Mộc vương phủ, nhưng dựa vào lời hoàng thượng mới rồi lại biến thành phụng chỉ thả thích khách, vậy thì không vội gì phải thả hai cô nương kia ra. Người đứng đầu thật sự của bọn thích khách thì mới rồi mình vừa uống rượu với họ, có nên tâu với hoàng thượng bắt luôn con rùa đen Mộc Kiếm Thanh và thằng đầy tớ già Liễu Đại Hồng kia không? Nhưng nếu sư phụ biết mình làm chuyện này, nhất định sẽ không tha. Con mẹ nó, rốt lại thì mình nên làm Hương chủ của Thiên Địa hội hay không?”.

Y ở trong cung ai ai cũng phụng thừa, Khang Hy lại mười phần tin yêu y, nhất thời cũng thật lòng muốn làm thái giám suốt đời trong cung, nhưng vừa nghĩ tới hoàng thái hậu, bất giác trong lòng lạnh buốt “Con đĩ già này nói thế nào cũng muốn tìm dịp mình rủi ro, lão tử không thể nấn ná lâu dài trong cung được”.

Lúc ấy y tới Thị vệ phòng phía tây cung Càn Thanh. Người đứng đầu phiên trực chính là Triệu Tề Hiền. Tối qua y đã được chia bạc, hôm nay lại nhận được tiền thưởng chỗ Tổng quản Ngự tiền thị vệ Đa Long, biết là do Vi Tiểu Bảo nói tốt trước mặt hoàng thượng, vừa thấy y tới, mừng rỡ đến thế nào, nhảy bật dậy ra đón, cười nói “Quế công công, cơn gió lành nào thổi đại giá của người quang lâm thế?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta tới xem xem mấy tên phản tặc lớn mật”, rồi ghé vào tai y nói khẽ “Hoàng thượng sai ta tới giúp đỡ hỏi cung, muốn tra xét ra thật sự người đứng đầu sai sử chúng rốt lại là ai”. Triệu Tề Hiền gật đầu nói “Vâng”, rồi hạ giọng “Ba tên phản tặc này kín miệng lắm, đã đánh gãy hai cái roi da mà vẫn nhất quyết nói là Ngô Tam Quế sai tới”. Vi Tiểu Bảo nói “Để ta vào hỏi xem”.

Bước vào tây sảnh, thấy có ba hán tử bị trói vào cọc gỗ, nửa người trên cởi trần, đã bị đánh tới mức máu thịt bầy nhầy, một người râu quai nón, hai người trẻ tuổi kia khoảng hai mươi tuổi, một người da rất trắng, một người trên người xăm đầy hoa văn, trước ngực xăm một cái đầu cọp trông rất dữ tợn. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Không biết trong hai người này có Lưu Nhất Chu không”. Bèn quay lại nói với Triệu Tề Hiền “Triệu đại ca, e các ngươi bắt lầm người rồi, ngươi ra ngoài một lúc đi”. Triệu Tề Hiền nói “Dạ”, rồi quay người bước ra, đóng cánh cửa lại.

Vi Tiểu Bảo nói “Tôn tính đại danh của ba vị là gì?”. Hán tử râu quai nón tức giận trợn tròn mắt, chửi “Thái giám chó, bằng vào hạng ngươi mà xứng đáng hỏi tên họ lão tử à”. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Ta nhận lời người ta ủy thác, tới cứu một người bằng hữu tên Lưu Nhất Chu...”.

Y vừa nói câu ấy ra, ba người đều lập tức biến sắc, nhìn nhau một cái. Hán tử râu quai nón hỏi “Ngươi nhận lời của ai ủy thác?”. Vi Tiểu Bảo nói “Trong các ngươi có ai là Lưu Nhất Chu không, nếu có thì ta nói, nếu không có thì thôi”. Ba người kia ngươi nhìn ta, ta nhìn ngươi, đều có vẻ ngần ngừ, sợ bị mắc lừa. Hán tử râu quai nón lại hỏi “Là ai vậy?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị bằng hữu ủy thác ta, một người họ Mộc, một người họ Liễu. Các ngươi có quen Thiết bối thương long không?”.

Hán tử râu quai nón cao giọng nói “Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng thì ở một dải Vân Quý Tứ Xuyên ai mà không biết? Mộc Kiếm Thanh là con Mộc Thiên Ba, lưu lạc giang hồ, hiện cũng không biết còn sống hay đã chết”, vừa nói vừa không ngừng lắc đầu.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Ba vị đã không quen tiểu công gia và Liễu lão gia của Mộc vương phủ, thì nhất định không phải là bằng hữu của họ, chắc cũng không nhận ra mấy chiêu này”. Nói xong ra thế, sử dụng hai chiêu trong Mộc gia quyền, tự nhiên là hai chiêu Hoành tảo thiên quân và Cao sơn lưu thủy.

Người trẻ tuổi xăm hình đầu cọp trên ngực ồ một tiếng. Vi Tiểu Bảo dừng tay hỏi “Cái gì?”, người ấy nói “Không có gì”. Hán tử râu quai nón nói “Mấy chiêu ấy là ai dạy ngươi?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Vợ ta dạy”. Hán tử râu quai nón phì một tiếng nói “Thái giám thì có vợ gì được?”, nói xong không ngừng lắc đầu. Y vốn chửi Vi Tiểu Bảo là “Thái giám chó”, về sau thấy y lời lẽ lạ lùng, hành động kỳ quái, nên bỏ chữ “Chó” đi.

Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao thái giám không cưới được vợ? Người ta muốn lấy ta, ngươi quản được à? Vợ ta họ Phương, đơn danh là Di...”.

Người trẻ tuổi trắng trẻo đột nhiên gầm lớn một tiếng, quát “Nói bậy!”.

Vi Tiểu Bảo thấy y trán nổi gân xanh, mắt như lóe lửa, dáng vẻ nóng ruột lên tới cực điểm, đoán người này chính là Lưu Nhất Chu, thấy y mặt hình chữ nhật, tướng mạo rất anh tuấn, chỉ là lúc giận dữ thì thần thái không khỏi có nét đáng sợ, lập tức cười nói “Nói bậy cái gì? Vợ ta là hậu nhân họ Phương trong bốn đại gia tướng Lưu Bạch Phương Tô của Mộc vương phủ. Người làm mai cho ta họ Tô tên Cương, ngoại hiệu là Thánh thủ thư sinh. Còn một người làm mai nữa họ Bạch, anh y là Bạch Hàn Tùng mới đây bị người ta đánh chết, Bạch Hàn Phong nghèo khổ không biết làm sao, bèn lừa gạt làm mai cho người ta để lấy tiền chôn cất huynh trưởng của y...”.

Người trẻ tuổi kia càng nghe càng tức giận, gầm lên “Ngươi... ngươi... ngươi...”

Hán tử râu quai nón lắc đầu nói “Huynh đệ, đừng lên tiếng”, rồi nói với Vi Tiểu Bảo “Ngươi cũng biết nhiều chuyện trong Mộc vương phủ đấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta là con rể của Mộc vương phủ, nhà nhạc phụ có việc lẽ nào lại không biết? Cô nương Phương Di kia vốn không muốn lấy ta, nói đã có hôn ước với sư ca Lưu Nhất Chu. Nhưng nghe nói họ Lưu không có chí khí, đi làm bộ hạ của thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế, vào hoàng cung hành thích. Ngươi nghĩ xem... thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế ấy...”. Nói tới đó thì hạ giọng “Câu kết với người Thát Đát, hai tay bưng giang sơn gấm vóc của nhà Đại Minh ta dâng lên cho bọn cẩu tặc Mãn Châu. Thằng đầy tớ Ngô Tam Quế ấy phàm là người Hán chúng ta không ai không muốn lột da ăn thịt y. Thằng tiểu tử Lưu Nhất Chu kia theo chủ nào lại không được, tại sao lại theo Ngô Tam Quế chứ? Phương cô nương tự nhiên mất mặt, nên không chịu lấy y nữa”.

Người trẻ tuổi kia vội nói “Ngươi... ngươi... ngươi...”.

Hán tử râu quai nón lắc đầu nói “Người ta ai có chí người ấy, các hạ làm thái giám trong cung nhà Thanh, cũng không phải là chuyện gì vinh dự”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, đúng, đương nhiên không có gì vinh dự. Vợ ta lo lắng cho người tình cũ, nhất định bắt ta điều tra rõ ràng, xem rốt lại Lưu Nhất Chu đã chết chưa, nếu chết rồi thì nàng lấy ta càng yên lòng đúng lý, từ nay không cần nhớ nhung nữa. Có điều phải làm một tấm bài vị cho Lưu sư ca của nàng, đốt một ít giấy tiền vàng bạc. Ba vị bằng hữu, trong các ngươi không có ai là Lưu Nhất Chu, phải không? Vậy thì ta về trả lời Phương cô nương, tối nay bọn ta bái đường thành thân”. Nói xong quay người bước ra.

Người trẻ tuổi kia nói “Ta chính là...”. Hán tử râu quai nón quát “Đừng mắc lừa!”. Người trẻ tuổi dùng sức giãy giụa mấy cái, tức giận nói “Y... y...”, đột nhiên phun một bãi nước bọt vào Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo nghiêng người tránh khỏi, thấy ba người bị dây gân bò rất to trói chặt tay chân vào cọc gỗ, nhất định không giãy ra được, nghĩ thầm “Rõ ràng người này là Lưu Nhất Chu, y vốn đã định nhận, nhưng lại bị gã râu quai nón cản trở”. Y vừa ngẫm nghĩ đã tìm ra được chủ ý, nói “Các ngươi cứ chờ ở đây, để ta về hỏi vợ ta đã”.

Ra tới bên ngoài, y nói với Triệu Tề Hiền “Ta đã hỏi ra được một chút manh mối rồi, đừng đánh đập nữa, ta sẽ quay lại”.

Lúc ấy trời đã tối, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm Phương Di và Mộc Kiếm Bình đã rất đói, nên không về phòng ngay, mà xuống Ngự thiện phòng dặn bọn thái giám thủ hạ làm một bàn tiệc thịnh soạn mang tới, nói đêm qua các thị vệ bắt giặc có công, hôm nay muốn mở tiệc ăn mừng, trong tiệc bàn chuyện đại sự bắt thích khách, không cần tiểu thái giám hầu hạ.

Y mở khóa vào, khẽ đẩy cánh cửa phòng trong. Mộc Kiếm Bình kêu khẽ một tiếng ngồi dậy, hạ giọng nói “Sao đến bây giờ mới về?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Chờ sốt ruột lắm phải không? Ta đã hỏi dò được tin hay rồi”.

Phương Di trên gối ngẩng đầu lên hỏi “Tin hay gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo thắp ngọn nến trên bàn, thấy Phương Di hai mắt sưng đỏ, rõ ràng là vừa khóc xong, bèn thở dài một tiếng nói “Tin tức đối với ngươi thì rất hay, nhưng với ta thì xấu thậm tệ, một bà vợ tốt vừa tới tay bỗng không bay mất. Ờ, thằng khốn Lưu Nhất Chu ấy chưa chết đâu”.

Phương Di “A” một tiếng bật kêu lên, trong thanh âm không che giấu được nỗi vui mừng.

Mộc Kiếm Bình mừng rỡ nói “Lưu sư ca của bọn ta có bình an không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chết thì chưa chết, nhưng muốn sống cũng không phải dễ. Y bị thị vệ trong cung bắt, cứ nhất quyết khai là do thằng đại Hán gian Ngô Tam Quế phái vào cung hành thích. Tội chết cố nhiên khó thoát, nhưng tin tức đồn ra, anh hùng hảo hán trên giang hồ sẽ nói y làm chó săn cho Ngô Tam Quế, bị chém đầu rồi, thanh danh vẫn rất xấu xa”.

Phương Di ngồi nhỏm dậy, nói “Trước khi bọn ta vào hoàng cung đã nghĩ tới chi tiết này, chỉ cần lật đổ thằng gian tặc Ngô Tam Quế, báo thù rửa hận cho tiên đế và Mộc công gia thì tính mạng và thanh danh của mình sau khi chết không đáng kể”.

Vi Tiểu Bảo giơ ngón tay cái lên, nói “Giỏi, có khí khái! Ngô lão công rất khâm phục. Phương cô nương, chúng ta có một việc quan trọng phải thương lượng. Nếu ta cứu được Lưu sư ca của ngươi thoát chết, thì ngươi thế nào?”.

Phương Di hai mắt sáng rực lên, hai má đỏ bừng, nói “Nếu ngươi cứu được Lưu sư ca của ta thật, thì bất kể là ngươi sai ta làm việc khó khăn nguy hiểm gì, Phương Di cũng quyết không cau mày một cái”. Mấy câu này nói rất chém đinh chặt sắt, mười phần dứt khoát.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta giao ước với nhau, được không? Có tiểu quận chúa làm chứng. Nếu ta cứu được Lưu sư ca của ngươi, giao lại cho tiểu công gia Mộc Kiếm Thanh và Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng Liễu lão gia...”. Mộc Kiếm Bình ngắt lời “Ngươi biết ca ca và sư phụ của ta à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu công gia của Mộc gia và Thiết bối thương long đại danh lừng lẫy, ai mà không biết”. Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi là người tốt, nếu có thể cứu được Lưu sư ca, thì mọi người đều cảm kích ân tình của ngươi”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ta không phải người tốt, ta chỉ làm việc mua bán thôi. Lưu Nhất Chu không phải kẻ tầm thường, lại là khâm phạm hành thích hoàng đế. Ta muốn cứu y là mạo hiểm bỏ liều tính mạng của mình, đúng không nào? Quan phủ mà điều tra ra thì không những ta bị chém đầu, mà cả ông nội, bà nội, cha mẹ, ba người anh trai, bốn đứa em gái, thêm ông dượng, bà dì, ông dượng, bà thím, ông cậu, bà mợ, ông ngoại, bà ngoại, biểu ca, biểu đệ, biểu tỷ, biểu muội, tất cả đều bị chém đầu, đúng không nào? Cái đó gọi là tru di cả họ. Vàng bạc, nhà cửa, nồi chảo, quần cụt, guốc dép của nhà ta, tất cả đều bị tịch thu, đúng không nào?”.

Y hỏi một câu “Đúng không nào”, Mộc Kiếm Bình lại gật đầu một cái.

Phương Di nói “Đúng thế, chuyện này liên lụy quá lớn, không thể nhờ ngươi làm được. Dù sao thì nếu... nếu Lưu sư ca mà chết thì ta cũng không thể sống nữa, mọi người đành coi như số phận thôi”. Nói xong nước mắt chảy ròng ròng.

Vi Tiểu Bảo nói “Đừng vội đau lòng, đừng vội khóc. Con người hoa nhường nguyệt thẹn như ngươi mà khóc thì lòng ta mềm ra mất. Phương cô nương, vì ngươi thì chuyện gì ta cũng làm. Ta sẽ cứu Lưu sư ca của ngươi ra. Chúng ta cứ một lời quyết định, nếu không cứu được Lưu sư ca của ngươi, thì ta suốt đời làm trâu làm ngựa làm nô tài cho ngươi, còn nếu cứu được Lưu sư ca của ngươi, thì ngươi suốt đời làm vợ ta. Đại trượng phu một lời nói ra, ngựa gì đó khó đuổi, chỉ một câu thế thôi”.

Phương Di nhìn sững y, màu đỏ trên mặt dần dần mất đi, sắc mặt trắng bệch, nói “Quế đại ca, để cứu mạng Lưu sư ca thì chuyện gì... chuyện gì ta cũng làm được, nếu ngươi có thể cứu y thoát chết, thì cho dù suốt đời ta... Suốt đời ta hầu hạ ngươi cũng không có gì không được. Chỉ có điều... chỉ có điều...”.

Vừa nói tới đó thì ngoài cửa có tiếng bước chân, rồi có người nói “Quế công công, rượu thịt mang tới rồi”. Phương Di lập tức im bặt.

Vi Tiểu Bảo nói “Được!”, rồi bước ra khép cửa phòng trong lại, mở cửa ra. Bốn tên thái giám bưng một mâm rượu thịt bước vào bày ra trên bàn, có mười hai bát thức ăn, còn có một con gà hấp Vân Nam. Bốn tên thái giám bày ra tám cái chén tám đôi đũa, cung cung kính kính nói “Quế công công, còn thiếu gì nữa không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, các ngươi về đi”, rồi thưởng cho mỗi người một lượng bạc, bốn tên thái giám mừng rơn đi ra.

Vi Tiểu Bảo cài then cửa, bưng mâm rượu vào phòng trong, đẩy cái bàn tới cạnh giường, rót đầy ba chén rượu, hỏi “Phương cô nương, mới rồi ngươi nói: Chỉ có điều... chỉ có điều..., rốt lại là điều gì vậy?”.

Lúc ấy Phương Di đã được Mộc Kiếm Bình đỡ ngồi lên, trên mặt ửng đỏ, cúi đầu hồi lâu mới nói “Ta vốn định nói ngươi làm việc trong cung, làm sao cưới vợ được? Nhưng bất kể thế nào, chỉ cần ngươi cứu được tính mạng Lưu sư ca của ta thì ta làm bạn với ngươi suốt đời cũng được”.

Nàng sắc mặt sáng ngời như ngọc, ánh lên dưới ánh đèn, vẻ kiều diễm không sao nói xiết. Vi Tiểu Bảo tuy còn nhỏ tuổi nhưng cũng cảm thấy hơi ngây ngất, bèn cười nói “Té ra ngươi nói ta là thái giám thì không cưới được vợ. Cưới được vợ hay không là chuyện của ta, ngươi không cần lo. Ta chỉ hỏi ngươi, ngươi chịu làm vợ ta không?”.

Phương Di hơi cau mày, trên mặt có vẻ tức giận, qua một lúc lâu, tâm ý đã quyết, bèn nói “Đừng nói làm vợ ngươi, cho dù ngươi bán ta vào kỹ viện làm kỹ nữ, ta cũng cam lòng”.

Câu này nếu người đàn ông khác nghe thì nhất định sẽ rất không vui, nhưng Vi Tiểu Bảo vốn xuất thân trong kỹ viện, cũng không cảm thấy có gì không phải, cười hề hề nói “Được, cứ Thế mà làm. Hảo muội tử, hảo lão bà, ba người chúng ta uống một chén”.

Phương Di vốn không coi tên tiểu thái giám trước mặt ra gì, nhưng đến lúc thấy y hạ sát Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ Thụy Đống, dùng kỳ dược tiêu hủy thi thể, mà bọn thị vệ trong cung và thái giám chung quanh đều mười phần cung kính với y, mới tin y quả thật không phải tầm thường. Lưu Nhất Chu là người nàng hết lòng thương yêu, tuy chưa chính thức có hôn ước nhưng hai người đã sớm thề nguyền trong lòng, một người thì không phải chàng không lấy, một người thì không phải nàng không cưới. Đêm trước hai người cùng vào cung làm việc lớn, Phương Di nhìn thấy Lưu Nhất Chu thất thủ bị thị vệ bắt sống, khổ nỗi mình đã bị thương, không sao cứu được, đoán là tình lang nhất định phải chết, ngờ đâu tiểu thái giám này nói là y không những chưa chết mà còn có thể tìm cách cứu ra được, nghĩ thầm “Chỉ cần Lưu lang có thể thoát khỏi nguy hiểm thì cho dù mình chịu khổ suốt đời cũng cảm tạ trời cao đối xử với mình không tệ. Gã tiểu thái giám này làm sao có thể cưới mình làm vợ? Chẳng qua y chỉ thích mồm mép trơn tuột, miệng lưỡi ăn người, mình cứ theo ý y là được”. Nghĩ tới đó cười khẽ một tiếng, nâng chén rượu lên nói “Chén rượu này là uống với ngươi, nhưng nếu ngươi không cứu được Lưu sư ca của ta, thì khó mà tránh được làm con ma dưới kiếm của ta đấy”.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng cười tươi như hoa, trong lòng vui sướng, cũng nâng chén rượu lên nói “Chúng ta nói ra là như đinh đóng cột, không được chối cãi. Nếu ta cứu được Lưu sư ca của ngươi, ngươi lại hối hận, lại đi lấy y, như vậy thì sao? Hai người các ngươi liên thủ thì ta không phải là đối thủ, y một đao phạt ngang, ngươi một kiếm chém dọc, Quế công công ta sẽ lập tức bị phân thành bốn mảnh, chuyện ấy cũng không thể không đề phòng”.

Phương Di thôi cười, nghiêm trang nói “Hoàng thiên ở trên, hậu thổ ở dưới, nếu Quế công công cứu được Lưu Nhất Chu thoát khỏi nguy hiểm, tiểu nữ Phương Di sẽ lấy Quế công công làm chồng, suốt đời thề trung thành với trượng phu. Cho dù Quế công công không thể cưới ta thật, ta cũng dốc lòng hầu hạ y suốt đời. Nếu có hai lòng, xin cứ cho ta muôn kiếp không được siêu sinh”. Thề xong rưới một chén rượu xuống đất, lại nói “Có tiểu quận chúa làm chứng”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, hỏi Mộc Kiếm Bình “Hảo muội tử, ngươi có người trong lòng nào cần ta cứu không?”. Mộc Kiếm Bình nói “Không có. Ta lấy đâu ra người trong lòng?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đáng tiếc, đáng tiếc”. Mộc Kiếm Bình hỏi “Đáng tiếc cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ngươi cũng có người trong lòng, ta cũng cứu y ra, thì chẳng phải ngươi cũng sẽ lấy ta làm chồng sao?”. Mộc Kiếm Bình nói “Phì, có một bà vợ rồi còn thấy chưa đủ, được voi đòi tiên”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cóc ghẻ đòi ăn thịt ngỗng trời! Ờ, hảo muội tử, còn có hai người khác cùng bị bắt với Lưu sư ca của ngươi, một người râu quai nón...”. Mộc Kiếm Bình nói “Đó là Ngô sư thúc”. Vi Tiểu Bảo nói “Còn người kia trên người xăm đầy hoa, trước ngực xăm một cái đầu cọp”. Mộc Kiếm Bình nói “Đó là Thanh mao hổ Ngao Bưu, đệ tử của Ngô sư thúc”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Vị Ngô sư thúc kia tên gì?”. Mộc Kiếm Bình nói “Ngô sư thúc tên Ngô Lập Thân, ngoại hiệu là Dao đầu sư tử”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Cái ngoại hiệu ấy rất đúng, bất kể người ta nói gì y cũng cứ lắc đầu”.

Mộc Kiếm Bình nói “Quế đại ca, ngươi đã cứu Lưu sư ca, thì tiện tay cứu Ngô sư thúc và Ngao sư ca luôn đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngô Lập Thân và Ngao Bưu có cô bạn gái nào hoa nhường nguyệt thẹn không?”. Mộc Kiếm Bình nói “Không biết, ngươi hỏi làm gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta phải đi hỏi bạn gái họ trước, xem có chịu nhường cho ta chiếm tiện nghi không, nếu không ta liều mạng đi cứu người há không phải là một phen vất vả suông à?”.

Đột nhiên trước mắt có bóng đen loáng lên, một vật bay vào giữa mặt. Vi Tiểu Bảo vội cúi đầu tránh nhưng đã không kịp, chát một tiếng trúng vào góc trán. Vật ấy lập tức vỡ nát, chính là một cái chén rượu. Vi Tiểu Bảo và Mộc Kiếm Bình cùng hoảng sợ la lên “Ái chà!”. Vi Tiểu Bảo nhảy ra ba bước, cái ghế cũng đổ xuống, trên trán chảy máu ròng ròng, trong mắt đầm đìa rượu, nhìn đâu cũng thấy một màn trắng mờ mịt.

Chỉ nghe Phương Di quát “Ngươi lập tức đi giết Lưu Nhất Chu đi, bản cô nương cũng không muốn sống nữa, khỏi phải suốt ngày bị ngươi bỗng không khinh rẻ như thế!”. Nguyên cái chén rượu ấy chính do Phương Di ném, may mà nàng sau khi bị trọng thương, thủ kình đã mất hết nên Vi Tiểu Bảo bị cái chén rượu ném trúng trán chỉ bị rách da thịt.

Mộc Kiếm Bình nói “Quế đại ca, ngươi lại đây để ta xem vết thương cho, đừng để mảnh chén dính vào trong thịt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không lại đâu, vợ ta muốn mưu sát chồng ruột”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ai bảo ngươi nói bậy, lại muốn chiếm tiện nghi với các cô gái khác? Ngay ta nghe thấy cũng tức giận”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “A, ta hiểu rồi, té ra hai người các ngươi ghen tuông, nghe ta nói muốn chiếm tiện nghi với các cô gái khác nên vợ lớn, vợ nhỏ của ta lồng lộn lên”.

Mộc Kiếm Bình nhấc chén rượu lên nói “Ngươi gọi ta là gì? Xem ta có ném cái chén này vào ngươi không!”.

Vi Tiểu Bảo đưa tay áo lên chùi mắt, thấy Mộc Kiếm Bình làm ra vẻ tức giận, nhưng đầu mày cuối mắt lại có nét tươi cười, lại thấy thần sắc Phương Di có ý hối hận, trên trán tuy đau nhưng trong lòng rất vui sướng, nói “Vợ lớn ném ta một cái chén rượu, nếu vợ nhỏ không ném thì rất không công bằng”. Rồi bước lên một bước nói “Vợ nhỏ cũng ném đi”.

Mộc Kiếm Bình nói “Được!”, rồi giương tay một cái, hắt nửa chén rượu còn trong chén vào Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo cũng không tránh né, nửa chén rượu đều hắt vào mặt y. Y thè lưỡi ra liếm rượu và máu trên trán chảy xuống, chặc chặc khen ngon, nói “Ngon quá, ngon quá! Vợ lớn ném ta chảy máu, vợ nhỏ lại hắt rượu vào, ái chà, chết tươi ta rồi, chết tươi ta rồi!”.

Mộc Kiếm Bình cười trước, Phương Di khục một tiếng không nhịn nổi cũng bật cười, mắng “Vô lại!”. Rồi lấy trong bọc ra một cái khăn tay đưa Mộc Kiếm Bình, nói “Ngươi lau cho y đi”. Mộc Kiếm Bình cười nói “Ngươi đánh người ta bị thương, tại sao bắt ta lau?”. Phương Di che miệng nói “Ngươi không phải là vợ nhỏ của y sao?”. Mộc Kiếm Bình chì chiết “Phì! Mới rồi ngươi chính miệng hứa với y, chứ ta không hứa gì cả”. Phương Di cười nói “Ai nói không hứa? Y nói: Vợ nhỏ cũng ném đi, ngươi bèn hắt rượu vào y, không phải là ưng thuận làm vợ nhỏ của y sao?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đúng, đúng! Vợ lớn cũng đau lòng, vợ nhỏ cũng đau lòng. Hai người các ngươi yên tâm, ta không dan díu với nữ nhân nào nữa đâu”.

Phương Di gọi Vi Tiểu Bảo bước tới, nhìn kỹ thấy trong vết thương trên trán y không có mảnh chén nào, bèn lau sạch máu cho y.

Ba người không biết uống rượu, nhưng trong bụng đều đói, ăn không ít thức ăn, cười cười nói nói, không khí trong phòng rất vui vẻ.

Ăn xong, Vi Tiểu Bảo ngáp một cái, nói “Tối nay ta ngủ với vợ lớn hay với vợ nhỏ thế?”.

Phương Di sa sầm mặt, nghiêm trang nói “Ngươi nói đùa phải có mức, ngươi mà chui lên giường, ta... ta sẽ một kiếm giết chết ngươi đấy”.

Vi Tiểu Bảo thè thè lưỡi nói “Rốt lại sẽ có một ngày cái mạng già của ta sẽ chết về tay ngươi”. Y dọn dẹp mâm bát ra phòng ngoài, lấy một cái chiếu trải xuống đất, để nguyên áo quần nằm lăn ra. Lúc ấy y đã vô cùng mỏi mệt, trong giây lát đã ngủ say.

Sáng hôm sau tỉnh dậy, thấy trên người ấm áp, mở mắt ra nhìn thì thấy trên người có một cái chăn bông, lại thấy dưới đầu có một cái gối, bèn ngồi nhỏm dậy, thấy trên giường buông màn, qua lớp the thấp thoáng thấy Phương Di và Mộc Kiếm Bình gối chung một cái gối đang ngủ.

Y rón rén trở dậy, vén màn ra nhìn, thấy Phương Di kiều diễm, Mộc Kiếm Bình thanh tú, hai tiểu mỹ nhân soi chiếu vào nhau, như châu như ngọc, nói không hết vẻ xinh đẹp làm động lòng người. Vi Tiểu Bảo nhịn không được lại định hôn mỗi người một cái, nhưng sợ làm họ tỉnh dậy, nghĩ thầm “Con bà nó, nếu hai con đĩ con này là vợ lớn vợ nhỏ của mình thật thì lão tử sẽ rất khoái hoạt. Trong Lệ Xuân viện làm sao có được cô nương nào xinh đẹp thế này”.

Y nhón chân ra nhẹ tay mở cửa phòng. Cánh cửa vừa két một tiếng, Phương Di lập tức tỉnh dậy, cười khẽ nói “Quế... Quế... chào ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Quế cái gì? Hảo lão công cũng không gọi được một tiếng nữa”. Phương Di nói “Ngươi vẫn chưa cứu người ra mà”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi yên tâm, ta đi cứu người đây”.

Mộc Kiếm Bình cũng tỉnh dậy, hỏi “Sáng ra hai người các ngươi đã nói chuyện gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn ta không hề ngủ, hai người nói chuyện tâm tình suốt đêm”. Rồi ngáp một cái, vỗ vỗ lên miệng nói “Mệt quá, mệt quá! Ta buồn ngủ quá”, lại vặn lưng một cái.

Phương Di đỏ mặt nói “Có chuyện gì mà nói với ngươi? Nói chuyện gì suốt đêm chứ?”.

Vi Tiểu Bảo cười một tiếng, nói “Hảo lão bà, chúng ta nói chuyện đứng đắn nhé. Ngươi viết một lá thư, ta cầm tới cho Lưu sư ca của ngươi, y mới chịu tin ta, theo ta ra khỏi cung, nếu không y sẽ cứ nhất định làm con rể Ngô Tam Quế...”. Mộc Kiếm Bình nói “Y mạo nhận là cháu của con rể Ngô Tam Quế”. Vi Tiểu Bảo nói “Phương cô nương làm vợ ta, Lưu Nhất Chu chỉ còn cách đi làm con rể Ngô Tam Quế thôi”. Phương Di nói “Ngươi đừng chuyện nọ xọ chuyện kia! Có điều muốn viết thư thì cũng không sai. Nhưng mà... nhưng mà viết gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Viết gì cũng được, cứ nói ta là chồng ngươi, là người tốt nhất trên đời, nhận lời ngươi ủy thác tới cứu y, buôn bán thật thà, vàng mười đủ tuổi”. Rồi lấy bút nghiên giấy mực của Hải Đại Phú ra, mài mực xong, đặt thêm một tờ giấy lên chiếc bàn nhỏ, đẩy tới cạnh giường.

Phương Di ngồi dậy đón lấy bút, đột nhiên nước mắt rơi xuống thánh thót, sụt sịt nói “Ta viết gì là được?”.

Vi Tiểu Bảo thấy dáng vẻ của nàng đau khổ đáng thương, lòng dạ đột nhiên mềm ra, nói “Ngươi viết gì cũng được, dù sao thì ta cũng không biết chữ. Ngươi đừng nói là làm vợ ta, nếu không Lưu sư ca của ngươi tức giận lại không chịu để ta cứu”. Phương Di nói “Ngươi không biết chữ à? Ngươi lừa ta”. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ta biết chữ thì ta là quân khốn kiếp, không phải là chồng ngươi, mà là con ngươi, cháu nội ngươi”.

Phương Di cầm bút ngẫm nghĩ, chỉ thấy khó mà viết được, lại sụt sịt khóc.

Vi Tiểu Bảo hào khí đầy lòng không sao chế ngự, lớn tiếng nói “Được rồi, được rồi! Ta cứu Lưu Nhất Chu ra rồi, ngươi cứ lấy y là được, ta không tranh giành với y nữa. Cho dù ngươi lấy ta mà vẫn muốn tư tình với y, tương lai ta bị cắm sừng, làm rùa đen thì cũng cứ để ngươi sung sướng, cứ đi mà lấy con mẹ nó Lưu Nhất Chu. Ngươi thích thế nào cứ làm thế ấy, con mẹ nó, lão tử không để bụng chuyện gì đâu”.

Phương Di đôi mắt đầy lệ nhìn y một cái rồi cúi đầu, trong ánh mắt đầy vẻ vui mừng, lại có vẻ cảm kích, viết mấy hàng chữ lên tờ giấy rồi gấp lại, nói “Nhờ... nhờ ngươi đưa cho y”.

Vi Tiểu Bảo trong bụng chửi thẩm “Con mẹ nó, ngươi à ngươi à, cũng không gọi được một tiếng đại ca nữa, qua cầu rút ván, buông vịm lửa xuống thì không cần sư nữa”. Nhưng y muốn tỏ ra anh hùng hảo hán, làm ra vẻ hào khí xông mây, không thể bắt Phương Di làm vợ nữa, cầm lấy lá thư cho vào bọc, đi thẳng ra cửa không quay đầu lại, nghĩ thầm “Muốn làm anh hùng thì phải chịu thiệt. Một bà vợ ngon lành như thế lại hai tay bưng lên đưa cho người ta”.

Lúc ấy người đứng đầu phiên trực trong Thị vệ phòng phía tây cung Càn Thanh là Trương Khang Niên. Sáng ra y đã được Đa Long dặn dò phải giúp Quế công công thả thích khách ra khỏi cung, nhưng không được để lộ chút dấu vết nào khiến thích khách sinh nghi, thấy Vi Tiểu Bảo tới vội vàng ra đón, đưa mắt ra hiệu cho y bước ra cạnh hòn non bộ, hạ giọng nói “Quế công công, ngươi muốn cứu người thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo thấy y thần thái thân thiết, nghĩ thầm “Hoàng thượng sai mình giết bọn thị vệ cứu người, để bọn Lưu Nhất Chu không nảy ý nghi ngờ. Vị Trương lão ca này đối xử với mình rất tốt, giết y cũng có chỗ bất nhẫn. May là có lá thư của con đĩ con thối tha kia, họ Lưu nhất định sẽ vô cùng tin tưởng rồi”. Bèn trầm ngâm nói “Ta vào hỏi ba con rùa đen kia lần nữa rồi sẽ tùy cơ ứng biến là được”.

Trương Khang Niên cười cười thỉnh an, nói “Đa tạ Quế công công”. Vi Tiểu Bảo nói “Lại đa tạ gì thế?”. Trương Khang Niên nói “Tiểu nhân theo Quế công công làm việc, sau này nhất định sẽ được công công đề bạt. Tiểu nhân thăng quan phát tài là chuyện không tránh khỏi rồi”. Vi Tiểu Bảo cười khẽ nói “Ngươi dốc lòng trung thành làm việc cho hoàng thượng, tương lai chỉ sợ một chuyện”. Trương Khang Niên cả kinh hỏi “Sợ chuyện gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ sợ phòng ốc trong nhà ngươi quá nhỏ, không chứa được nhiều vàng bạc thôi”. Trương Khang Niên hô hô cười rộ rồi lập tức nín im, hạ giọng nói “Công công, mười mấy người thị vệ bọn ta đã ngầm bàn bạc xong rồi, mọi người sẽ ra sức làm việc cho công công, nói thế nào cũng bảo đảm công công sẽ làm tới chức Tổng thủ lãnh Thái giám”.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ nói “Như vậy thì tốt quá, nhưng chờ ta lớn thêm vài tuổi nữa sẽ tính”. Kế nghĩ tới việc Tiền Lão Bản đưa heo sống vào cung để lấp chỗ sơ hở, liền hỏi “Phó Tổng quản Thụy Đống đâu rồi? Đa Tổng quản và các ngươi mọi người bận rộn vô cùng, mà sao trước nay không thấy Phó Tổng quản?”. Trương Khang Niên nói “Có quá nửa là thái hậu sai y ra khỏi cung làm việc rồi”. Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nói “Lúc nào ngươi gặp Thụy Phó Tổng quản thì bảo y tới phòng ta một lúc, hoàng thượng có sai hỏi y vài câu”. Trương Khang Niên vâng dạ.

Vi Tiểu Bảo đi tới Thị vệ phòng, vào chỗ giam ba người bọn Lưu Nhất Chu. Một đêm không gặp mà ba người tinh thần đã suy giảm rất nhiều, tuy không bị đánh đập nữa nhưng hai ngày hai đêm không được ăn uống, dù là người bằng sắt cũng không chịu nổi. Bảy tám tên thị vệ canh gác trong phòng cùng hướng tới Vi Tiểu Bảo thỉnh an, dáng vẻ mười phần cung kính.

Vi Tiểu Bảo lớn tiếng nói “Hoàng thượng có chỉ, ba tên phản tặc đại nghịch bất đạo này lập tức chém đầu thị chúng. Mau đem cơm rượu vào đây cho chúng ăn no, để sau khi chết không phải làm ma đói”. Bọn thị vệ đồng thanh dạ ran.

Hán tử râu quai nón Ngô Lập Thân lớn tiếng nói “Bọn ta tận trung với Bình Tây vương mà chết, tiếng thơm để lại đời đời, còn hơn bọn súc sinh nô tài Thát Đát các ngươi hàng vạn lần”.

Một tên thị vệ giơ roi lên, roạt một tiếng đập xuống, chửi “Thằng phản tặc Ngô Tam Quế, cho y lập tức cả nhà chết chém, tịch biên gia sản”.

Lưu Nhất Chu dáng vẻ khích động, hai mắt mở to, môi run run mấp máy, không biết đang nói những gì.

Bọn thị vệ đem ba bát cơm lớn, ba bát rượu lớn vào. Vi Tiểu Bảo nói “Ba tên phản tặc này phải bị chém đầu, sợ tới mức toàn thân phát run, chỉ e cơm cũng không nuốt nổi, rượu cũng không uống nổi, đút cho chúng ăn uống đi. Nếu cho uống rượu say quá, lúc chém đầu không biết đau thì quá tiện nghi cho chúng. Xuống tới âm ty, Diêm La vương thấy ba tên tửu quỷ bèn nổi giận sai đánh mỗi tên ba trăm gậy lại khổ thân chúng”. Bọn thị vệ cười ầm lên, đút cơm rượu cho ba người.

Ngô Lập Thân uống rượu ừng ực, ăn cơm ngồm ngoàm, thần sắc thản nhiên. Ngao Bưu cứ ăn một miếng lại chửi một câu “Bọn nô tài chó má!”. Lưu Nhất Chu thì sắc mặt trắng bệch, nuốt cơm không trôi, ăn chưa được nửa bát thì lắc đầu không ăn nữa.

Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, mọi người ra ngoài đi. Hoàng thượng bảo ta hỏi y vài câu, hỏi xong sẽ chém đầu”.

Trương Khang Niên khom người nói “Dạ”, rồi dắt bọn thị vệ ra ngoài, đóng cửa lại.

Vi Tiểu Bảo nghe tiếng bước chân của mọi người đã đi xa, hắng giọng một tiếng, nghiêng đầu nhìn ba người bọn Ngô Lập Thân, trên mặt hiện ra nụ cười bí ẩn. Ngô Lập Thân chửi “Thái giám chó, có gì hay mà cười?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta tự cười ta, can hệ gì tới ngươi?”.

Lưu Nhất Chu đột nhiên nói “Công công, ta... ta là Lưu Nhất Chu!”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, còn chưa trả lời, Ngô Lập Thân và Ngao Bưu đã đồng thanh quát “Ngươi nói bậy gì thế?”. Lưu Nhất Chu nói “Công công, xin ngươi cứu ta một lần, cứu... cứu bọn ta một lần”. Ngô Lập Thân quát “Tham sống sợ chết thì tính ra là anh hùng gì chứ, cần gì mở miệng cầu xin người ta?”. Lưu Nhất Chu nói “Y... y nói tiểu công gia và sư phụ ta nhờ... nhờ y tới cứu... cứu chúng ta mà”. Ngô Lập Thân lắc đầu nói “Những lời dối trá lừa người của y mà tin được à?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Dao đầu sư tử Ngô lão gia, ngươi nhìn vào mặt ta này, bớt lắc đầu vài cái đi”. Ngô Lập Thân cả kinh, nói “Ngươi... ngươi...”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Vị Thanh mao hổ Ngao Bưu Ngao đại ca này là đệ tử đắc ý của ngươi phải không? Thầy hay ắt dạy được trò giỏi, bội phục, bội phục!”. Ngô Lập Thân và Ngao Bưu đều biến sắc, kinh nghi bất định.

Vi Tiểu Bảo lấy lá thư của Phương Di ra, mở ra đưa tới trước mặt Lưu Nhất Chu cười nói “Ngươi nhìn xem chữ ai viết đây?”.

Lưu Nhất Chu vừa nhìn, mừng rỡ quá lòng mong mỏi, run lên nói “Đây là thủ bút của Phương sư muội. Ngô sư thúc, Phương sư muội nói vị... Vị công công này là tới cứu chúng ta, bảo ta nhất thiết đều phải nghe lời y”.

Ngô Lập Thân nói “Đưa ta xem nào”. Vi Tiểu Bảo đưa lá thư tới trước mặt Ngô Lập Thân, nghĩ thầm “Không biết trong này viết những gì. Bà vợ lớn của mình không biết xấu hổ, một lòng muốn ngoại tình, lời lẽ lẳng lơ nào cũng viết ra được”. Chỉ nghe Ngô Lập Thân đọc “Lưu sư ca, Quế công công là người mình, nghĩa bạc vân thiên, xông pha nguy hiểm để cứu, phải nghe lời Quế công công chỉ bảo, để thoát khỏi miệng cọp. Muội là Di viết, ờ, phía trên có vẽ hoa áp ký hiệu của Mộc vương phủ chúng ta, vậy thì không phải là giả”.

Vi Tiểu Bảo bên cạnh nghe trong thư khen mình là “nghĩa bạc vân thiên”, không biết “nghĩa bạc vân thiên” là gì, nghĩ thầm nghĩa khí nhất định phải càng dày càng tốt, chứ “bạc” tới mức bay lên trời thì còn so sánh thế nào được? Nhưng trước đó từng nghe qua mấy lần, biết chắc chắn đó là một câu khen ngợi, lại nghe trong thư không có câu nào tâm tình lẳng lơ với Lưu Nhất Chu, lại càng vui vẻ, bèn nói “Còn gì nữa?”.

Lưu Nhất Chu hỏi “Công công, Phương sư muội hiện đang ở đâu?”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ở trên giường của ta”, nhưng miệng thì đáp “Cô ta hiện đang ẩn náu ở một nơi yên ổn, ta cứu các ngươi ra xong, sẽ tìm cách cứu cô ta cho các ngươi gặp nhau”.

Lưu Nhất Chu ứa nước mắt, sụt sịt nói “Đại ân đại đức của công công, thật không biết lấy gì báo đáp”. Mới rồi y nghe Vi Tiểu Bảo nói ăn cơm xong sẽ bị lôi ra chém đầu, y vốn can đảm, nhưng đột nhiên tới bước sống chết trước mắt, lòng hoảng sợ cũng khó mà đè nén, không nhịn được nhận mình là Lưu Nhất Chu, chỉ mong được thoát chết lúc tính mạng ngàn cân treo sợi tóc, đến khi thấy thư của Phương Di, biết có hy vọng sống sót, nỗi vui mừng quả thật khó mà hình dung được.

Ngô Lập Thân thì lâm nguy không sợ, vẫn muốn tra xét rõ ràng, bèn hỏi “Xin thỉnh giáo tôn tính đại danh của các hạ, vì sao lại chịu ra tay giúp đỡ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nói rõ với các ngươi thôi. Bạn bè đều gọi ta là Tiểu Tam tử Chốc đầu, các ngươi đừng kỳ quái, trước kia ta bị chốc đầu, bây giờ thì hết rồi. Ta có người bạn là Hương chủ Thanh Mộc đường trong Thiên Địa hội, tên Vi Tiểu Bảo. Y nói trong hội có một lão già tên là Bát tý viên hầu Từ Thiên Xuyên, vì tranh chấp chuyện giúp Đường giúp Quế gì đó đánh chết Bạch Hàn Tùng trong Mộc vương phủ các ngươi. Tiểu công gia nhà họ Mộc và Bạch Hàn Phong không chịu thôi, nhưng người chết rồi không sống lại được nữa, không còn cách nào, nên Vi Tiểu Bảo tới nhờ ta cứu ba người các ngươi ra để bồi thường cho Mộc vương phủ, tiện bảo toàn nghĩa khí giữa đôi bên”.

Chuyện rắc rối với Thiên Địa hội Ngô Lập Thân biết rất rõ, lúc ấy càng không nghi ngờ gì nữa, không ngừng lắc đầu, lại gật đầu nói “Vậy thì đúng rồi. Tại hạ mới rồi có lời mạo phạm, đắc tội rất nhiều”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nói thế làm gì, nói thế làm gì! Có điều phải nghĩ ra cách nào tốt để trốn ra khỏi cung”.

Lưu Nhất Chu nói “Cách mà Quế công công nghĩ ra nhất định là hay rồi, bọn ta cứ nghe lời ngươi là được”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhưng ta vẫn chưa nghĩ ra được chủ ý gì”, kế hỏi Ngô Lập Thân “Ngô lão gia có kế gì không?”. Ngô Lập Thân nói “Bọn thị vệ chó trong cung rất nhiều, ban ngày thì không thể xông ra được. Chờ đến chiều tối, ngươi tới tìm cách cắt đứt dây gân bò trói tay chân bọn ta, để bọn ta nhân đêm tối xông ra là được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Kế ấy rất hay, nhưng e chưa phải chắc chắn cả mười phần”. Bèn đi đi lại lại trong sảnh, ngẫm nghĩ kế sách.

Ngao Bưu nói “Xông ra được là tốt nhất, nếu xông ra không được thì nhiều lắm cũng chỉ chết là cùng”. Lưu Nhất Chu nói “Ngao sư ca, đừng làm Quế công công phân tâm”. Ngao Bưu tức giận trừng mắt nhìn y.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tốt nhất là có thuốc mê gì đó đánh ngã bọn thị vệ, lại không phải giết người”. Bèn bước ra ngoài hỏi Trương Khang Niên “Trương đại ca, ta cần một ít thuốc mê, ngươi có thể tìm cho ta ngay lập tức không?”. Trương Khang Niên cười nói “Được, được. Chỗ Triệu nhị ca đang có mông hãn dược, ta sẽ đi lấy ngay”. Vi Tiểu Bảo cười hỏi “Trong người Triệu nhị ca có mông hãn dược à? Để làm gì vậy?”. Trương Khang Niên hạ giọng nói “Không giấu gì công công, hôm trước Thụy Phó Tổng quản sai bọn ta đi bắt một người, dặn phải rón rén chứ không được làm ầm lên. Người ấy võ công cao cường, bọn ta sợ dùng đao kiếm công nhiên động thủ thì giết chết nhiều người, vả lại không thể bắt sống. Triệu nhị ca bèn đi tìm một ít mông hãn dược để ra tay”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Các ngươi đánh không nổi người ta nên dùng quỷ kế”, bèn hỏi “Kết quả đại công cáo thành chứ?”. Trương Khang Niên cười nói “Ra tay là bắt được”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói là Thụy Đống sai họ đi làm việc, bèn hỏi thêm vài câu “Bắt được ai thế? Phạm tội gì vậy?”. Trương Khang Niên nói “Là Thống lĩnh Hòa Sát Bát đạo Tương Hồng kỳ trong Tôn nhân phủ, nghe nói là đắc tội với thái hậu, Thụy Phó Tổng quản bắt được y xong, ép y giao ra một bộ kinh, sau đó bịt một tấm da lên miệng lên mũi y, khiến y chết ngạt”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó thầm hoảng sợ “Té ra con đĩ già lại vì bộ Tứ thập nhị chương kinh. Thụy Đống lấy được kinh thư xong, tại sao không đưa ngay cho con đĩ già, lại giấu trong người? Hay là y định nuốt riêng?”. Nhưng lại lập tức nghĩ rằng Thụy Đống quyết không dám nuốt riêng kinh thư “Ờ, đúng rồi, con đĩ già vừa thấy Thụy Đống, không kịp hỏi tới chuyện kinh thư đã lập tức sai y đi giết mình. Thụy Đống là định giết chết mình trước rồi sẽ giao kinh thư, nhưng lại biến thành gã Hạ Hầu gì đó trong vở Trường Bàn pha, đã mất tính mạng, lại mất bảo kiếm. Lão tử lại không như Thường Sơn Triệu Tử Long bảy lần xông vào bảy lần xông ra vòng vây của quân Tào à?”. Liền thuận miệng hỏi “Kinh thư gì mà quan trọng thế?”. Trương Khang Niên nói “Không biết nữa. Ta đi lấy mông hãn dược đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phiền ngươi nhắn với Ngự thiện phòng mang tới đây hai mâm rượu thịt, là ta mời các anh em thị vệ”.

Trương Khang Niên vui mừng nói “Công công lại thưởng rượu. Chỉ cần theo công công thì suốt đời không phải lo lắng cái ăn cái uống”.

Qua không bao lâu, Trương Khang Niên mang mông hãn dược về, là một gói lớn, e cũng phải tới hơn nửa cân, hạ giọng cười nói “Một gói lớn thế này đủ đánh ngã vài trăm người. Nếu dùng cho một người chỉ cần khều một móng tay cho vào rượu hay trà là đủ”. Rồi sai các thị vệ bày biện bàn ghế, nói Quế công công thưởng rượu. Đám thị vệ cả mừng, vội vàng thu xếp.

Vi Tiểu Bảo nói “Bày bàn rượu trong phòng giam phạm nhân, chúng ta vui vẻ với nhau, cho ba tên thích khách con mẹ nó nhìn thấy mà tức tối, thèm nhỏ dãi ra”.

Bàn ghế bày xong, thái giám quản sự Ngự thiện phòng đã dắt bọn thái giám và tô lạp gánh rượu thịt tới, bày ra trên bàn.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ba thằng phản tặc các ngươi làm chuyện đại nghịch bất đạo, chết đến nơi vẫn còn già mồm, bây giờ cứ nhìn các lão gia uống rượu ăn thịt, nếu thèm quá nhịn không nổi thì cứ giả làm chó sủa một tiếng, lão gia sẽ thưởng cho một miếng thịt”. Bọn thị vệ hô hô cười rộ.

Ngô Lập Thân chửi “Bọn thị vệ chó, thái giám thúi, Bình Tây vương của bọn ta nay mai sẽ dấy quân ở Vân Nam, đánh thẳng tới Bắc Kinh, xích cổ hết bọn thị vệ thái giám các ngươi ném xuống sông nuôi ba ba”.

Vi Tiểu Bảo tay phải thò vào bọc bốc nửa nắm mông hãn dược, tay phải nhấc bình rượu bước tới trước mặt Ngô Lập Thân giơ cao lên, cười nói “Phản tặc, ngươi muốn uống rượu không?”. Ngô Lập Thân không hiểu ý y, cao giọng nói “Uống cũng được, không uống cũng được. Quân Bình Tây vương mà tới, thì thằng thái giám nhỏ nhà ngươi khó mà thoát chết”.

Vi Tiểu Bảo cười nhạt nói “Cái đó cũng chưa chắc!”, rồi nhấc cái bình rượu lên cao rót xuống, há miệng đón lấy nuốt một hớp, khen “Rượu ngon quá!”. Tay trái đặt ngang trước bụng, dùng ngón trỏ bật nắp bình rượu lên, tay phải cho mông hãn dược vào, kế đó lật cái nắp đậy bình rượu lại, tay trái nhấc bình rượu lên lắc lắc trên không, cười nói “Phản tặc giỏi lắm, sắp chết tới nơi mà còn ăn nói bậy bạ”. Lúc y cho mông hãn dược vào, thân hình che khuất bình rượu, ngoài một mình Ngô Lập Thân thì không ai nhìn thấy, cái lắc ấy lại làm cho mông hãn dược tan hết trong rượu.

Ngô Lập Thân chính mắt nhìn thấy, lập tức hiểu ý, trong lòng mừng rỡ, cao giọng nói “Đại trượng phu chết thì chết, chứ mở miệng xin tha thì không phải là hảo hán. Bình rượu ấy của ngươi cứ sảng khoái nhường lại cho lão tử uống đi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi muốn uống rượu thì ta lại không cho ngươi uống, hô hô, hô hô!”, rồi quay lại bàn tiệc, rót đầy từng chén cho bọn thị vệ.

Bọn Trương Khang Niên đều nhất tề đứng lên, nói “Không dám, sao dám để công công rót rượu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người đều là anh em trong nhà, cần gì khách khí?”, rồi nhấc chén rượu lên nói “Mời, mời!”.

Bọn thị vệ đang định uống rượu, ngoài cửa chợt có người cao giọng nói “Thái hậu gọi Tiểu Quế tử. Tiểu Quế tử có ở đây không?”.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình nói “Có ở đây!”, rồi đặt chén rượu xuống, nghĩ thầm “Con đĩ già lại tìm mình làm gì?”. Vội bước ra đón, thấy là bốn tên thái giám, người đi đầu ngẩng đầu ưỡn ngực, sấn sổ bước vào, liền quỳ xuống nói “Nô tài Tiểu Quế tử tiếp chỉ. Thái giám kia nói “Hoàng thái hậu có việc gấp, sai ngươi tới cung Từ Ninh ngay!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng”, rồi đứng lên nghĩ thầm “Rượu thuốc mê đã rót ra rồi, mình vừa rời khỏi chỗ này là tự nhiên bọn thị vệ sẽ uống vào ngay, trò lừa bịp bị bại lộ thì cũng thôi. Nhưng cung Từ Ninh thì ngàn vạn lần không tới được. Cung Từ Ninh của ngươi là Lệ Xuân viện hay sao mà con đĩ già nhà ngươi lại sai người tới tận cửa mời đại thiếu gia tài chủ?”. Lúc ấy bên cạnh có đông thị vệ, trong lòng cũng không hề sợ sệt, cười hỏi “Quý tính của công công là gì, sao trước đây chúng ta chưa gặp qua lần nào?”.

Thái giám kia hừ một tiếng, nói “Ta tên Đổng Kim Khôi, phải đi mau thôi, thái hậu đang chờ. Đã tìm ngươi khắp nơi suốt nửa ngày rồi”.

Vi Tiểu Bảo nắm cổ tay y, nói “Đổng công công, mau vào đây xem một chuyện thú vị”, rồi kéo y vào trong.

Đổng Kim Khôi nghe nói là một chuyện thú vị bèn bước vào sảnh, nhìn thấy hai mâm rượu thịt bèn lớn tiếng nói “Giỏi lắm, các ngươi biết hưởng phúc đấy. Tiểu Quế tử, thái hậu sai ngươi cai quản Ngự thiện phòng, ngươi lại giả công làm tư, đem tiền bạc của thái hậu và hoàng thượng ra phung phí”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Các anh em thị vệ bắt giặc có công, hoàng thượng sai ta khao thưởng ba quân mà. Nào nào nào, Đổng công công, cả ba vị công công kia nữa, mọi người cùng ngồi vào uống một chén”. Đổng Kim Khôi lắc đầu nói “Ta không uống! Thái hậu gọi ngươi, sao còn chưa đi ngay?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Các vị thị vệ đại nhân đều là bạn tốt, mà ngươi cả một chén rượu cũng không chịu uống với mọi người, thì cũng là quá coi thường người ta đấy”. Đổng Kim Khôi nói “Ta không uống rượu!”.

Vi Tiểu Bảo đưa mắt ra hiệu cho Trương Khang Niên, nói “Trương đại ca, vị Đổng công công này làm cao quá, không chịu uống rượu với chúng ta”.

Trương Khang Niên cầm một chén rượu bước tới đưa vào tay Đổng Kim Khôi, cười nói “Đổng công công, mọi người đang vui vẻ mà”. Đổng Kim Khôi không biết làm sao, đành uống cạn một chén. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ở đây đều là bạn bè, ba vị công công kia cũng uống một chén”. Ba tên thái giám kia nhận chén rượu từ tay bọn thị vệ, cũng đều uống cạn. Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, mỗi người cũng đều phụng bồi một chén”, lại rót rượu vào bốn cái chén không. Bọn thị vệ nhất tề nâng chén lên uống.

Lúc Vi Tiểu Bảo nâng chén lên đã để ống tay áo che khuất chén rượu, nghiêng đi một cái trút hết rượu vào ống tay áo. Y còn sợ một chén không đủ, lại định rót chén nữa cho mọi người. Một tên thị vệ đón lấy bình rượu nói “Để ta rót cho”.

Đổng Kim Khôi cau mày nói “Quế công công, chúng ta vừa nghe thái hậu tuyên triệu thì ai cũng phải rảo chân đi ngay. Ngươi lại ung dung uống rượu thế này là đại bất kính đấy!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trong này có nguyên cớ, nào nào nào, mỗi người cứ uống thêm một chén, ta sẽ nói rõ”. Trương Khang Niên nâng chén rượu lên nói “Mời Đổng công công”. Đổng Kim Khôi nói “Ta không có thời giờ đâu mà uống rượu”, nói xong thân hình hơi loạng choạng.

Vi Tiểu Bảo biết mông hãn dược trong người y đã phát tác, đột nhiên gập người la lên “Ối chao, đau bụng quá!”. Đám thị vệ cũng đều cảm thấy choáng váng, có người kêu lên “Cái gì thế này! Rượu này không xong!”. Vi Tiểu Bảo lớn tiếng tức giận quát “Đổng công công, ngươi phụng mệnh thái hậu ban rượu độc cho bọn ta uống, có phải không? Tại sao ngươi lại hạ độc vào rượu?”.

Đổng Kim Khôi cả kinh, run lên nói “Làm gì... làm gì có chuyện đó?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thủ đoạn của ngươi thật độc ác, dám hạ độc vào rượu à? Các vị huynh đệ, mọi người liều mạng với y đi”.

Bọn thị vệ đầu óc choáng váng, tay chân luống cuống. Chỉ nghe binh bình hai tiếng, hai tên thái giám không gượng được đã ngã xuống trước. Kế đó Đổng Kim Khôi, Trương Khang Niên, bọn thị vệ và tên thái giám còn lại lần lượt ngã vật ra, dồn thành một đám. Vi Tiểu Bảo sấn tới đá vào người Đổng Kim Khôi một cước. Đổng Kim Khôi ồ một tiếng, tay chân khẽ giật giật nhưng hai mắt đã không mở ra nổi.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, chạy ra đóng cửa sảnh lại rồi rút chủy thủ ra đâm vào ngực Đồng Kim Khôi và ba tên thái giám mỗi người một nhát. Lưu Nhất Chu “A” một tiếng, vô cùng kinh ngạc. Vi Tiểu Bảo lại dùng chủy thủ cắt đứt dây gân bò trói tay chân của Ngô Lập Thân, Ngao Bưu và Lưu Nhất Chu. Thanh chủy thủ của y chém sắt như chém bùn, cắt dây gân bò như cắt sợi tơ cọng miến.

Ba người bọn Lưu Nhất Chu võ công vốn đều không kém, Ngô Lập Thân lại càng cao cường, ba người bị đánh đập nhưng đều bị thương ngoài da thịt, không tổn thương tới gân cốt. Lưu Nhất Chu nói “Quế công công, chúng... chúng ta làm sao ra khỏi cung?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngô lão gia, Ngao sư huynh, hai người chọn tên thị vệ nào vóc dáng không chênh lệch quá thay đổi quần áo với họ. Lưu sư huynh, ngươi không có râu, có thể giả làm thái giám, thay đổi quần áo với họ Đổng kia đi”. Lưu Nhất Chu nói “Ta cũng giả làm thị vệ được không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không được, ngươi phải giả làm thái giám”. Lưu Nhất Chu không dám trái lời, gật gật đầu. Ba người vội vàng thay đổi y phục.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi đi theo ta. Bất kể có ai nói chuyện gì với các ngươi cũng cứ giả câm, không được trả lời”. Rồi lấy Hóa thi phấn trong bọc ra, kéo xác bọn Đổng Kim Khôi vào góc phòng, dùng chủy thủ đâm thêm mấy nhát, rắc bột thuốc vào, cho thi thể tiêu hủy càng nhanh càng tốt, kế mở cửa sảnh dẫn ba người đi ra.

Ra khỏi Thị vệ phòng, y xoay tay đóng cửa lại, đi tắt về Ngự thiện phòng.

Ngự thiện phòng ở phía đông cung Càn Thanh, cách Thị vệ phòng rất gần, giây lát đã tới. Chỉ thấy Tiền Lão Bản đã cung cung kính kính đứng chờ, mấy hán tử thủ hạ đang khiêng hai con heo lớn làm lông rất sạch sẽ.

Vi Tiểu Bảo sa sầm mặt, quát “Lão Tiền, lần này ngươi thật không ra sao! Ta sai mang vào mấy con heo ngon, ngươi lại đưa heo nái đẻ qua mười bảy mười tám lứa vừa ốm vừa tanh tới bôi bác với lão tử, ngươi... ngươi..., con mẹ nó, chén cơm của ngươi còn muốn ăn nữa không đấy?”. Y chửi một câu, Tiền Lão Bản lại run bần bật khom người “Dạ” một tiếng.

Đám thái giám trong Ngự thiện phòng thấy Tiền Lão Bản khiêng vào quả là hai con heo to mập, nhưng việc bới móc chê bai hàng hóa đưa vào không tốt vốn là pháp môn đòi tiền trà nước không hai của thái giám quản sự Ngự thiện phòng, cho dù anh mang vào bò dê gà vịt hạng nhất nhưng qua miệng thái giám quản sự cũng trở thành hàng ươn hàng xấu cho không bọn ăn mày cũng không thèm lấy. Chỉ khi người đưa hàng tới dâng lên một bao bạc thì hàng ươn hàng xấu mới nhao người một cái biến thành vật phẩm tinh khiết có thể dâng cho hoàng đế, hoàng hậu ăn. Đám thái giám nghe Vi Tiểu Bảo nói thế, trong lòng hiểu ngay, liền luôn miệng quát tháo “Mang về đi! Hai con heo thối heo rữa này chỉ có đem mà làm phân bón rau”.

Vi Tiểu Bảo càng tức giận, vung tay một cái chỉ ba người bọn Ngô Lập Thân nói “Hai vị thị vệ đại ca, cả vị công công này nữa, ba người các ngươi áp giải thằng đầy tớ này ra, đuổi ra khỏi cửa cung, không cho chúng đặt chân vào đây nữa”.

Tiền Lão Bản không biết Vi Tiểu Bảo có ý gì, nhăn nhó nói “Công công khoan thứ cho lần này, tiểu... tiểu nhân trở về sẽ đổi hai con heo to hơn mập hơn đem tới, còn có chút lễ mọn... lễ mọn hiếu kính các vị công công, lần này... lần này xin công công bỏ qua cho”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta cần thịt heo sẽ sai người tới gọi ngươi. Đi ra mau, đi ra mau!”. Tiền Lão Bản khom lưng nói “Dạ, dạ!”.

Đám thái giám trong Ngự thiện phòng nhìn nhau cười, đều nghĩ thầm “Ngươi có lễ vật hiếu kính thì Quế công công tự nhiên sẽ không xua ngươi về”.

Ba người bọn Ngô Lập Thân, Lưu Nhất Chu, Ngao Bưu đi sau Tiền Lão Bản, vừa xô vừa kéo, xua y ra khỏi trù phòng.

Vi Tiểu Bảo đi theo phía sau, tới chỗ hành lang, nhìn bốn phía thấy không có ai, liền hạ giọng nói “Tiền lão huynh, ba vị này là anh hùng Mộc vương phủ, vị đi đầu là Dao đầu sư tử Ngô lão gia”. Tiền Lão Bản “A” một tiếng, mừng rỡ nói “Ngưỡng mộ đã lâu, ngưỡng mộ đã lâu. Tại hạ không quay đầu chào hỏi, xin ba vị đừng trách”. Ngô Lập Thân nghe y là đồng bạn của Vi Tiểu Bảo, trong lòng cả mừng, vội nói “Đang giữa nơi nguy hiểm, theo lẽ phải như thế”. Vi Tiểu Bảo nói “Tiền lão ca, ngươi về gặp Vi Hương chủ của quý hội nói Tiểu Tam tử Chốc đầu đã giúp y làm xong việc rồi. Ngươi dẫn ba vị bằng hữu này tới gặp Mộc tiểu công gia và Liễu lão gia. Ba vị bằng hữu này vừa đi là trong cung sẽ lập tức truy nã thích khách, ngươi không nên trở vào nữa”. Tiền Lão Bản nói “Vâng, vâng. Tệ hội trên dưới đều cảm tạ ơn đức của công công”. Ngô Lập Thân hỏi “Vị Tiền bằng hữu đây là người của Thiên Địa hội à?”. Tiền Lão Bản đáp “Đúng thế!”.

Năm người rảo chân bước ra cửa Thần Vũ, thị vệ canh giữ cửa cung nhìn thấy Vi Tiểu Bảo, cung cung kính kính chào hỏi “Chào Quế công công!”. Vi Tiểu Bảo nói “Chào mọi người”. Đám thị vệ thấy ba người bọn Ngô Lập Thân rất lạ mặt, nhưng thấy Vi Tiểu Bảo kéo cánh tay phải của Ngô Lập Thân, tự nhiên không ai dám hỏi một câu.

Năm người ra khỏi cửa Thần Vũ, đi thêm vài mươi bước, Vi Tiểu Bảo nói “Tại hạ phải về cung, sau này có ngày gặp lại, mọi người không cần đa lễ”. Ngô Lập Thân nói “Cái ơn cứu mạng không dám mong báo đáp. Về sau nếu Thiên Địa hội có việc gì sai khiến thì cho dù nước sôi lửa bỏng thầy trò Ngô mỗ cũng không dám chối từ”. Vi Tiểu Bảo nói “Không dám”. Chỉ thấy Lưu Nhất Chu rảo chân bước lên phía trước, quay đầu nhìn lại như trách bọn Ngô Lập Thân sao không đi mau lên, chỗ này cách cửa cung không xa, vẫn còn nguy hiểm.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, quay lại cửa Thần Vũ, nói với thị vệ canh cửa “Vị công công kia là người thân tín của hoàng thái hậu, nói là phụng chỉ thái hậu sai ta đích thân đưa ra cửa cung. Con mẹ nó, lại không biết cả đường đi!”. Thị vệ canh cổng nói “Vênh váo thật! Sao lại làm phiền đại giá của Quế công công? Chẳng lẽ y là thân vương bối lặc à?”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Chuyện sai sử của thái hậu thật khiến người ta không biết đâu mà nói. Ta cũng thầm nghi ngờ, chỉ là viên thái giám ấy cầm chỉ dụ do thái hậu đích thân viết tới, bọn ta là nô tài đâu dám không nghe theo, đúng không?”. Mấy tên thị vệ nói “Vâng, vâng! Thế thì còn có cách nào đâu?”.

Vi Tiểu Bảo về tới Thị vệ phòng, thấy mọi người hôn mê dưới đất vẫn chưa tỉnh lại, liền múc một chậu nước lạnh dội lên đầu Trương Khang Niên. Trương Khang Niên từ từ tỉnh dậy, mỉm cười hỏi “Quế công công, tại sao ta lại say mau như thế?”, rồi khó nhọc ngồi dậy, nhìn thấy quang cảnh trong sảnh, giật nảy mình run lên nói “Tại... tại sao bọn thích khách... đã chạy thoát rồi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thái hậu phái gã thái giám họ Đổng kia tới, dùng mông hãn dược đánh ngã chúng ta, cứu ba tên thích khách ra rồi”.

Số mông hãn dược kia rõ ràng là Trương Khang Niên đích thân đưa cho Vi Tiểu Bảo, nghe y nói thế, trong lòng hoàn toàn không tin, nhưng thuốc mê vừa tan, đầu óc vẫn còn mờ mịt, không biết trả lời thế nào.

Vi Tiểu Bảo nói “Trương đại ca, Đa Tổng quản sai ngươi ngầm thả thích khách ra, phải không?”. Trương Khang Niên gật đầu nói “Đa Tổng quản nói đây là mật chỉ của hoàng thượng, thả thích khách ra để tiện tra xét người đứng đầu bọn phản tặc là ai”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Phải rồi. Nhưng trong cung để sổng thích khách, thì người coi việc canh giữ có tội hay không?”.

Trương Khang Niên cả kinh, nói “Tự... tự nhiên là có tội. Có điều... có điều là Đa Tổng quản sai bảo, bọn ta làm thuộc hạ, chẳng qua chỉ là vâng lệnh làm việc thôi”. Vi Tiểu Bảo nói “Đa Tổng quản có đưa thủ lệnh cho ngươi không?”. Trương Khang Niên càng hoảng sợ, nói “Không... không có. Y đích thân sai bảo, không... không cần thủ lệnh gì cả. Đa Tổng quản nói đây là theo ý chỉ của hoàng thượng mà làm”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Đa Tổng quản có đưa thủ bút thánh chỉ của hoàng thượng cho ngươi xem không?”. Trương Khang Niên run lên nói “Không... không có. Chẳng lẽ... chẳng lẽ lời Đa Tổng quản là giả sao?”, toàn thân run lên, hai hàm răng khua lập cập thành tiếng.

Vi Tiểu Bảo nói “Giả thì không phải là giả. Ta chỉ sợ Đa Tổng quản không chịu nhận, lúc có chuyện lại đổ hết cho ngươi, thì rất không hay. Trương đại ca, tại sao hoàng thượng muốn thả thích khách ra?”. Trương Khang Niên nói “Đa Tổng quản nói là phải từ ba tên thích khách tìm ra người chủ sử đứng sau lưng chúng”. Vi Tiểu Bảo nói “Sự tình đúng là thế, chỉ có điều trong cung để sổng thích khách, nếu không truy cứu thì ngay bọn thích khách cũng không tin, cũng chưa chắc tra xét ra được người chủ sử đứng sau lưng. Chưa biết chừng hoàng thượng sẽ giết chết vài người, phao tin ầm lên cho bọn thích khách không nảy ý nghi ngờ”.

Mấy câu này kể ra cũng không phải Vi Tiểu Bảo nói oan cho hoàng đế, Khang Hy quả đã sai y giết vài tên thị vệ để chiếm được lòng tin của thích khách.

Trương Khang Niên trong lúc hoảng sợ, khuỵu hai gối xuống kêu lên “Xin công công cứu mạng!”, nói xong dập đầu lia lịa.

Vi Tiểu Bảo nói “Trương đại ca không cần đa lễ”, rồi đưa tay đỡ y dậy, cười nói “Trước mắt hiện có bằng hữu Thế mạng, chúng ta cứ đổ hết cho bốn tên thái giám kia, nói họ hạ mông hãn dược vào rượu đánh ngã mọi người, thả thích khách ra, thì không can hệ gì tới ngươi chứ? Hoàng thượng nghe nói là bốn tên thái giám do thái hậu phái tới, tự nhiên sẽ không truy cứu nữa. Hoàng thượng cũng không phải thật lòng muốn giết ngươi, chỉ cần có người Thế mạng, che giấu được chuyện thả thích khách, thì có quá nửa là hoàng thượng còn ban thưởng cho ngươi kia”.

Trương Khang Niên cả mừng, kêu lên “Diệu kế, diệu kế! Đa tạ ơn cứu mạng của công công”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Chuyện này tuy ta không cứu mạng ngươi, nhưng mới rồi lúc ngươi hôn mê bất tỉnh mà ta không cho một kiếm đâm chết thì cũng là thủ hạ lưu tình rồi. Hoàng thượng kim khẩu phân phó, bảo ta giết vài tên thị vệ mà”. Bèn nói “Chúng ta mau cứu tỉnh các vị huynh đệ, cứ nói là bốn tên thái giám kia thả thích khách ra rồi”.

Trương Khang Niên ứng tiếng “Vâng, vâng!”, nhưng nghĩ không biết có thoát được không bị liên lụy thật hay không, tay chân nhũn ra, lúc ấy bèn đi múc nước, nhất nhất cứu bọn thị vệ tỉnh dậy.

Mọi người nghe nói là thái giám Đổng Kim Khôi dùng thuốc mê đánh ngã mình, ai cũng ngoác miệng chửi lớn. Mọi người trong lòng ngờ vực “Tại sao thái hậu lại muốn thả thích khách? Chẳng lẽ bọn thích khách này là do thái hậu gọi tới hay sao?”. Nhưng chuyện có dính líu tới thái hậu nên mọi người chỉ dám nghĩ thầm trong lòng, không ai dám nói ra miệng. Lúc ấy thi thể y phục của Đổng Kim Khôi đã tiêu hủy hết, nên ai cũng cho rằng y đã dắt thích khách trốn ra khỏi cung.

Vi Tiểu Bảo về phòng ở, bước vào phòng trong.

Mộc Kiếm Bình vội hỏi “Quế đại ca, có tin hay gì không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Quế đại ca không có tin gì, còn hảo ca ca thì có một ít”.

Mộc Kiếm Bình cười khẽ nói “Tin tức ấy thì ta không sốt ruột, sẽ có người sốt ruột tới gọi ngươi là hảo ca ca”. Phương Di đỏ bừng mặt, hạ giọng nói “Hảo huynh đệ! Ngươi nhỏ tuổi hơn ta, ta gọi ngươi là hảo huynh đệ được không?”. Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Hảo lão bà biến thành hảo tỷ tỷ, chớp mắt một cái gà mái đã biến thành vịt. Xong rồi, cứu ra rồi!”.

Phương Di ngồi bật dậy, run lên nói “Ngươi... ngươi nói đã cứu Lưu sư ca ra được rồi à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đại trượng phu một lời nói ra, ngựa gì đó khó đuổi. Ta đã hứa sẽ cứu, tự nhiên là cứu được rồi”. Phương Di nói “Cứu... cứu thế nào?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Sơn nhân tự có kế hay. Lần sau ngươi gặp sư ca ngươi, y sẽ nói cho ngươi nghe”.

Phương Di thở phào ra một hơi, ngẩng nhìn lên nóc nhà, nói “Tạ ơn trời đất, đúng là được Bồ Tát phù hộ”.

Vi Tiểu Bảo thấy Phương Di nỗi vui mừng trong lòng hiện ra bên ngoài như thế, trong lòng bực bội, hừ khẽ một tiếng, cũng không nói gì.

Mộc Kiếm Bình nói “Sư tỷ, ngươi tạ ơn trời đất tạ Bồ Tát, sao không tạ ơn người hảo huynh đệ này của ngươi?”.

Phương Di nói “Đại ân đại đức của hảo huynh đệ, không phải nói một tiếng cảm tạ mà báo đáp được”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng nói thế lại vui lên, nói “Cũng không cần báo đáp gì đâu”.

Phương Di nói “Hảo huynh đệ, Lưu sư ca có nói gì không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Cũng không nói gì, y chỉ xin ta cứu y ra. Ta nói với y là ngươi đang ở một nơi yên ổn, không bao lâu ta sẽ đưa ngươi tới gặp y”.

Phương Di gật đầu nói “Vâng!”, đột nhiên hai dòng nước mắt chảy dài xuống má.

Mộc Kiếm Bình hỏi “Sư tỷ, sao ngươi lại khóc?”.

Phương Di nghẹn ngào nói “Ta... ta vui mừng quá”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con mẹ nó, ngươi vì gã mặt trắng Lưu Nhất Chu mà vui mừng tới như thế. Loại người lẳng lơ này lão tử không thích nhìn. Tiểu Huyền tử bảo mình tra xét người đứng đầu sai sử bọn thích khách, mình cứ ra ngoài bôi bác một phen, rồi sẽ về báo lại”.

Lúc ấy y ra khỏi cung, thuận chân tới một dải Thiên Kiều chơi rong.

HỒI 14

Chức mất mới thôi hờn mất nước
Năm tàn lại động ý tù Nam

* * *

Phía trái Thiên Triều Bắc Kinh là nơi tụ họp của đám bán hàng rong, diễn trò, bọn người giang hồ lêu lổng. Vi Tiểu Bảo còn chưa tới gần, chợt thấy hơn hai mươi tên sai dịch túa ra, hai viên Bổ khoái dẫn đầu, tay cầm xiềng khóa trói năm người bán hàng rong quần áo rách rưới. Bọn sai dịch bưng bảy tám cái nia đan bằng cỏ, trên nia chất đầy kẹo đường hồ lô. Năm người bán hàng rong kia rõ ràng đều bán kẹo đường hồ lô.

Vi Tiểu Bảo trong lòng rúng động, tránh qua một bên, thấy bọn sai dịch giải năm người bán hàng rong kia đi, chỉ nghe trong đám đông có một giọng già nua thở dài nói “Năm nay ngay cả việc bán kẹo đường hồ lô cũng là phạm tội”.

Vi Tiểu Bảo đang định hỏi, chợt nghe tiếng ho khúc khắc, một người bước tới trước mặt, lưng còng hông vẹo, đầu tóc bạc trắng, chính là Bát tý viên hầu Từ Thiên Xuyên. Y đưa mắt ra hiệu cho Vi Tiểu Bảo rồi quay người bước đi. Vi Tiểu Bảo lập tức đi theo.

Tới chỗ vắng vẻ, Từ Thiên Xuyên nói “Vi Hương chủ, có chuyện mừng lớn”.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Ta cứu được bọn Ngô Lập Thân ra, ngươi đã biết rồi”, bèn nói “Chuyện đó cũng chẳng có gì”.

Từ Thiên Xuyên trợn mắt nói “Chẳng có gì à? Tổng đà chủ tới đấy!”.

Vi Tiểu Bảo giật mình, hỏi “Sư... Sư phụ ta tới à?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Đúng thế, tới tối hôm qua, sai ta tìm cách báo tin cho Vi Hương chủ mau tới gặp lão nhân gia người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, vâng”.

Xa cách sư phụ hơn nửa năm, một chút công phu cũng không luyện được, sư phụ vừa gặp mặt sẽ lập tức hỏi tình hình luyện tập võ công, mà chỉ đành nộp quyển trắng, vậy thì làm sao là tốt? Bèn ậm ừ nói “Hoàng đế sai ta đi làm việc, phải về cung hồi báo ngay. Ta làm xong sẽ tới gặp sư phụ”.

Từ Thiên Xuyên nói “Tổng đà chủ dặn là người ở Bắc Kinh không được lâu, mời Vi Hương chủ bất kể thế nào cũng phải tới gặp lão nhân gia người ngay”.

Vi Tiểu Bảo thấy không còn cách nào thoái thác, chỉ đành cố gắng cứng cỏi theo Từ Thiên Xuyên tới chỗ quần hào Thiên Địa hội tụ tập, nghĩ thầm “Nếu biết thế này thì hôm nay mình cứ ở lì trong cung không ra, sư phụ cũng không thể vào cung tìm mình”.

Chưa vào tới hẻm đã thấy các huynh đệ trong Thiên Địa hội rải ra khắp lề đường đầu ngõ canh gác cho Tổng đà chủ. Vào tới nhà, thì lần cửa nào cũng có người canh giữ.

Vào tới hậu sảnh, chỉ thấy Trần Cận Nam ngồi giữa, đang trò chuyện với bọn Lý Lực Thế, Quan An Cơ, Huyền Trinh đạo nhân, Tiền Lão Bản, Kỳ Thanh Bưu. Vi Tiểu Bảo bước tới lạy phục xuống đất, kêu lên “Sư phụ, lão nhân gia người tới rồi, đệ tử nhớ muốn chết!”.

Trần Cận Nam cười nói “Được, được, hảo hài tử, mọi người đều khen ngươi lắm đấy”.

Vi Tiểu Bảo đứng lên, thấy sư phụ vẻ mặt tươi cười, yên tâm được một nửa, nói “Sư phụ khỏe không?”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Ta rất khỏe. Ngươi luyện công phu tới đâu rồi? Có chỗ nào không hiểu rõ không?”.

Vi Tiểu Bảo đã sớm suy nghĩ, lúc sư phụ tra hỏi về võ công thì tìm lời gì mà đối đáp, sư phụ mười phần tinh minh, không dễ mà lừa gạt, chỉ có cách tùy cơ ứng biến, liền nói “Có rất nhiều chỗ không hiểu, chỉ mong sư phụ tới để xin sư phụ chỉ điểm”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Tốt lắm. Lần này ta sẽ nán lại thêm vài ngày chỉ dẫn kỹ cho ngươi một phen”.

Vừa nói tới đó, một huynh đệ trong hội vội vã bước vào, khom người nói “Khải bẩm Tổng đà chủ, có người bái kiến, nói là Mộc Kiếm Thanh và Liễu Đại Hồng trong Mộc vương phủ ở Vân Nam”.

Trần Cận Nam cả mừng, đứng lên nói “Chúng ta mau ra đón”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử chưa thay quần áo, không tiện gặp họ”.

Trần Cận Nam nói “Phải, ngươi cứ chờ ta trong kia thôi”.

Đoàn người Thiên Địa hội bước ra đón khách, Vi Tiểu Bảo quay vào sau sảnh, nằm xuống một cái ghế.

Qua không bao lâu, nghe tiếng Liễu Đại Hồng cười sang sảng, nói “Tại hạ bình sinh có một ước nguyện là gặp được Trần Tổng đà chủ nổi tiếng thiên hạ, hôm nay được như sở nguyện, quả thật rất vui mừng”.

Trần Cận Nam nói “Đội ơn Liễu lão anh hùng yêu mến, tại hạ vô cùng xấu hổ”.

Mọi người vừa trò chuyện vừa bước vào sảnh, chia ngôi chủ khách ngồi xuống.

Mộc Kiếm Thanh nói “Vi Hương chủ của quý hội không có ở đây à? Tại hạ muốn trực tiếp cảm ơn y. Đại ân đại đức của Vi Hương chủ, tệ xứ trên dưới không ai không cảm kích”.

Trần Cận Nam vẫn chưa biết nguyên nhân, ngạc nhiên nói “Thằng nhỏ Vi Tiểu Bảo à? Tiểu công gia khen ngợi như thế là quá đề cao bọn nhỏ rồi”.

Chỉ nghe một người cao giọng nói “Tính mạng của thầy trò tại hạ và sư điệt Lưu Nhất Chu đều là do Vi Hương chủ cứu cho. Vi Hương chủ nghĩa bạc vân thiên, tại hạ từng nói với Tiền sư phó của quý hội đây là nếu quý hội có gì sai bảo, thầy trò họ Ngô ta sẽ lập tức vâng lệnh”.

Người nói chính là Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân. Trần Cận Nam không hiểu gì, hỏi “Tiền huynh đệ, là chuyện gì vậy?”.

Tiền Lão Bản đưa ba người bọn Ngô Lập Thân về tới chỗ ở của Mộc Kiếm Thanh, lập tức được mời ở lại khoản đãi, sau đó Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng dẫn mọi người, nhờ Tiền Lão Bản dẫn đường tới chỗ Thiên Địa hội cám ơn, không ngờ Trần Tổng đà chủ giá đáo. Lúc ấy nghe Trần Cận Nam hỏi, bèn thuật lại vắn tắt những chuyện đã qua, nói Vi Hương chủ có một người bạn làm thái giám trong cung, được Vi Hương chủ ủy thác, không kể nguy hiểm, cứu được ba người bọn Ngô Lập Thân bị bắt ra.

Trần Cận Nam vừa nghe, đã biết người bạn tốt gì đó của Vi Hương chủ chính là Vi Tiểu Bảo, trong lòng rất mừng, cười nói “Tiểu công gia, Liễu lão gia, Ngô đại ca, ba vị khách sáo quá. Tệ hội và Mộc vương phủ đồng khí liên chi, người mình gặp nạn, ra tay giúp đỡ là theo lẽ phải như thế, còn nói cái gì mà cảm ân báo đức? Vi Tiểu Bảo là tiểu đồ của tại hạ, tuổi nhỏ không biết gì, chỉ là hai chữ nghĩa khí thì rất coi trọng...”.

Nói tới đó thì nghĩ thầm “Chuyện Tiểu Bảo trà trộn trong cung nhà Thanh vốn là mười phần bí mật, chỉ mong y có thể dò thám được chuyện bí mật quan trọng trong cung, để có lợi cho đại nghiệp phản Thanh phục Minh. Nhưng đã làm chuyện lớn như thế này, trên giang hồ sớm muộn gì cũng sẽ biết, nếu còn giấu giếm Mộc vương phủ, thì lại là không phải với bạn bè”.

Ngô Lập Thân nói “Bọn ta rất muốn gặp Vi Hương chủ một lần để trực tiếp cảm tạ y”.

Trần Cận Nam cười nói “Mọi người đều là bạn tốt, chuyện này tuy can hệ không nhỏ, nhưng không thể giấu giếm nữa được. Tiểu thái giám trà trộn trong cung chính là Vi Tiểu Bảo đồ đệ của ta. Tiểu Bảo, ngươi ra đây bái kiến các vị tiền bối”.

Vi Tiểu Bảo bên kia vách ứng tiếng “Dạ!”.

Rồi bước ra, ôm quyền làm lễ với mọi người.

Bọn Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng, Ngô Lập Thân nhất tề đứng lên, đều vô cùng kinh ngạc. Bọn Mộc Kiếm Thanh không ngờ Vi Hương chủ chính là tiểu thái giám, ba người bọn Ngô Lập Thân, Ngao Bưu, Lưu Nhất Chu thì không ngờ tiểu thái giám cứu mạng họ lại chính là Vi Hương chủ của Thiên Địa hội.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì nói với Ngô Lập Thân “Ngô lão gia, mới rồi trong hoàng cung, vãn bối nói tên giả với người, lão gia người đừng trách”.

Ngô Lập Thân nói “Đang ở nơi nguy hiểm, theo lẽ phải như thế. Mới rồi ta có nói với Ngao Bưu là vị tiểu anh hùng này hành sự gọn gàng mau lẹ, có can đảm, có khí khái, quả là một nhân vật không phải tầm thường. Trong hoàng cung Thát Đát làm sao có được nhân tài như vậy? Bọn ta đều cảm thấy kỳ lạ. Té ra là Vi Hương chủ của Thiên Địa hội, vậy thì... ha ha, thảo nào, thảo nào!”.

Nói xong giơ ngón tay cái lên, không ngừng lắc đầu, trên mặt đầy vẻ khâm phục.

Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân là sư đệ của Liễu Đại Hồng, cũng rất nổi tiếng trên giang hồ. Trần Cận Nam nghe y ca tụng đệ tử của mình, trong lòng cả mừng, cười nói “Ngô huynh đừng khen ngợi quá đáng, làm hư thằng nhỏ này”.

Liễu Đại Hồng ngẩng đầu lên hô hô cười rộ, nói “Trần Tổng đà chủ, một mình ngươi mà chiếm hết tất cả tiện nghi trong võ lâm. Võ công cao cường như thế, tiếng tăm vang dội như thế, sáng lập Thiên Địa hội hưng vượng như thế, ngay cả đồ đệ thu nhận cũng làm cho ngươi vinh dự như thế”.

Trần Cận Nam chắp tay nói “Lời Liễu lão gia cũng làm hư cả ta luôn”.

Liễu Đại Hồng nói “Trần Tổng đà chủ, những người mà bình sinh họ Liễu ta khâm phục không có bao nhiêu đâu. Phong thái của ngươi khiến ta khâm phục tận đáy lòng. Ngày sau đánh đuổi người Thát Đát, Chu Ngũ thái tử của chúng ta lên ngôi, thì chức Tể tướng không giao cho ngươi không được”.

Trần Cận Nam cười khẽ một tiếng, nói “Tại hạ không tài không đức, làm sao dám ngồi ở ngôi cao ấy?”.

Kỳ Thanh Bưu chen vào “Liễu lão gia, sắp tới đánh đuổi được người Thát Đát, Chu Tam thái tử lên ngôi hoàng đế, trùng hưng nhà Đại Minh, thì chức Thiên hạ binh mã đại nguyên soái nhất định phải nhường cho lão nhân gia người giữ”.

Liễu Đại Hồng mở to hai mắt, nói “Ngươi... ngươi nói gì? Tại sao lại là Chu Tam thái tử?”.

Kỳ Thanh Bưu nói “Hoàng đế Long Vũ chết vì nạn nước, để lại Chu Tam thái tử, hành cung hiện đặt ở Đài Loan. Ngày sau lấy lại giang sơn, thì tự nhiên là Chu Tam thái tử sẽ lên ngôi vua”.

Liễu Đại Hồng đứng phắt lên, cao giọng nói “Lần này Thiên Địa hội cứu được sư đệ và đồ đệ của ta, bọn ta rất cám ơn các ngươi. Nhưng ngôi chính thống của thiên tử nhà Đại Minh thì không thể lầm lẫn được. Kỳ lão đệ, chân mệnh thiên tử rõ ràng là Chu Ngũ thái tử. Hoàng đế Vĩnh Lịch là chính thống nhà Đại Minh, thiên hạ đều biết, ngươi không được nói bậy”.

Trần Cận Nam nói “Liễu lão gia xin đừng nổi giận, chuyện lớn trước mắt chúng ta là liên kết hào kiệt giang hồ cùng chống lại Mãn Thanh, chứ tương lai Chu Tam thái tử hay Chu Ngũ thái tử lên ngôi hoàng đế thì bây giờ nói ra còn quá sớm, không cần phải làm mất hòa khí giữa mọi người. Chính thống của đế hệ nhà Đại Minh thuộc về ai tự nhiên là chuyện lớn, nhưng cũng không phải là chuyện mà bọn bề tôi chúng ta có thể tranh cãi trong một giờ ba khắc mà rõ ràng được. Nào nào nào, mang rượu ra đây, mọi người uống một phen cho thống khoái. Chỉ cần mọi người đồng tâm hiệp lực, giết sạch quân Thát Đát thì chuyện gì lại không thong thả mà bàn được?”.

Mộc Kiếm Thanh lắc đầu nói “Trần Tổng đà chủ nói câu ấy không đúng rồi! Tên không đúng thì lời không thuận, lời không thuận thì việc không thành. Bọn ta bảo vệ Chu Ngũ thái tử, quyết không phải là mưu đồ vinh hoa phú quý gì. Trần Tổng đà chủ chỉ cần minh bạch mệnh trời về ai, tận trung với Chu Ngũ thái tử thì người Mộc vương phủ bọn ta trên dưới đều nghe theo hiệu lệnh của Trần Tổng đà chủ, không dám trái lời”.

Trần Cận Nam mỉm cười lắc đầu, nói “Trời không có hai mặt trời, dân không có hai vua. Chu Tam thái tử còn sống sờ sờ ở Đài Loan. Mấy mươi vạn quân dân Đài Loan, mười mấy vạn huynh đệ Thiên Địa hội đã sớm ra sức trung thành với Chu Tam thái tử rồi”.

Liễu Đại Hồng trừng mắt, cao giọng nói “Trần Tổng đà chủ nói cái gì mà mấy mươi vạn quân dân, mười mấy vạn huynh đệ, chẳng lẽ muốn cậy đông thủ thắng à? Nhưng ngàn ngàn vạn vạn bách tính trong thiên hạ đều biết Vĩnh Lịch thiên tử chết vì nạn nước ở Miến Điện, là vị hoàng đế cuối cùng của nhà Đại Minh. Chúng ta không lập con cháu của Vĩnh Lịch thiên tử thì làm sao xứng đáng với thiên tử nhà Đại Minh chịu đủ trăm cay ngàn đắng, cuối cùng lại chết phi mạng?”.

Giọng y vốn sang sảng, lần này cao giọng nói lớn lại càng vang dội, nhưng nói tới đoạn sau, trong lòng chua xót, tiếng nói tắc nghẽn.

Trần Cận Nam lần này tới Bắc Kinh vốn là biết chuyện Từ Thiên Xuyên vì việc chính thống thuộc Đường vương hay Quế vương mà tranh chấp với anh em họ Bạch trong Mộc vương phủ, đến nỗi lỡ tay đánh chết Bạch Hàn Tùng. Y dốc lòng lấy sự nghiệp phản Thanh phục Minh làm trọng, nếu chưa khu trừ được người Thát Đát mà người mình đã tranh chấp với nhau không thôi thì việc lớn nhất định sẽ gặp vô số trở ngại. Cho nên y vừa được tin là ngày đêm từ Hà Nam lên Bắc Kinh, chỉ mong có thể hết sức nhường nhịn để xin lỗi Mộc vương phủ. Vừa tới Bắc Kinh hỏi han thì cục diện lại khác hẳn với điều mình dự liệu, mọi người trong Thiên Địa hội ở kinh do Vi Tiểu Bảo suất lãnh đã gặp mặt những người đứng đầu Mộc vương phủ, đôi bên không ai mất mặt, lại còn đất để lùi, đến khi biết Vi Tiểu Bảo cứu được ba người bọn Ngô Lập Thân thì chuyện Từ Thiên Xuyên lỡ tay đánh chết Bạch Hàn Tùng nhất định sẽ phải bỏ qua. Không ngờ Kỳ Thanh Bưu và Liễu Đại Hồng lại nhắc tới chuyện giúp Đường giúp Quế, tình thế lại dần dần trở thành kiếm tuốt cung giương. Hiện thấy Liễu Đại Hồng nói tới việc Vĩnh Lịch chết vì nạn nước, nước mắt ròng ròng, bất giác trong lòng chua xót, nói “Vĩnh Lịch bệ hạ chết vì nạn nước, trời người cùng căm phẫn, người xưa có nói: Nước Sở tuy còn ba hộ, nhưng làm mất nhà Tần ắt là nước Sở. Huống chi người Hán ta còn đông gấp mấy trăm lần người Thát Đát? Thế lực của người Thát Đát tuy lớn, nhưng con cháu người Đại Hán chúng ta chỉ cần muôn người một lòng, thì sợ gì không đánh đuổi được giặc Hồ, lấy lại giang sơn. Mộc tiểu công gia, Liễu lão gia, chúng ta thù lớn còn chưa trả, sao lại tranh chấp với nhau? Kế sách hôm nay thì chúng ta nên đồng tâm hiệp lực, giết chết thằng khốn Ngô Tam Quế, trả thù cho Vĩnh Lịch bệ hạ, trả thù cho Mộc lão công gia”.

Bọn Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng, Ngô Lập Thân nhất tề đứng lên, đồng thanh nói “Đúng lắm, đúng lắm!”, có người nước mắt đầy mặt, có người toàn thân phát run, đều vô cùng khích động.

Trần Cận Nam nói “Lúc ấy ngôi chính thống thuộc về Long Vũ hay Vĩnh Lịch thì bây giờ cũng không thể nói rõ. Mộc tiểu công gia, Liễu lão gia, anh hùng thiên hạ, chỉ cần ai giết được Ngô Tam Quế, thì mọi người sẽ tuân theo hiệu lệnh của người ấy!”.

Cha Mộc Kiếm Thanh là Mộc Thiên Ba bị Ngô Tam Quế giết, y ngày đêm nghĩ cách làm sao giết được Ngô Tam Quế, nghe Trần Cận Nam nói câu ấy, cất tiếng kêu lên trước tiên “Đúng thế, ai giết được Ngô Tam Quế, anh hùng thiên hạ sẽ tuân lệnh người ấy”.

Trần Cận Nam nói “Mộc tiểu công gia, tệ hội và quý phủ lập lời thệ ước, là nếu anh hùng của quý phủ giết được Ngô Tam Quế, thì Thiên Địa hội trên dưới đều tuân lệnh Mộc vương phủ...”.

Mộc Kiếm Thanh tiếp lời “Nếu anh hùng trong Thiên Địa hội giết được Ngô Tam Quế, thì họ Mộc ở Vân Nam từ Mộc Kiếm Thanh trở xuống ai cũng tuân lệnh Trần Tổng đà chủ của Thiên Địa hội!”.

Hai người cùng đưa tay ra, chát một tiếng, vỗ vào tay nhau một cái.

Trên giang hồ nếu kích chưởng ba cái lập thệ, thì quyết không thể đổi lời.

Hai người vừa kích chưởng lần thứ hai, chợt trên mái nhà có tiếng người cười rộ, nói “Còn nếu ta giết được Ngô Tam Quế thì sao?”.

Mọi người trong sảnh cùng quát lớn “Người nào?”.

Người của Thiên Địa hội canh gác trên nóc nhà sấn tới. Kế đó chát một tiếng, một người từ nóc nhà nhảy xuống thiên tỉnh, cửa lùa trên sảnh không có gió mà tự mở ra, một bóng áo xanh vô cùng mau lẹ tiến vào.

Quan An Cơ, Từ Thiên Xuyên phía đông, Liễu Đại Hồng, Ngô Lập Thân phía tây đồng thời vung tay chặn y lại. Người kia khẽ co người một cái vọt qua đầu bốn người, đã đứng cạnh Trần Cận Nam và Mộc Kiếm Thanh.

Quan Từ Liễu Ngô bốn người hợp lực rõ ràng vẫn không cản được người kia. Người kia chân vừa chạm đất, bốn người đã vung tay chụp vào y, Quan An Cơ chụp vào vai phải y, Từ Thiên Xuyên chụp vào hông phải y, Liễu Đại Hồng chụp vào vai trái y, Ngô Lập Thân thì hai tay cùng vung ra chụp vào hông y. Bốn người đều dùng thủ pháp cầm nã thượng thừa.

Người kia lại không chống cự, cười nói “Thiên Địa hội và Mộc vương phủ đối xử với bạn tốt thế này à?”.

Mọi người thấy người này mặc một chiếc trường bào vải xanh, khoảng hai mươi ba hai mươi bốn tuổi, thân hình cao gầy, nhìn dáng vẻ thì là một thư sinh văn nhược.

Trần Cận Nam ôm quyền nói “Tôn tính đại danh của túc hạ là gì? Là bạn tốt à?”.

Thư sinh kia cười nói “Không phải là bạn tốt, đã không tới đây”.

Đột nhiên thân hình co lại một cái, tựa hồ biến thành một khối thịt tròn. Bọn bốn người Quan An Cơ trên tay đột nhiên nhẹ bỗng, đều nắm vào chỗ trống, trong tiếng soàn soạt, một khối tròn màu xanh vọt lên không.

Trần Cận Nam buông tiếng cười dài, tay phải vung mau ra. Thư sinh kia thoát khỏi bốn người, đột nhiên cảm thấy gót chân trái bị vướng lại như bị kìm sắt xiết chặt. Chân phải y phóng mau ra đá vào giữa mặt Trần Cận Nam. Một cước này kình lực rất mạnh, Trần Cận Nam tiện tay nhấc cái bàn trà bên cạnh lên đỡ, chát một tiếng, cái bàn trà bằng gỗ hồng mộc lập tức vỡ nát. Trần Cận Nam tay phải đẩy ra, quật thư sinh kia xuống đất. Thư sinh kia lưng vừa chạm đất, thân hình lại như lướt trên mặt nước, trượt trên nền gạch xanh ra xa vài trượng, ưỡn lưng một cái đứng lên dựa vào tường.

Quan An Cơ, Từ Thiên Xuyên, Liễu Đại Hồng, Ngô Lập Thân trong tay đều nắm một mảnh vải xanh, chính là xé từ trường bào trên người thư sinh kia. Nãy giờ như thỏ lên cắt xuống, mau lẹ phi thường, sáu người ra tay gọn gàng mau lẹ, người ngoài đều không nhìn thấy rõ, nhịn không được đều bật tiếng khen ngợi. Trong đó tiếng khen vang dội nhất chính là của Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng. Ngô Lập Thân liên tiếp lắc đầu, trên mặt đầy vẻ vừa xấu hổ vừa khâm phục.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Nếu các hạ là bạn tốt, sao không ngồi xuống uống trà?”.

Thư sinh kia chắp tay nói “Vốn là muốn quấy rầy một chén trà”.

Rồi khoan thai bước tới vái vái mọi người chung quanh, ngồi xuống chiếc ghế dưới cùng. Nếu mọi người không chính mắt nhìn thấy y bộc lộ thân thủ, thì quả rất khó tin rằng một thư sinh nho nhã như thế lại mang một thân võ công thượng thừa.

Trần Cận Nam cười nói “Các hạ cần gì quá khiêm tốn? Mời ngồi lên trên!”.

Thư sinh kia xua tay nói “Không dám, không dám! Tại hạ được ngồi cùng với các vị anh hùng đã là điều may mắn lớn nhất trong đời, làm sao dám ngồi lên trên? Trần Tổng đà chủ, mới rồi ngươi hỏi tên ta, còn chưa kịp đáp, thật là thất kính. Tại hạ họ Lý, thảo tự là Tây Hoa”.

Bọn Trần Cận Nam, Liễu Đại Hồng nghe y nói tên họ, đều nghĩ “Trong võ lâm chưa nghe người nào tên Lý Tây Hoa, đây có quá nửa là tên giả. Nhưng trong bọn anh hùng thiếu niên cũng chưa nghe có nhân vật nào võ công cao cường thế này”.

Trần Cận Nam nói “Tại hạ cô lậu quả văn, trên giang hồ nảy sinh một vị anh hùng như các hạ mà vẫn không biết, thật là xấu hổ”.

Lý Tây Hoa hô hô cười rộ, nói “Người ta nói Trần Tổng đà chủ đối xử với người rất thành thật, quả nhiên danh bất hư truyền. Ngươi nghe tiện danh xong, nếu lại nói câu ngưỡng mộ đã lâu, ngưỡng mộ đã lâu thì trong lòng tại hạ không khỏi coi thường ngươi ba phần. Tại hạ vừa ra khỏi lều tranh, không có chút tiếng tăm gì trên giang hồ, ngay cả ta cũng không ngưỡng mộ đã lâu chính ta, huống hồ người khác? Hô hô, hô hô!”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Sau buổi gặp gỡ hôm nay, đại danh của Lý huynh chấn động giang hồ, từ nay trở đi bất kể ai gặp mặt Lý huynh cũng đều phải nói câu ngưỡng mộ đã lâu, ngưỡng mộ đã lâu!”.

Câu này là hết lời khen ngợi, song mọi người đều thấy rất đúng. Bốn đại cao thủ trong Thiên Địa hội và Mộc vương phủ rõ ràng không cản được y, không giữ được y, Trần Cận Nam qua chiêu hai lần với y cũng chẳng qua chỉ chiếm được chút thượng phong, thân thủ như thế, không đầy vài hôm tự nhiên sẽ lừng lẫy trên giang hồ.

Lý Tây Hoa xua tay nói “Không phải thế, mới rồi tại hạ sử dụng chẳng qua chỉ là công phu tiểu xảo, không khỏi có chỗ bàng môn tả đạo. Vị lão gia này là ra chiêu Vân trung hiện trảo, suýt nữa bẻ gãy tay trái ta. Vị bằng hữu cằm đầy râu hay lắc đầu này nắm vào hông ta, chắc là chiêu Bác thố thủ, khiến ta khóc cũng dở mà cười cũng dở. Vị lão công công râu bạc này dùng chiêu Bạch viên thủ đào, đúng là nắm vào thịt ta như nắm quả đào rất chặt, không sao giãy giụa được. Vị bằng hữu râu dài này thì ra một chiêu... ờ, ờ, chiêu số xảo diệu, có phải là Thành hoàng phản tiểu quỷ không?”.

Quan An Cơ giơ ngón tay cái bên trái lên, thừa nhận là y nói không sai. Thật ra chiêu ấy vốn có tên là Tiểu quỷ phản thành hoàng, y nói ngược lại để tỏ ý tự khiêm.

Bốn người bọn Quan An Cơ đồng thời xuất thủ nắm vào người y, lại bị y giằng ra nhảy lên, chẳng qua chỉ trong chớp mắt, mà y đã nhận ra được chiêu số của từng người không hề sai chạy, chỉ phần kiến thức ấy cũng đã tựa hồ còn cao cường hơn cả võ công.

Liễu Đại Hồng nói “Lý huynh, thân thủ ngươi cao cường, nhãn quang lại càng cao cường hơn”.

Lý Tây Hoa xua tay nói “Lão gia quá khen rồi. Mới rồi bốn vị sử dụng trên người tại hạ, bất kể là chiêu nào cũng đều có thể lấy mạng người ta. Nhưng bốn vị điểm tới là dừng, không hề làm tại hạ bị thương, bốn vị tiền bối thủ hạ lưu tình, tại hạ vô cùng cảm kích”.

Bọn Liễu Đại Hồng trong lòng vui mừng, bốn chiêu Vân trung hiện trảo, Bác thố thủ, Bạch viên thủ đào, Tiểu quỷ phản thành hoàng, chiêu nào cũng có thể biến thành sát thủ cực kỳ lợi hại, chỉ cần tăng thêm một phần kình lực là được. Lý Tây Hoa nêu ra điểm ấy, lại càng làm bốn người có thể diện hơn.

Trần Cận Nam nói “Lý huynh quang lâm, không biết có gì dạy bảo?”.

Lý Tây Hoa nói “Ở đây phải xin lỗi trước. Tại hạ trước nay rất kính ngưỡng Trần Tổng đà chủ, lần này tình cờ biết được Trần Tổng đà chủ tới Bắc Kinh, nói thế nào cũng phải tới chiêm ngưỡng phong thái. Chỉ là không có người dẫn kiến, chỉ đành mạo muội làm khách không mời, ở trên nóc nhà nghe trộm các vị trò chuyện. Tại hạ hận thằng gian tặc Ngô Tam Quế thấu xương, hận là không được băm vằm y làm trăm ngàn mảnh, nhịn không được có nói mấy câu, xin các vị tha tội”.

Nói xong đứng lên, khom người làm lễ.

Mọi người cùng đứng lên đáp lễ. Mấy người đứng đầu Thiên Địa hội và Mộc vương phủ thông báo tên họ. Vi Tiểu Bảo tuy là người đứng đầu của Thiên Địa hội, lúc ấy ở Bắc Kinh thì thứ bậc chỉ sau Trần Cận Nam, nhưng thấy Lý Tây Hoa ánh mắt thủy chung vẫn không nhìn tới mặt mình, nên cũng không lên tiếng.

Mộc Kiếm Thanh nói “Các hạ đã là kẻ thù của Ngô tặc, thì chúng ta địch khái đồng cừu, cũng là đồng đạo, không ngại gì kết minh liên thủ, cùng tính cách trừ diệt gã đại Hán gian ấy”.

Lý Tây Hoa nói “Đúng thế, đúng thế. Mới rồi tiểu công gia kích chưởng lập thệ với Trần Tổng đà chủ lại bị tại hạ mạo muội cắt ngang. Hai vị kích chưởng lần thứ ba xong, tại hạ cũng tới kích chưởng ba cái được không?”.

Liễu Đại Hồng nói “Các hạ nói nếu các hạ giết được Ngô Tam Quế thì quần hào trong Thiên Địa hội và Mộc vương phủ đều phải nghe lệnh các hạ phải không?”.

Lý Tây Hoa nói “Chuyện đó thì ngàn vạn lần không dám. Tại hạ là tiểu tử hậu sinh, nếu được truy tùy các vị anh hùng thì đã thỏa nguyện, làm sao dám nói tới chuyện ra lệnh cho quần hùng?”.

Liễu Đại Hồng gật gật đầu nói “Vậy theo các hạ, các vị tiên đế Long Vũ, Vĩnh Lịch thì ai mới là chính thống của nhà Đại Minh?”.

Năm xưa Liễu Đại Hồng theo Vĩnh Lịch hoàng đế và Mộc Thiên Ba đánh quân Thanh ở vùng tây nam, từ đất Điền qua Diến Điện, trải qua bao nhiêu gian nan nguy hiểm, kết quả Vĩnh Lịch hoàng đế bị Ngô Tam Quế hại chết, y đã lập lời thề, muốn tôn phù hậu duệ của Vĩnh Lịch lên ngôi hoàng đế. Trần Cận Nam nghĩ tới việc chu toàn đại thể, không muốn vì Thế mà sinh sự tranh chấp, nhưng vị lão anh hùng nhiệt huyết đầy lòng này thì vẫn chăm chắm không quên chuyện ấy.

Lý Tây Hoa nói “Tại hạ có một câu khó nghe, xin các vị đừng trách”.

Liễu Đại Hồng hơi biến sắc, hỏi ngay “Các hạ là bộ thuộc cũ của Lỗ vương à?”.

Năm xưa sau khi hoàng đế Sùng Trinh nhà Minh chết, các nơi tự lập vua để chống Mãn Thanh, đầu tiên có Phúc vương, sau đó có Đường vương, Lỗ vương và Quế vương. Liễu Đại Hồng vừa nói câu ấy ra, lập tức đã biết là sai, nhìn thấy Lý Tây Hoa bấy nhiêu tuổi, biết đâu còn sinh ra sau khi quân Thanh vào cửa quan, quyết không thể là bộ thuộc cũ của Lỗ vương, lại hỏi “Tiên nhân của các hạ là bộ thuộc cũ của Lỗ vương à?”.

Lý Tây Hoa không trả lời câu hỏi của y, nói “Tương lai đánh đuổi người Thát Đát rồi, con cháu của Sùng Trinh, Phúc vương, Đường vương, Lỗ vương, Quế vương ai cũng có thể làm hoàng đế. Thật ra chỉ cần là người Hán thì ai mà không làm được hoàng đế. Mộc tiểu công gia, Liễu lão gia há lại không được sao? Trịnh vương gia ở Đài Loan, Trần Tổng đà chủ cũng không có gì không được. Thái tổ hoàng đế nhà Đại Minh đánh đuổi hoàng đế Mông Cổ, hoàn toàn không mời con cháu nhà Triệu Tống làm hoàng đế mà tự mình lên ngôi, nhưng ai cũng vui lòng khâm phục”.

Mọi người nghe câu ấy của y, không ai không biến sắc.

Liễu Đại Hồng đập bàn trà một cái, cao giọng nói “Mấy câu ấy của ngươi quả thật rất đại nghịch bất đạo. Chúng ta đều là di dân nhà Đại Minh, cô thần nghiệt tử, chỉ mong khôi phục nhà Minh, há lại mang dã tâm như vậy?”.

Lý Tây Hoa hoàn toàn không nổi giận, chỉ mỉm cười nói “Liễu lão gia, vãn bối có một việc không rõ, xin thỉnh giáo người. Đây là chuyện vừa mới xảy ra. Cuối thời Đại Tống, người Thát Đát Mông Cổ chiếm giang sơn cẩm tú của chúng ta, vua Hồng Vũ nhà Đại Minh ta dấy quân ở Phượng Dương đánh đuổi người Thát Đát, tại sao không lập con cháu họ Triệu làm hoàng đế?”.

Liễu Đại Hồng hừ một tiếng, nói “Khí số của con cháu họ Triệu đã hết, giang sơn này là Thái tổ hoàng đế chinh chiến mà lấy được, tự nhiên không thể hai tay bưng lên giao cho họ Triệu. Huống chi con cháu họ Triệu không có một tấc công lao nào trong việc đánh đuổi người Thát Đát, cho dù Thái tổ hoàng đế chịu nhường, thì bách tính trong thiên hạ và tướng sĩ cũng đều không phục”.

Lý Tây Hoa nói “Thế thì đúng rồi. Tương lai con cháu họ Chu có công hay không thì bây giờ chẳng ai biết được. Nếu có công lớn thì mọi người suy tôn, người khác quyết không sao cướp được ngôi hoàng đế, nếu không có một tấc công lao nào thì cho dù lên ngôi hoàng đế, chỉ sợ cũng ngồi không yên. Liễu lão gia, đại nghiệp phản Thanh muôn đầu ngàn mối, có việc phải gấp, có việc nên chậm. Giết Ngô Tam Quế là việc gấp, lập hoàng đế mới là việc chậm”.

Liễu Đại Hồng há miệng đớ lưỡi, không trả lời được, lẩm bẩm “Cái gì mà nên gấp nên chậm? Ta thấy tất cả đều gấp, chỉ hận không thể làm xong tất cả một lúc”.

Lý Tây Hoa nói “Giết Ngô Tam Quế là việc phải gấp, vì Ngô tặc đã lớn tuổi, nếu không giết sớm, để y yên lành chết đi, há không trở thành mối hận chung thân của các bậc nhân nhân nghĩa sĩ trong thiên hạ sao? Còn như việc tôn lập tân quân, đó là chuyện sau khi đánh đuổi được quân Thát Đát. Chúng ta chỉ lo không đánh đuổi được quân Thát Đát, chứ tôn lập một vị minh quân có đạo thì thế nào cũng tìm được thôi”.

Trần Cận Nam nghe y hiên ngang nói tới đó, có tình có lý, vô cùng khâm phục, nói “Lời Lý huynh có lý, nhưng không biết làm sao để tru diệt gã gian tặc Ngô Tam Quế, còn xin được nghe lời cao luận của Lý huynh”.

Lý Tây Hoa nói “Không dám, vãn bối đang muốn lãnh giáo các vị anh hùng”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Trần Tổng đà chủ có cao kiến gì?”.

Trần Cận Nam nói “Theo tại hạ thấy, Ngô tặc tội nghiệt rất lớn, nếu chỉ giết một mình y thì muôn ngàn lần không bù được tội, thế nào cũng phải làm cho y thân bại danh liệt, già trẻ cả nhà chết sạch không còn một cọng cỏ, ngay cả bọn binh tướng bộ thuộc giúp y làm bậy gây ác cũng phải một mẻ lưới quét sạch, mới tiêu tan được mối hận của hàng ngàn hàng vạn người Hán chúng ta”.

Liễu Đại Hồng đập bàn kêu lớn “Đúng lắm, đúng lắm! Lời Trần Tổng đà chủ có thể nói là rất hợp ý ta. Lão đệ, ta nghe câu ấy của ngươi, trong lòng ngứa ngáy, ngươi có diệu kế gì có thể giết sạch cả nhà Ngô tặc không còn con gà con chó không?”.

Y quờ tay nắm cánh tay Trần Cận Nam, không ngừng lắc lắc, nói “Nói mau đi, nói mau đi!”.

Trần Cận Nam mỉm cười nói “Đây là điều mọi người mong mỏi thôi, chứ tại hạ làm sao có kế sách gì để có thể đối phó với Ngô Tam Quế như thế được”.

Liễu Đại Hồng “Ủa” một tiếng, buông tay Trần Cận Nam ra, vẻ thất vọng hiện rõ trên mặt.

Trần Cận Nam xòe tay ra, nói với Mộc Kiếm Thanh “Tiểu công gia, chúng ta kích chưởng còn chưa xong”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Đúng thế!”, rồi xòe tay ra nhè nhẹ đập vào tay y hai cái.

Trần Cận Nam quay đầu nói với Lý Tây Hoa “Lý huynh, chúng ta cũng kích ba chưởng được không?”.

Nói xong xòe bàn tay ra.

Lý Tây Hoa đứng lên cung cung kính kính nói “Nếu Trần Tổng đà chủ tru diệt được Ngô tặc thì Lý mỗ tự nhiên phải cung kính tuân lệnh Thiên Địa hội, không dám trái lời. Nếu Lý mỗ may mắn có thể giết được thằng giặc tội ác ngập đầu ấy thì chỉ cần Trần Tổng đà chủ nể mặt, kết nghĩa anh em với Lý mỗ, cho tại hạ tôn người làm anh, ngoài chuyện ấy ra không dám mong gì hơn”.

Trần Cận Nam cười nói “Lý hiền đệ, ngươi đề cao ta quá. Được, đại trượng phu nhất ngôn ký xuất, tứ mã nan truy”.

Vi Tiểu Bảo bên cạnh nhìn thấy dáng vẻ khảng khái của quần hùng, nhịn không được thấy mạch máu căng lên, chỉ hận mình không lập tức lớn ngay lên, võ công lập tức cao cường lên, cũng được như Lý Tây Hoa, bộc lộ bản lĩnh trước mặt các vị anh hùng. Nghe sư phụ nói câu “Đại trượng phu nhất ngôn ký xuất, tứ mã nan truy”, không kìm được lẩm bẩm “Ngựa tứ khó đuổi, ngựa tứ khó đuổi”, nghĩ thầm “Con mẹ nó, ngựa tứ là ngựa gì nhỉ, chạy mau tới mức nào?”.

Trần Cận Nam sai thuộc hạ bày tiệc, cùng quần hùng ăn uống. Trong tiệc Lý Tây Hoa trò chuyện hùng hồn, kiến văn rộng rãi, nhưng thủy chung vẫn không để lộ môn phái gia số, lai lịch xuất thân của mình.

Lý Lực Thế và Tô Cương giới thiệu quần hào với y. Lý Tây Hoa thấy Vi Tiểu Bảo còn nhỏ tuổi mà đã là Hương chủ của Thanh Mộc đường Thiên Địa hội, không kìm được ngạc nhiên, đến khi biết y là đệ tử của Trần Cận Nam, bèn nghĩ thầm “Té ra là thế”.

Y uống vài chén rượu, rồi đứng lên cáo từ trước.

Trần Cận Nam đưa y ra cửa, hạ giọng nói với y “Lý hiền đệ, mới rồi ngu huynh không biết ngươi là bạn hay thù, nên đắc tội, lúc chụp vào gót chân ngươi, ta đã sử ám kình. Luồng kình lực này sau hai giờ sẽ phát tác. Ngươi không được vận kình hóa giải, mà phải đào một cái hố bùn, ngâm người vào đó, chỉ để lộ mũi miệng ra để thở, mỗi ngày ngâm bốn giờ, ngâm liên tiếp bảy ngày thì sẽ không còn hậu họa”.

Lý Tây Hoa cả kinh, lớn tiếng nói “Ta đã bị trúng Ngưng huyết thần trảo của ngươi à?”.

Trần Cận Nam nói “Hiền đệ không cần sợ hãi, cứ theo cách ấy mà hóa giải, chắc chắn không việc gì đâu. Ngu huynh lỗ mãng đắc tội, hiền đệ đừng trách”.

Lý Tây Hoa vẻ hoảng sợ trên mặt lập tức mất đi, cười nói “Đây là tiểu đệ mình làm mình chịu”, rồi thở dài một tiếng, nói “Hôm nay mới biết ngoài trời còn có trời, trên người lại có người”.

Rồi khom người làm lễ, nhẹ nhàng bước đi.

Liễu Đại Hồng nói “Trần Tổng đà chủ, ngươi đã thi triển Ngưng huyết thần trảo vào người y à? Nghe nói người bị trúng thần trảo này, sau ba ngày huyết dịch trong toàn thân sẽ từ từ ngưng kết, đặc lại như hồ, không sao chữa được, rốt lại có đúng thế không?”.

Trần Cận Nam nói “Công phu này thật quá âm độc, tiểu đệ vốn không dám khinh dị sử dụng, chỉ là thấy y võ công lợi hại, lại nghe trộm được việc cơ mật của chúng ta, không biết y có mối khổ tâm như thế, mới ám toán y. Đó là không phải là hành vi quang minh lỗi lạc, nói ra rất xấu hổ”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Nếu người này là ưng khuyển của bọn Thát Đát hay bộ thuộc của Ngô Tam Quế mà Trần Tổng đà chủ không chế phục y như thế, chuyện cơ mật của chúng ta sẽ bị tiết lộ, gây ra họa lớn. Trần Tổng đà chủ trong một cái nhấc tay đã chế phục được địch nhân, khiến đối phương bị tổn thương mà không biết, thần công như thế thật khiến người ta khâm phục”.

Trần Cận Nam lại ngỏ lời xin lỗi Bạch Hàn Phong về cái chết của Bạch Hàn Tùng. Bạch Hàn Phong nói “Trần Tổng đà chủ, xin đừng nhắc tới chuyện ấy nữa. Tiên huynh người đã chết thì không sống lại được, Vi Hương chủ cứu ba người bọn Ngô sư thúc, tại hạ rất cảm kích”.

Mộc Kiếm Thanh lo lắng chuyện em gái thất tung nhưng không nghe quần hùng Thiên Địa hội nhắc tới cũng không tiện hỏi nhiều, để khỏi bị hiểu lầm là có ý nghi ngờ đối phương. Lại uống thêm vài tuần rượu, bọn Mộc Kiếm Thanh đứng lên cáo từ. Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu công gia, tốt nhất các ngươi nên dọn nhà đi, sớm muộn gì người Thát Đát cũng sẽ mang quân tới quấy rầy các ngươi. Tuy các ngươi không sợ, nhưng quân Thát Đát càng lúc càng nhiều, e nhất thời cũng không giết được nhiều đâu”.

Liễu Đại Hồng hô hô cười rộ, nói “Tiểu huynh đệ nói rất đúng, đa tạ ngươi quan tâm, bọn ta sẽ lập tức dời nhà là được”.

Mộc Kiếm Thanh nói “Trần Tổng đà chủ, Vi Hương chủ, các vị bằng hữu, non xanh không đổi, nước biếc vẫn dài, sau này sẽ có lúc gặp lại”.

Người của Mộc vương phủ đi rồi, Trần Cận Nam nói “Tiểu Bảo, đi theo ta, ta xem thử vài tháng nay ngươi đã luyện được công phu tới mức nào rồi”.

Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, lập tức biến sắc, nói “Dạ, dạ”.

Y theo sư phụ bước vào một gian sương phòng phía đông, nói “Sư phụ, hoàng đế sai con đi điều tra nơi ở của thích khách, đệ tử phải trở về hồi báo ngay”.

Trần Cận Nam nói “Cái gì mà nơi hạ lạc của thích khách?”.

Y vừa tới lúc tối, chuyện thích khách vào cung chỉ mới nghe qua.

Vi Tiểu Bảo bèn kể cho y nghe việc quần hào Mộc vương phủ vào cung hành thích, định giá họa cho Ngô Tam Quế.

Trần Cận Nam thở phào một tiếng, nói “Có chuyện như thế à?”.

Y tuy trải nhiều sóng gió, nhưng nghe chuyện ấy cũng cảm thấy rúng động, nói “Các bằng hữu ở Mộc vương phủ đảm khí thô hào, lại dám cho người vào cung. Ta còn cho rằng ba người kia đi hành thích hoàng đế nên bị bắt, té ra là để đối phó với gã gian tặc Ngô Tam Quế. Ngươi cứu được ba người bọn Ngô Lập Thân, lại trở vào cung, không sợ nguy hiểm sao?”.

Vi Tiểu Bảo muốn ra vẻ anh hùng, tự nhiên không nói việc thả thích khách là tuân lệnh hoàng đế, trở về cung không có gì nguy hiểm, bèn khoác lác “Đệ tử đã kiếm được mấy con ma Thế mạng, đổ hết sự tình cho họ, xem ra trong ba khắc một giờ chưa chắc có ai nghi ngờ đệ tử. Sư phụ bảo con ở trong cung dò thám tin tức, nếu vì việc cứu ba người trong Mộc vương phủ mà không thể về cung được nữa, há lại không làm lỡ việc lớn của sư phụ sao?”.

Trần Cận Nam rất mừng rỡ, nói “Đúng. Chúng ta đã kích chưởng lập thệ với Mộc Kiếm Thanh, theo lẽ mà nói người của Mộc vương phủ vốn đã không nhiều, quyết không thể là đối thủ của Thiên Địa hội. Ta lập thệ với họ, một là để tránh chuyện tranh chấp ngôi chính thống giữa Đường phái Quế phái, làm tổn thương hòa khí giữa hai nhà, người Thát Đát chưa diệt, mà các hào kiệt người Hán chúng ta lại tự tàn sát lẫn nhau trước thì làm sao đại sự thành công được? Hai là nếu có thể thu phục được Mộc vương phủ về theo bản hội, thì cũng tăng cường được lực lượng của Thiên Địa hội chúng ta. Té ra họ dám vào cung gây náo loạn là muốn đánh đổ Ngô tặc, thật rất vô dụng. Nhưng chúng ta cũng phải cố sức, nếu không để họ tranh tiên, Thiên Địa hội lại phải nghe lệnh Mộc vương phủ thì mọi người há không mất mặt sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải lắm, Mộc tiểu công gia có bản lĩnh gì, chẳng qua chỉ là nhờ có người cha tốt, nếu con đầu thai vào bụng mẹ y thì cũng là Mộc tiểu công gia rồi. Bậc đại anh hùng đại hào kiệt như sư phụ mà nếu phải nghe lệnh y thì quả thật là con phải tức giận mà chết”.

Trần Cận Nam trong đời không biết đã nghe bao nhiêu lời cung kính tâng bốc, nhưng mấy câu này do miệng một thằng nhỏ mười mấy tuổi nói ra, cảm thấy vô cùng chân thành đáng mừng, bất giác mỉm cười. Nhưng y không biết tính nết Vi Tiểu Bảo vốn mười phần khôn ngoan ranh mãnh, mà hai nơi kỹ viện và hoàng cung lại càng là chỗ hư ngụy nhất, gian trá nhất trên đời, Vi Tiểu Bảo đắm mình vào hai nơi ấy thì về mặt khôn ngoan giảo quyệt còn hơn xa người lớn bình thường. Trần Cận Nam trong Thiên Địa hội, hàng ngày thường tiếp xúc đều là các hán tử hào kiệt tin cậy lẫn nhau, làm sao ngờ rằng thằng đệ tử này lời nói không thật lòng, trong mười câu e đã có tới năm sáu câu là không tin được. Y vỗ vỗ vai Vi Tiểu Bảo, mỉm cười nói “Trẻ con thì biết gì? Sao ngươi biết Mộc tiểu công gia không có bản lĩnh?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y sai người vào hoàng cung hành thích, bỗng không đưa rất nhiều thủ hạ vào chỗ chết mà không làm tổn hại gì được Ngô Tam Quế, đó chính là không có bản lĩnh, còn có thể nói là rất ngu ngốc nữa”.

Trần Cận Nam nói “Sao ngươi biết không làm tổn hại gì được Ngô Tam Quế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Kế sách mà Mộc tiểu công gia dùng rất ngu xuẩn. Y bảo những người vào cung hành thích mặc áo lót thêu chữ Bình Tây vương phủ, trên binh khí sử dụng đều khắc chữ Bình Tây vương phủ hoặc Đại Minh Sơn Hải quan Tổng binh phủ. Người Thát Đát không phải ngu ngốc, tự nhiên sẽ nghĩ nếu đúng là thủ hạ của Ngô Tam Quế, thì tại sao lại sử dụng binh khí khắc chữ như thế”.

Trần Cận Nam gật đầu nói “Nói thế cũng không sai”.

Vi Tiểu Bảo lại nói “Con Ngô Tam Quế là Ngô Ứng Hùng đang ở Bắc Kinh, mang theo rất nhiều vàng bạc châu báu tiến cống cho hoàng đế. Nếu Ngô Tam Quế muốn hành thích hoàng đế thì cũng không phải vào lúc này. Mà nói lại y hành thích hoàng đế để làm gì? Chẳng qua là muốn dấy quân tạo phản, lên ngôi hoàng đế thôi. Y mà dấy quân, người Thát Đát sẽ lập tức bắt con y giết đi, tại sao y lại bỗng không sai con lên Bắc Kinh nộp mạng?”.

Trần Cận Nam lại gật đầu nói “Không sai”.

Thật ra Vi Tiểu Bảo tuy khôn ngoan nhưng rốt lại vẫn còn nhỏ tuổi, hiểu biết về quân quốc đại sự, nhân tình thế cố cũng rất có hạn, những lý do này thì y không thể nghĩ ra được, vừa khéo Khang Hy lại đã nói với y, nên trước mặt sư phụ bèn lấy đó để tỏ ra mình hiểu biết sự lý.

Trần Cận Nam vừa nghe xong, cảm thấy gã đồ đệ này nhìn việc minh bạch, trong Thiên Địa hội không ít các hảo thủ võ công cao cường, nhưng những người đầu óc rõ ràng như thế thì không có bao nhiêu. Lúc đầu y cho thằng nhỏ này làm Hương chủ Thanh Mộc đường chỉ là để tránh chuyện xung đột trong Thanh Mộc đường, đầu tiên cứ làm theo lời thề của mọi người, sau đó sẽ từ từ chọn người hiền tài khác thay, Vi Tiểu Bảo đã là đệ tử của mình, lúc ấy sai y thoái vị nhường lại cho người hiền là được. Bây giờ nghe y nói mấy câu ấy, nghĩ thầm “Thằng nhỏ này có can đảm, có kiến thức, bây giờ đã không phải kém, rèn luyện thêm vài năm nữa, có cho làm Hương chủ Thanh Mộc đường thật sự e cũng chưa chắc đã thua kém chín vị Hương chủ kia”.

Bèn hỏi “Người Thát Đát đã biết chưa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ thì chưa rõ lắm, có điều dường như hoàng đế đã nghi ngờ. Sáng hôm nay y triệu tập các thị vệ, bảo họ biểu diễn gia số võ công của thích khách. Có một thị vệ biểu diễn mấy chiêu, mọi người đều nhao nhao bàn tán. Đệ tử đứng bên cạnh, nhìn thấy được hai chiêu”.

Lúc ấy bèn lập tức biểu diễn hai chiêu Hoành tảo thiên quân và Cao sơn lưu thủy.

Trần Cận Nam thở dài nói “Mộc vương phủ quả nhiên không có nhân tài. Đây rõ ràng là Mộc gia quyền, các thị vệ trong Thanh cung có không ít hảo thủ, lẽ nào lại không nhận ra được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đệ tử từng thấy Phong Tế Trung đại ca và Huyền Trinh đạo trưởng biểu diễn qua, chắc các thị vệ Thát Đát cũng đều nhận ra. Chỉ e người Thát Đát tìm kiếm bắt người, vì Thế mới rồi đã khuyên Mộc tiểu công gia sớm dọn nhà để tránh đi”.

Trần Cận Nam nói “Rất đúng, rất đúng! bây giờ ngươi cứ vào cung nghe ngóng, sáng mai lại tới, ta sẽ dạy võ công cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nghe nói sư phụ tạm thời không tra hỏi võ công của mình, trong lòng cả mừng, vội vàng làm lễ cáo từ, nghĩ thầm “Có việc phải ôm chân Phật, tối nay nhờ tiểu quận chúa đọc khẩu quyết trong bí kiếp võ công của sư phụ một lượt, hay dở gì cũng phải nhớ lấy một ít, sáng mai sư phụ hỏi tới, ít nhiều cũng có cái mà giao nộp. Sư phụ chỉ có thể trách mình luyện võ không đúng, chứ không thể trách mình lười biếng không dụng công. Ai bảo người không có thời giờ để dạy mình? Người có trách thì chỉ nên tự trách người thôi”.

Vi Tiểu Bảo trở về cung tới Thượng thư phòng, Khang Hy đang phê duyệt tấu chương, vừa nhìn thấy y, lập tức buông bút xuống, hỏi “Dò xét được tin tức gì không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng đoán việc như thần, nửa điểm cũng không sai, người đứng đầu bọn phản nghịch quả nhiên là Mộc gia ở Vân Nam”.

Khang Hy mừng rỡ nói “Đúng thế à? Vậy thì tốt lắm. Xem dáng vẻ Đa Long thì bây giờ y vẫn còn chưa chịu tin. Ngươi dò xét được gì rồi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ba thích khách bị bắt vốn cứ nhất quyết tự xưng là bộ thuộc của Ngô Tam Quế, Đa Tổng quản đánh họ chết đi sống lại, nhưng họ nói thế nào cũng không đổi lời”.

Khang Hy nói “Đa Long võ công không kém, nhưng là một gã mãng phu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài phụng thánh chỉ của hoàng thượng, dùng Mông hãn dược đánh ngã đám thị vệ canh gác, vừa khéo hoàng thái hậu sai bốn tên thái giám tới, nói chỉ muốn lập tức xử tử thích khách. Nô tài lớn mật bèn theo kế hoạch của hoàng thượng an bài, giết chết bốn thái giám ấy trước mặt thích khách rồi đưa thích khách ra khỏi cung. Ba tên phản tặc ấy quả nhiên không nghi ngờ gì”.

Khang Hy cười khẽ nói “Mới rồi Đa Long tới báo, nói một thái giám thủ hạ của thái hậu thả thích khách đi, ta đang ngạc nhiên, té ra là do ngươi giở trò”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng không được nói với thái hậu, nếu không thì cái mạng của nô tài không giữ được đâu. Thái hậu đã chửi một lần, nói nô tài chỉ tận trung với hoàng thượng mà không tận trung với thái hậu. Thật ra thái hậu và hoàng thượng có gì phân biệt chứ? Mà nói lại trên trời không có hai mặt trời, dân không có hai vua, rốt lại chỉ có thánh chỉ của hoàng thượng mới đáng kể. Thái hậu không hỏi hoàng thượng, lại hạ chỉ giết chết thích khách, về mặt đạo lý cũng không hợp lắm”.

Khang Hy không đếm xỉa gì tới lời khích bác của y, nói “Ta sẽ không nói với thái hậu đâu. Ba tên thích khách kia về sau thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta đưa chúng ra khỏi cung, ba người bọn họ tự xưng tên họ, té ra người già tên Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân, hai người trẻ thì một người tên Ngao Bưu, một người tên Lưu Nhất Chu. Họ cảm ơn ta rối rít, cuối cùng bị nô tài lừa, dắt ta tới gặp chủ nhân của họ. Quả nhiên không ra khỏi sự đoán định của hoàng thượng, người đứng sau chủ sử là một người trẻ tuổi, bọn phản tặc gọi y là tiểu công gia, tên họ thật là Mộc Kiếm Thanh, là con trai Mộc Thiên Ba. Thủ hạ của y có một lão già võ công rất cao, tên là Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng gì đó, còn có Thánh thủ cư sĩ Tô Cương, nhị hiệp Bạch Hàn Phong trong Bạch thị song hiệp, chia nhau trú ở hai chỗ tại Dương Liễu Hồ đồng và Tây Khanh Tử Hồ đồng”.

Khang Hy nói “Ngươi đều gặp cả à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đều gặp cả. Họ nói bách tính trong thiên hạ đều nói hoàng thượng tuy còn trẻ tuổi nhưng vô cùng thánh minh, là hoàng đế tốt hiếm có trong vài ngàn năm nay, họ cho dù mật lớn bằng trời cũng không dám làm hại hoàng thượng. Đêm trước vào cung náo loạn hoàn toàn là muốn hãm hại Ngô Tam Quế, để trả thù cho Mộc Thiên Ba”.

Mấy câu này vỗ mông ngựa không khỏi có chỗ quá đáng, Khang Hy đích thân coi chính sự chưa bao lâu, bách tính trong thiên hạ chưa có gì để ca ngợi công đức, nhưng lật mặt ngàn vạn chuyện, chuyện nịnh không lật mặt, Khang Hy nghe nói bách tính tán dương mình là hoàng đế hiếm có trong vài ngàn năm nay, không kìm được vui mừng, mỉm cười nói “Ta cũng chưa có nhân chính làm ơn gì cho dân, mấy chữ vô cùng thánh minh là ngươi bịa ra phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không, không! Là chính miệng họ nói ra. Mọi người đều nói thằng đại gian thần Ngao Bái tàn hại lương dân, bách tính căm hận y tới tận xương tủy. Hoàng thượng vừa lên ngôi là giết y, đó là một việc rất hay. Họ kính trọng người là Điểu Sinh gì đó, Ngư Thang gì đó. Nô tài cũng không hiểu lắm, đoán là câu nói tốt, thấy rất dễ nghe”.

Khang Hy sửng sốt nhưng lập tức hiểu ngay, hô hô cười rộ, nói “Té ra là Nghiêu Thuấn Võ Thang, con mẹ nó, cái gì mà Điểu Sinh Ngư Thang!”.

Y nghĩ Vi Tiểu Bảo quyết không thể bịa đặt ra được lời xưng tụng Nghiêu Thuấn Võ Thang, chắc không phải giả. Nào ngờ các tiên sinh kể chuyện lúc kể Anh liệt truyện thì nói các bầy tôi không ngừng ca ngợi Chu Nguyên Chương là Nghiêu Thuấn Võ Thang. Vi Tiểu Bảo nghe đã thuộc lòng, tuy không hiểu rõ ý tứ, nhưng biết Điểu Sinh Ngư Thang là câu nói tốt chuyên dùng để vỗ mông ngựa hoàng đế, Chu Nguyên Chương mỗi khi nghe thấy, đều là “mặt rồng cả vui”.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy đem câu ấy dùng với tiểu hoàng đế, quả nhiên thấy Khang Hy cũng “mặt rồng cả vui”, cười rất sung sướng, biết là đã vỗ mông ngựa đúng chỗ, bèn hỏi “Hoàng thượng, rốt lại Điểu Sinh Ngư Thang là gì thế?”.

Khang Hy cười nói “Lại còn Điểu Sinh Ngư Thang nữa à? Thằng đầy tớ nhà ngươi quả thật không có nửa điểm học vấn nào. Nghiêu Thuấn Võ Thang là bốn vị minh quân có đạo thời cổ, đại thánh đại trí, có nhân đức ân huệ với bách tính”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thảo nào, thảo nào! Bọn phản tặc ấy rốt lại cũng không phải là hoàn toàn không minh bạch sự lý”.

Khang Hy nói “Tuy là thế nhưng cũng không thể để chúng đào tẩu, gọi Đa Long vào đây mau”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ, ra ngoài gọi Tổng quản Ngự tiền thị vệ Đa Long vào Thượng thư phòng. Khang Hy sai Đa Long “Bọn phản tặc quả nhiên là người trong Mộc gia ở Vân Nam, ngươi mang thị vệ lập tức đi bắt. Tiểu Quế tử, bọn phản tặc có những tên nào, ngươi nói cho Đa Long nghe đi”.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo bèn nói tên họ của bọn Mộc Kiếm Thanh, Liễu Đại Hồng ra.

Đa Long giật nảy mình, nói “Té ra là Thiết bối thương long ngấm ngầm chủ sử, bọn giặc này lai lịch không nhỏ. Gã Dao đầu sư tử Ngô Lập Thân kia, nô tài cũng đã nghe qua tên y, nhưng không ngờ nhốt trong cung một ngày một đêm mà vẫn không tra hỏi được lai lịch của y. Nếu nô tài thông minh hơn một chút, thấy y không ngừng lắc đầu thì đã nghĩ ra rồi. Nếu không phải là thánh thượng sáng suốt, thì người trong Thị vệ phòng đều cho rằng chúng là người do Ngô Tam Quế sai tới”.

Khang Hy cười khẽ một tiếng, nói “Chỉ sợ bây giờ chúng đã bỏ chạy rồi, lần này chưa chắc đã bắt được”.

Y ngừng lại một lúc rồi nói tiếp “Nhưng đã biết được kẻ chủ sử, thì cho dù lần này không bắt được, cũng không hề gì. Chỉ là sợ chúng ta mờ mịt không biết gì, mắc lừa người ta mà vẫn không biết”.

Đa Long nói “Dạ, dạ. Bọn nô tài hồ đồ, may có chúa thượng anh minh, nếu không thì không xong rồi”.

Rồi dập đầu lui ra, lập tức điểm người đi bắt.

Khang Hy nói “Tiểu Quế tử, ta tới cung Từ Ninh thỉnh an, ngươi đi với ta”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng “Dạ!”.

Nghĩ tới chuyện phải gặp thái hậu, bất giác nơm nớp sợ sệt. Khang Hy nói “Ngươi làm gì mà mặt mày nhăn nhó thế, ta dắt ngươi tới gặp thái hậu, chính là vì muốn giữ cái đầu cho ngươi đấy”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng “Dạ, dạ!”.

Trong giây lát tới cung Từ Ninh, Khang Hy thỉnh an thái hậu, bẩm báo về lai lịch của thích khách, nói là mình sai Vi Tiểu Bảo cố ý thả thích khách ra, cuối cùng đã biết rõ được chân tướng.

Thái hậu mỉm cười, nói “Tiểu Quế tử, ngươi thật có tài cán đấy!”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống dập đầu, nói “Đây là hoàng thượng đoán việc như thần, tất cả đều đã định liệu trước rồi, nô tài chẳng qua chỉ là vâng lệnh hoàng thượng làm việc mà thôi, chuyện nô tài làm, từ đầu tới cuối toàn do hoàng thượng sai bảo, còn chính nô tài thì không có chút chủ ý nào”.

Thái hậu nhìn y mấy cái, hừ một tiếng, nói “Ngươi bướng bỉnh làm bừa chẳng lẽ cũng là hoàng thượng sai bảo sao? Bọn nhỏ ra khỏi cung, nhất định đi chơi khắp nơi, có tới Thiên Kiều chơi không, có mua kẹo đường hồ lô không?”.

Vi Tiểu Bảo nhớ tới việc nha dịch bắt những người bán kẹo đường hồ lô ở cầu Thiên Kiều, đoán nhất định là do thái hậu sai khiến, bà ta sợ người kia đem tin tức tới núi Ngũ Đài báo cho Thụy Đống, liền bất kể xanh vàng đen trắng, sai bắt hết tất cả những người bán kẹo đường hồ lô ở một dải Thiên Kiều, tự nhiên cũng bất kể xanh vàng đen trắng giết chết tất cả, nghĩ tới thủ đoạn tàn độc của bà ta, nhịn không được run lên cầm cập, nói “Dạ, dạ!”.

Thái hậu cười hỏi “Ta hỏi ngươi, ngươi có mua kẹo đường hồ lô không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bẩm thái hậu, nô tài trên đường nghe người ta nói, mấy hôm nay ở Thiên Kiều không yên ổn lắm, phủ Cửu môn Đề đốc sai người bắt hết những người bán kẹo đường hồ lô, nói trong bọn họ có không ít người xấu. Vì thế những người bán kẹo đường hồ lô hiện đều đổi nghề, có người thì bán sương sâm, có người thì bán hoa, có người bán táo chua, bán bánh cam, những người này nô tài gặp rất nhiều, có người rất quen mặt, họ đều nói không bán kẹo đường hồ lô nữa. Còn có một người rất buồn cười, nói là định lên núi Ngũ Đài, Lục Đài gì đó bán bánh bao chay cho bọn hòa thượng ăn”.

Thái hậu trừng mắt cả giận, tự nhiên hiểu ý Vi Tiểu Bảo, là muốn nói người đưa tin kia không hề bị bắt, trở đi đừng mong mà bắt được nữa, lại lập tức cười nhạt, nói “Giỏi lắm, ngươi giỏi lắm, rất có tài cán. Hoàng đế, ta muốn lấy y làm việc bên cạnh mình, ngươi thấy sao?”.

Khang Hy mấy hôm ấy sai Vi Tiểu Bảo đi làm việc, thấy rất đắc lực, coi như tay trái tay phải, lần này đích thân tới cung Từ Ninh là muốn giải thích với thái hậu Vi Tiểu Bảo giết chết bốn tên thái giám được sai tới là vâng lệnh của mình, xin thái hậu đừng bắt tội y, đột nhiên nghe thái hậu đòi người, bất giác ngẩn ra. Y thờ mẹ rất có hiếu, tuy thái hậu không phải là mẹ ruột, nhưng y đã được thái hậu chăm sóc đến lớn, quả thật không khác gì mẹ ruột, không dám trái lời, liền mỉm cười nói “Tiểu Quế tử, thái hậu đề bạt ngươi, còn chưa mau tạ ơn đi?”.

Vi Tiểu Bảo nghe thái hậu hỏi hoàng đế lấy người đã sợ tới mức hồn vía bay hết, vội ứng tiếng “Dạ, dạ!”, rồi liên tiếp dập đầu, nói “Đa tạ ân điển của thái hậu, ân điển của hoàng thượng”.

Thái hậu cười nhạt nói “Thế nào? Ngươi chỉ muốn hầu hạ hoàng thượng, không muốn hầu hạ ta, có phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hầu hạ thái hậu hay hoàng thượng cũng như nhau, nô tài cũng đều hết lòng trung thành, hết sức làm việc”.

Thái hậu nói “Vậy thì tốt. Chức sai sử ở Ngự thiện phòng ngươi cũng không cần làm nữa. Chỉ tới cung Từ Ninh làm việc là được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, đa tạ ân điển của thái hâu”.

Khang Hy thấy thái hậu đòi lấy Vi Tiểu Bảo để hầu hạ, buồn rầu không vui, nói vài câu chuyện phiếm rồi cáo từ. Vi Tiểu Bảo theo y đi ra. Thái hậu nói “Tiểu Quế tử, ngươi ở lại, để người khác theo hoàng thượng về. Ta có chuyện muốn giao cho ngươi làm đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ!”.

Rồi nhìn sững theo bóng lưng Khang Hy đang ra khỏi cung Từ Ninh, nghĩ thầm “Ngươi mà đi rồi là ta hỏng bét, không biết từ nay về sau có còn gặp được ngươi nữa không”, nhịn không được muốn bật tiếng khóc lớn.

Thái hậu thong thả uống trà, mắt nhìn chằm chằm vào Vi Tiểu Bảo khiến y trong lòng lạnh buốt, qua hồi lâu mới hỏi “Người lên núi Ngũ Đài bán bánh bao chay kia lúc nào sẽ trở về Bắc Kinh?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài không biết”.

Thái hậu nói “Lúc nào ngươi sẽ đi gặp y?”.

Vi Tiểu Bảo thuận miệng nói bừa “Nô tài đã hẹn với y là một tháng sau sẽ gặp nhau, có điều không phải ở Thiên Kiều thôi”.

Thái hậu nói “Ở chỗ nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y nói đến lúc ấy y sẽ tìm cách báo cho nô tài”.

Thái hậu gật gật đầu, nói “Vậy thì ngươi ở trong cung Từ Ninh, chờ y đưa tin là được”.

Hai tay khẽ vỗ một cái, bên trong có một cung nữ đi ra.

Cung nữ này khoảng ba mươi lăm ba mươi sáu tuổi, thân thể rất mập, bước chân lại rất nhẹ nhàng, mặt tròn như vầng trăng, mắt nhỏ miệng rộng, cười hì hì khom lưng thỉnh an thái hậu.

Thái hậu nói “Tiểu thái giám này tên Tiểu Quế tử, vừa to gan vừa bậy bạ, ta rất thích y”.

Cung nữ kia cười khẽ nói “Dạ, vị tiểu huynh đệ này quả nhiên rất khôn ngoan. Tiểu huynh đệ, ta tên Liễu Yến, ngươi gọi ta bằng tỷ tỷ là được”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con mẹ nó, ngươi là con heo mập!”, rồi cười nói “Vâng, Liễu Yến tỷ tỷ, tên của ngươi thật là hay, thân thể giống như cây dương liễu, bước đi nhẹ nhàng, giống hệt một con chim én nhỏ”.

Trước mặt thái hậu không có cung nữ, thái giám nào dám nói nửa câu khinh bạc như vậy, nhưng Vi Tiểu Bảo biết rõ là mình rủi ro, những câu như thế nói ra cũng thế, không nói ra cũng thế, nếu không nói cũng uổng.

Liễu Yến cười hì hì nói “Tiểu huynh đệ, miệng ngươi rất ngọt ngào”.

Thái hậu nói “Miệng y ngọt ngào, chân cũng mau lẹ. Liễu Yến, ngươi nói có cách nào cho y không chạy đông nhảy tây, chạy rối lên trong cung không?”.

Liễu Yến nói “Thái hậu cứ giao y cho nô tài, để nô tài cai quản y là được”.

Thái hậu lắc đầu nói “Thằng tiểu quỷ này lanh lẹ lắm, ngươi không quản được y đâu. Ta sai Thụy Đống tới gọi y, y hoa ngôn xảo ngữ dọa cho thằng tiểu quỷ nhỏ gan Thụy Đống ấy phát sợ bỏ trốn. Ta lại sai bốn thái giám tới gọi y, y thông đồng với bọn thị vệ giết chết cả bốn người. Ta lại sai bốn người nữa, không biết y giở trò gì mà giết chết được cả bốn người bọn Đổng Kim Khôi”.

Liễu Yến chặc chặc luôn miệng, cười nói “Ái chà, tiểu huynh đệ, thế thì ngươi bướng bỉnh quá, không phải là rất khó đối phó à? Thái hậu, xem ra chỉ có cách chặt hai chân y, để y ngoan ngoãn nằm một chỗ, như vậy há không yên ổn thái bình sao?”.

Thái hậu thở dài một tiếng, nói “Ta xem ra cũng chỉ có cách ấy mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo nhảy bật dậy, phóng thẳng ra cửa.

Chân trái y vừa bước ra khỏi cửa, chợt thấy sau gáy bị siết chặt, bím tóc đã bị chụp cứng, kế đó đầu bị giật mạnh về phía sau một cái, thân hình không tự chủ được lộn nhào một vòng, trước ngực đau buốt, một bàn chân đã đạp lên ngực y. Chỉ thấy bàn chân ấy to to mập mập, đi một chiếc hài thêu hoa bằng đoạn màu đỏ, chính là bị Liễu Yến đạp lên. Vi Tiểu Bảo lúc nguy cấp bật tiếng chửi “Con mụ thối tha, mau bỏ cái chân thối tha của ngươi ra!”.

Liễu Yến hơi vận kình vào chân một cái, Vi Tiểu Bảo mười mấy cái xương sườn kêu lên răng rắc, cả hơi thở cũng tắc nghẽn. Chỉ nghe Liễu Yến cười nói “Tiểu huynh đệ, hai chân ngươi chắc thơm lắm, ta đang muốn chặt đi để ngửi xem sao”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thái hậu căm hận mình thấu xương, rất có thể chặt hai chân mình rồi sai người khiêng đi tới gặp người báo tin cho Thụy Đống, còn có thể ngấm ngầm sai cao thủ theo người kia lên núi Ngũ Đài để giết chết Thụy Đống. Nhưng trên đời đã sớm không có người nào tên Thụy Đống, trò lòe bịp rốt lại cũng sẽ bại lộ, việc lớn trước mắt là phải bảo toàn được hai cái chân, lúc này mà dọa dẫm cũng vô dụng, chỉ còn cách lấy lợi mà dụ, bèn lạnh lùng nói “Thái hậu, ngươi chặt hai chân ta cũng không hề gì, cho dù chặt đầu thì Tiểu Quế tử ta chẳng qua cũng chỉ ngắn bớt một đoạn, cũng không sao, nhưng đáng tiếc bộ Tứ thập nhị chương kinh kia, ha ha, ha ha...”.

Thái hậu vừa nghe năm chữ “Tứ thập nhị chương kinh” lập tức đứng lên, hỏi “Ngươi nói gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nói là bộ Tứ thập nhị chương kinh kia không khỏi có chỗ đáng tiếc”.

Thái hậu nói với Liễu Yến “Tha y ra đi”.

Liễu Yến nhấc chân trái ra khỏi ngực Vi Tiểu Bảo, đưa mũi chân xuống dưới người y móc vào lưng y hất lên một cái, tay trái vươn ra đã nắm vào gáy y nhấc lên không rồi quật mạnh xuống đất. Vi Tiểu Bảo bị thị hất lên đập xuống không có chút sức lực nào để kháng cự, giống hệt một đứa trẻ sơ sinh, câu “Con mụ thối tha” đã ra tới miệng nhưng sợ quá nuốt luôn trở lại.

Thái hậu hỏi “Chuyện Tứ thập nhị chương kinh là ngươi nghe ai nói?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cho dù ngươi có chặt hai chân ta thì ta cũng không nói. Mọi người một phen vỗ tay rồi tan đi, ta không có chân không có đầu, ngươi cũng không có Tứ thập nhị chương kinh”.

Liễu Yến nói “Ta khuyên ngươi ngoan ngoãn trả lời thái hậu đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trả lời cũng chết, không trả lời cũng chết, tại sao phải trả lời? Có hình phạt gì lớn hơn nữa, ta cũng không sợ”.

Liễu Yến nắm tay trái y cười nói “Tiểu huynh đệ, ngón tay của ngươi vừa thon vừa dài, thật là dễ coi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhiều lắm thì ngươi chặt hết ngón tay của ta, có gì là lạ...”.

Câu nói chưa dứt, ngón tay đã đau thấu ruột gan, a một tiếng thất thanh, nguyên là bị ngón cái và ngón trỏ của Liễu Yến bóp mạnh vào ngón tay một cái, suýt nữa là bóp nát xương ngón tay. Nữ nhân mập này mặt mày tươi cười, hòa nhã dễ gần, mà hạ thủ tàn độc như thế, kình lực trên ngón tay lại càng mười phần đáng sợ, vừa bóp một cái đã thấy như kìm sắt.

Vi Tiểu Bảo bị nếm mùi đau khổ, nước mắt ròng ròng, la lên “Thái hậu, ngươi mau giết ta đi, mấy bộ Tứ thập nhị chương kinh kia cứ để như mèo ngửi cá tanh, chỉ kêu ngao ngao!”.

Thái hậu nói “Ngươi nói thật chuyện Tứ thập nhị chương kinh đi, ta sẽ tha mạng cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không cần ngươi tha mạng, chuyện kinh thư ta đã nhất quyết là không nói ra”.

Thái hậu hơi nhướng mày, đối với thằng nhỏ quật cường này, nhất thời cảm thấy vô kế khả thi, qua một lúc bèn thong thả nói “Liễu Yến, nếu y không nói thì ngươi móc hai con mắt của y đi”.

Liễu Yến cười nói “Hay lắm, trước tiên ta cứ móc một mắt y đã. Tiểu huynh đệ, mắt ngươi rất lanh lợi, vừa đen vừa tròn, đưa qua đưa lại, nếu móc ra rồi thì không còn đẹp nữa đâu”.

Nói xong đặt ngón cái tay phải lên mi mắt phải của y, hơi vận kinh ấn xuống.

Vi Tiểu Bảo thấy tròng mắt đau buốt, chỉ còn cách khuất phục, kêu lên “Đầu hàng, đầu hàng! Ngươi đừng móc mắt ta, ta nói ra là được!”.

Liễu Yến buông tay ra, cười khẽ nói “Thế mới là thằng nhỏ ngoan chứ, ngươi cứ nói thật đi, thái hậu sẽ thưởng cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo đưa tay quẹt nước mắt, chớp chớp con mắt bị đau mấy cái, lại nhắm mắt kia, nghiêng nghiêng đầu nhìn Liễu Yến một lúc, lắc đầu nói “Không đúng, không đúng!”.

Liễu Yến nói “Không đúng cái gì, đừng giả vờ ngây ngô nữa. Câu thái hậu hỏi, ngươi mau trả lời thành thật đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con mắt này của ta bị ngươi bóp vỡ rồi, nhìn cái gì cũng đều biến dạng cả, ta nhìn tới ngươi thấy trên cổ mọc ra một cái đầu heo nái”.

Liễu Yến cũng không tức giận, cười hì hì nói “Thế thì càng dễ coi, ta móc luôn mắt trái của ngươi là xong”.

Vi Tiểu Bảo lùi lại một bước, nói “Thôi đi, cám ơn ngươi”.

Rồi nhắm mắt trái quay quay qua thái hậu, lại lắc lắc đầu.

Thái hậu cả giận, nghĩ thầm “Thằng tiểu quỷ này dùng một mắt nhìn Liễu Yến nói thấy trên cổ thị mọc ra một cái đầu heo nái, bây giờ lại nhìn mình như thế, y trong miệng không nói ra, nhưng trong lòng nhất định là đang chửi mình, nhất định là nói thấy trên cổ mình mọc ra một cái đầu súc vật gì đó”, bèn lạnh lùng nói “Liễu Yến, ngươi móc luôn con mắt kia của y đi, để y khỏi nhìn đông ngó tây”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Không có mắt, làm sao đi lấy Tứ thập nhị chương kinh cho ngươi?”.

Thái hậu nói “Ngươi có bộ Tứ thập nhị chương kinh à? Ở đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thụy Đống đưa cho ta, y bảo ta cất cho kỹ, giấu ở một nơi thật bí mật. Y nói: Tiểu Quế tử huynh đệ ơi, ở trong hoàng cung có rất nhiều người muốn hại ngươi, nếu tương lai ngươi bị ba dài hai ngắn gì đó, bị mất hai mắt hoặc hai chân thì cứ để cho bộ kinh thư này từ nay trở đi không thấy mặt trời nữa là được. Người hại ngươi tuy mắt không bị mù nhưng không thấy bộ kinh này thì cũng không khác gì người mù mắt, cái đó gọi là mình làm mình chịu. Thái hậu, bộ kinh ấy là bìa bọc lụa đỏ viền trắng, cũng không biết có đúng không”.

Thái hậu không tin Thụy Đống lại nói như thế, những bà ta sai Thụy Đống giết chết kỳ chủ đạo Tương Hồng kỳ trong Tôn nhân phủ, lấy bộ Tứ thập nhị chương kinh trong phủ y thì đúng là chuyện có thật. Hôm ấy lúc Thụy Đống về báo, bà ta đang sốt ruột muốn giết chết Vi Tiểu Bảo để diệt khẩu, không kịp hỏi tới bộ kinh, lúc này nghe y nói thế, trong lòng vừa giận vừa mừng, giận là giận Thụy Đống lại đưa kinh thư cho thằng tiểu quỷ này, mừng là vì rốt lại cũng đã tìm ra nơi hạ lạc của bộ kinh, nói “Nếu đã như thế thì Liễu Yến, ngươi cứ đi với thằng tiểu quỷ này tới lấy kinh thư mang về cho ta. Nếu không phải là kinh giả, chúng ta sẽ tha mạng cho y, trả y lại cho hoàng đế là được. Chúng ta sẽ vĩnh viễn không cho y đặt chân vào cung Từ Ninh nữa, để ta khỏi phải nhìn thấy thằng tiểu quỷ này lại lên cơn tức giận”.

Liễu Yến kéo tay phải Vi Tiểu Bảo, cười nói “Tiểu huynh đệ, chúng ta đi thôi!”.

Vi Tiểu Bảo giật tay lại, nói “Ta là đàn ông, ngươi là nữ nhân, lôi lôi kéo kéo còn ra thể thống gì”.

Liễu Yến chỉ khẽ nắm vào bàn tay y, nào ngờ ngón tay của thị như có một sức dính rất mạnh, dính chặt lấy bàn tay y, giật cái ấy không giằng khỏi được tay thị. Liễu Yến cười nói “Ngươi là thái giám, còn tính là đàn ông gì nữa? Cho dù có đúng là đàn ông thật, thì thằng tiểu quỷ nhà ngươi mà làm con ta cũng còn quá nhỏ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thật à? Ngươi muốn làm mẹ ta, ta cảm thấy ngươi cũng giống hệt như mẹ ta vậy”.

Liễu Yến đâu biết y quanh co như thế là đang chửi mình làm đĩ, phì một tiếng, cười nói “Cô nương là hoàng hoa khuê nữ, ngươi đừng nói bậy”, rồi kéo tay y một cái, bước ra ngoài cửa.

Ra tới hành lang, Vi Tiểu Bảo trong lòng ý nghĩ rối bời, chỉ mong tìm ra cách nào để giãy khỏi tay thị, thanh chủy thủ sắc bén giấu trong ống giày bên phải, nếu đưa tay trái rút ra, tay vừa động là bị thị phát giác ngay, nữ nhân này võ công cao cường, cho dù hai tay mình đều có binh khí sắc bén, cũng chưa chắc đã chống nổi thị ba chiêu hai thức, trong lòng chửi thầm “Con mẹ nó, ở đâu đột nhiên chui ra con heo mập này? Tiền Lão Bản cái gì không tặng, lại tặng một con heo mập, mình đã cảm thấy không phải là điềm hay. Lúc con đĩ già động thủ với lão rùa đen, nhất định con heo nái này còn chưa có ở cung Từ Ninh, nếu không nếu thị ra giúp một tay, con rùa đen đã lập tức táng mạng rồi. Con heo nái này nhất định chỉ mới tới cung hai hôm nay, nếu không thì mấy hôm trước con đĩ già đã phái thị tới giết mình rồi, không cần phải đích thân tìm tới động thủ”.

Nghĩ tới chuyện ấy, đột nhiên nảy ra một kế, dắt thị đi qua phía đông, vòng qua Thượng thư phòng cạnh cung Càn Thanh, kế sách trước mắt chỉ là tới xin Khang Hy cứu mạng, con heo mập này vào cung chưa lâu, chưa chắc đã biết đường lối cung điện trong cung.

Y chỉ mới bước về phía đông một bước, bước thứ hai còn chưa nhấc chân, sau gáy đã bị Liễu Yến túm chặt. Thị thì cười hì hì một tiếng, hỏi “Hảo huynh đệ, ngươi đi đâu thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tới phòng ta lấy kinh thư”.

Liễu Yến nói “Vậy tại sao ngươi tới Thượng thư phòng? Muốn nhờ hoàng thượng cứu à?”.

Vi Tiểu Bảo nhịn không được ngoác mồm ra chửi “Con heo thúi, ngươi nhận ra được đường lối trong cung điện”.

Liễu Yến nói “Chỗ khác thì không nhận ra được, chứ cung Càn Thanh, cung Từ Ninh và nơi ở của huynh đệ thì không lầm đâu”.

Thủ kình kéo về bên phải một cái, khiến y chúi nhủi, cười nói “Ngoan ngoãn mà đi, đừng giở trò nữa”.

Giọng nói của thị nhu hòa, nhưng cái kéo ấy lại rất mạnh. Vi Tiểu Bảo xương cổ kêu lên thành tiếng, đau tới mức kêu ầm lên, còn cho rằng đã bị thị kéo gãy xương cổ.

Phía trước có hai thái giám nghe tiếng, quay đầu lại nhìn, Liễu Yến hạ giọng nói “Thái hậu đã dặn rồi, nếu ngươi định trốn hay lên tiếng kêu cứu, thì ta lập tức giết chết ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm cho dù lớn tiếng kêu cứu, làm kinh động hoàng đế, Khang Hy cũng không thể làm trái lệnh mẹ. Hoàng đế tuy rất tốt với mình, nhưng quyết không thể vì một thái giám nhỏ mà khiến mẫu thân tức giận. Tốt nhất là gặp được mấy tên thị vệ, khiêu khích cho họ giết chết Liễu Yến. Đột nhiên thấy trên lưng đau buốt, đã bị thị dùng khuỷu tay thúc mạnh một cái, nghe thị nói “Định giở trò ma gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo không biết làm sao, chỉ đành đi về phía phòng ở của mình, trong lòng tính toán “Vào tới phòng mình, tuy có hai người giúp đỡ, nhưng Phương Di và tiểu quận chúa đang bị thương, ba người bọn mình chống lại một người, vẫn không thể đánh nổi con heo nái này. Để thị phát hiện ra dấu vết của hai người, thì lại chết oan thêm hai mạng người nữa”.

Tới ngoài cửa, y lấy chìa khóa mở cửa, cố ý để chìa khóa và ống khóa chạm vào nhau leng keng thành tiếng, cao giọng nói “Con mụ xấu xa, con heo mập, ngươi hành hạ ta như thế, rốt lại cũng có một ngày, ta cho ngươi không được chết toàn thây”.

Liễu Yến cười nói “Ngươi cứ xem lại xem mình có chết được toàn thây không, rồi hãy dây vào chuyện người khác”.

Vi Tiểu Bảo bình một tiếng, xô mạnh cánh cửa, nói “Bộ kinh này có đưa cho thái hậu hay không, thì ngươi cũng giết ta thôi. Ngươi tưởng ta là đầu óc quả bí, muốn may mắn sống sót à?”.

Liễu Yến nói “Thái hậu đã nói là tha ngươi, thì có quá nửa sẽ tha mạng cho ngươi, nhiều lắm cũng chỉ là móc hai mắt của ngươi, chặt hai chân của ngươi thôi”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Ngươi cho rằng thái hậu đối xử với ngươi tốt lắm à? Sao khi ngươi hại chết ta, thái hậu cũng sẽ giết chết ngươi để diệt khẩu”.

Câu nói này tựa hồ đánh trúng vào tâm sự của Liễu Yến, thị hơi ngẩn ra, rồi lập tức vận lực xô mạnh vào lưng y một cái. Vi Tiểu Bảo đứng chân không vững, chúi vào trong phòng. Y ở ngoài cửa đã nói rất nhiều, đoán Phương Di và Mộc Kiếm Bình đã sớm nghe thấy, biết người tới là địch nhân rất hung ác, đã rúc vào trong giường, không dám thở mạnh.

Liễu Yến cười nói “Ta không rảnh đâu mà đợi ngươi, mau mang ra đây”, lại xô mạnh vào lưng y một cái. Vi Tiểu Bảo loạng choạng một cái, chúi vài bước vào luôn phòng trong. Liễu Yến bước vào theo. Vi Tiểu Bảo liếc mắt một cái, thấy trước giường có hai đôi hài phụ nữ xếp rất ngay ngắn. Lúc ấy trời đã tối, trong phòng không có đèn đuốc, Liễu Yến bước vào sau chưa phát hiện ra ngay.

Vi Tiểu Bảo kêu thầm “Không hay!”, rồi thừa thế bước tới bên giường, đá hai đôi hài vào gầm giường, kế đó cũng chui luôn xuống gầm giường, nghĩ thầm lần này cũng sẽ dùng cách giết chết Thụy Đống mà giết chết con heo mập này, nhưng vừa chui xuống gầm giường, chân phải đang định co lên, tay phải rút thanh chủy thủ ra, không ngờ gót chân phải đã bị xiết chặt, đã bị Liễu Yến nắm trúng, kế nghe thị quát “Làm gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta lấy kinh thư, bộ kinh này cất dưới gầm giường”.

Liễu Yến nói “Được!”, đoán y dưới gầm giường cũng không thể chạy đâu được, bèn thả gót chân y ra. Vi Tiểu Bảo co người lại, cuộn thành một đống, rút thanh chủy thủ ra cầm ở tay. Liễu Yến quát “Lấy kinh ra đây!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ờ, hình như có chuột, ái chà, ái chà, không xong rồi, tại sao lại cắn nát vụn kinh thư ra thế này?”.

Liễu Yến nói “Ngươi giở trò ma trước mặt ta không có ích lợi gì đâu! Ra mau cho ta!”, rồi đưa tay khua một cái, mò vào khoảng không. Nguyên là Vi Tiểu Bảo đã rúc vào sát tường. Liễu Yến bò vào hai thước, thân hình đã chui vào dưới gầm giường, lại vươn tay ra quờ.

Vi Tiểu Bảo xoay người lại, im lặng chìa mũi chủy thủ ra ngoài. Mũi đao vừa chạm vào mu bàn tay thị, Liễu Yến đã lập tức biết được, phản ứng vô cùng mau lẹ, tay phải lật lại quờ một cái, nắm vào cổ tay Vi Tiểu Bảo, ngón tay siết lại, Vi Tiểu Bảo kình lực trên tay hoàn toàn mất hết, chỉ đành buông tay thả ngọn chủy thủ xuống. Liễu Yến cười nói “Ngươi định giết ta à? Ta móc một mắt ngươi bây giờ”.

Tay phải nắm vào cổ họng y, ta trái đã chọc tới mắt y. Vi Tiểu Bảo la lớn “Có rắn độc!”.

Liễu Yến giật mình, kêu lên “Cái gì?” đột nhiên “A” lên một tiếng, ngón tay bấu vào cổ họng Vi Tiểu Bảo từ từ lỏng ra, thân hình co giật mấy cái, nằm bẹp dưới đất.

Vi Tiểu Bảo vừa mừng vừa sợ, vội vàng bò ra khỏi gầm giường, chỉ thấy Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi... ngươi không bị thương chứ?”.

Vi Tiểu Bảo vén màn lên, thấy Phương Di ngồi trên giường, hai tay đè chặt chuôi kiếm, không ngừng thở dốc, thanh trường kiếm ấy xuyên qua chăn cắm xuống dưới giường, đâm ngập tới cán. Nguyên là nàng nghe thấy tình thế khẩn cấp của Vi Tiểu Bảo, từ trên giường vung kiếm đâm xuống, thanh trường kiếm xuyên qua chăn và ván giường đâm thẳng vào bối tâm Liễu Yến. Vi Tiểu Bảo đá vào mông Liễu Yến một cái, thấy thị không hề động đậy, vô cùng mừng rỡ, nói “Hảo... hảo tỷ tỷ, thật nhờ ngươi cứu mạng ta”.

Bằng vào võ công của Liễu Yến thì cho dù Phương Di đánh lén thị trong bóng tối cũng khó mà đắc thủ, nhưng thị thấy Vi Tiểu Bảo mở khóa vào phòng, hoàn toàn không ngờ trong phòng lại có người, nhát kiếm này lại đâm qua lớp chăn trên giường, trước đó không hề có chút dấu hiệu gì, đến khi giật mình phát giác ra thì thanh trường kiếm đã xuyên suốt tim. Cho dù là người có võ công cao gấp mười lần cũng không sao tránh được. Chỉ có điều nếu là bậc cao thủ chân chính tự trọng thân phận, quyết sẽ không chui vào gầm giường để bắt người như thị mà thôi.

Vi Tiểu Bảo sợ thị chưa chết hẳn, rút thanh kiếm lên, lại phóng qua lớp chăn đâm thêm hai nhát. Mộc Kiếm Bình nói “Nữ nhân độc ác này là ai? Thị hung dữ thật, nói muốn móc mắt ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Là thủ hạ của con đĩ già thái hậu”, rồi hỏi Phương Di “Vết thương của ngươi có sao không?”.

Phương Di cau mày nói “Cũng còn khá!”.

Thật ra vừa rồi một nhát kiếm ấy sử dụng rất nhiều kình lực, động tới vết thương, đau tới mức khiến nàng cơ hồ ngất đi, mồ hôi lạnh chảy ròng ròng trên trán.

Vi Tiểu Bảo nói “Không bao lâu nữa con đĩ già lại sẽ phái người tới, chúng ta phải lập tức nghĩ cách trốn chạy, ờ, hai người các ngươi ăn mặc nam trang, đóng giả thái giám, chúng ta trốn ra khỏi cung. Hảo tỷ tỷ, ngươi đi được không?”.

Phương Di nói “Miễn cưỡng thì cũng đi được”.

Vi Tiểu Bảo bèn lấy hai bộ quần áo của mình ra, nói “Các ngươi mặc vào đi”.

Y kéo xác Liễu Yến dưới gầm giường ra, nhặt lại thanh chủy thủ, rắc một ít Hóa thi phấn vào cái xác, rồi vội vàng lấy ngân phiếu, kim phiếu, châu ngọc, hai bộ Tứ thập nhị chương kinh và bí quyết võ công của sư phụ gói vào bao phục, một gói Mông hãn dược lớn và bình Hóa thi phấn tự nhiên cũng mang theo.

Mộc Kiếm Bình mặc quần áo xong, bước xuống giường trước, Vi Tiểu Bảo khen “Tiểu thái giám này tuấn tú thật, để ta tết bím tóc cho ngươi”.

Qua một lúc, Phương Di cũng bước xuống giường. Nàng hơi cao hơn Vi Tiểu Bảo, mặc quần áo của y khá chật, không vừa với người, vừa soi vào gương, nhịn không được phì cười.

Mộc Kiếm Bình cười nói “Để y tết bím tóc cho ta, ta tết bím tóc cho sư tỷ”.

Vi Tiểu Bảo cầm mái tóc dài của Mộc Kiếm Bình tết bừa thành một cái bím tóc lớn. Mộc Kiếm Bình soi gương, nói “Ái chà, thế này khó coi lắm, để ta tết lại”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ không kịp tết lại. Hiện tại trời đã tối, không ra khỏi cung được. Con đĩ già không thấy con heo nái về báo tin, lại sẽ phái người tới tìm ta. Chúng ta phải tìm một nơi nào ẩn núp trước, sáng sớm ngày mai sẽ trốn ra khỏi cung”.

Phương Di hỏi “Con... thái hậu không phái người canh giữ chặt ở các cửa cung à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cũng chỉ đành đi được bước nào hay bước ấy”.

Nghĩ tới gian phòng ngày trước tỷ võ đấu vật với Khang Hy mười phần vắng vẻ, trước nay không có người thứ ba bước vào, lập tức đỡ hai người đi ra khỏi phòng.

Mộc Kiếm Bình bị gãy chân, rút cái then cửa chống xuống đất làm gậy. Phương Di đi một bước thì ngực đau buốt lên. Vi Tiểu Bảo tay phải ôm hông nàng, nửa đỡ nửa ôm, đi về phía trước. May mà trời đã tối, y lại toàn chọn đường vắng để đi, gặp phải mấy thái giám không quen biết, cũng không ai để ý. Vào tới trong phòng, ba người đều thở phào. Vi Tiểu Bảo quay người đóng chặt cửa phòng, đỡ Phương Di ngồi xuống ghế, hạ giọng nói “Chúng ta ở đây không nên trò chuyện, bên ngoài là hành lang, không phải như phòng ta ở chỗ vắng vẻ”.

Bóng đêm càng dày, lúc đầu ba người còn nhìn thấy mặt mũi nhau, về sau thì chỉ thấy bóng người mờ mờ. Mộc Kiếm Bình chê Vi Tiểu Bảo tết bím tóc không đẹp, bèn tháo ra tết lại. Phương Di vuốt vuốt bím tóc của mình, chợt khẽ a lên một tiếng. Vi Tiểu Bảo hạ giọng hỏi “Chuyện gì thế?”.

Phương Di nói “Không có chuyện gì. Ta làm rơi mất cái thoa”.

Mộc Kiếm Bình nói “A, phải rồi lúc ta cởi bím tóc của ngươi, đặt cái thoa ấy lên bàn, tết bím tóc xong, lại quên cắm vào cho ngươi. Thật tệ quá, đó là Lưu sư ca tặng ngươi phải không?”.

Phương Di nói “Một cái thoa thì có hề gì đâu?”.

Vi Tiểu Bảo tuy nghe nàng nói không hề gì, nhưng trong giọng nói thì vô cùng tiếc rẻ, nghĩ thầm “Làm người tốt thì phải làm tới cùng, mình cứ rón rén ra lấy về cho cô ta”.

Lúc ấy cũng không nói ra, qua một lúc mới nói “Đói quá rồi, chờ đến sáng chỉ e không có sức mà đi. Để ta đi tìm cái gì ăn”.

Mộc Kiếm Bình nói “Cố về mau đấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi”, rồi bước ra cạnh cửa, lắng tai nghe ngóng thấy bên ngoài không có ai, liền mở cửa bước ra.

Y rảo chân về chỗ ở, sợ thái hậu đã phái người tới canh giữ, bèn vòng ra sau nhà nghe ngóng hồi lâu, biết chắc trong ngoài phòng không có ai, mới mở cửa sổ leo vào trong. Lúc ấy ánh trăng chênh chếch chiếu xuống, thấy trên bàn quả nhiên có một cái thoa. Cái thoa này làm rất thô, nhiều lắm cũng chỉ một hai đồng cân bạc, nghĩ thầm “Thằng tiểu tử Lưu Nhất Chu nghèo mạt, lại tặng Phương cô nương món lễ vật không ra gì thế này”.

Bèn nhổ một bãi nước bọt lên chiếc thoa, bỏ vào túi áo, mò trong mớ hộp thiếc, giỏ tre, hộc tủ đầu giường quơ quào mấy món bánh trái điểm tâm, gói cả vào hộp giấy, cho vào bọc.

Đang định leo qua cửa sổ ra ngoài, chợt thấy ở đầu giường có một đôi hài thêu hoa màu đỏ, trong mỗi chiếc vẫn còn một bàn chân.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ nhảy dựng lên, dưới ánh trăng nhàn nhạt, thấy hai cái bàn chân bị đứt mang hai chiếc hài thêu màu đỏ tươi, rất là đáng sợ. Y lập tức hiểu ra, lúc xác Liễu Yến bị Hóa thi phấn tiêu hủy, mặt đất dưới giường không phẳng, cái xác hóa thành nước vàng chảy vào gầm giường, còn lại hai bàn chân chưa tiêu. Y quay người qua, định đá hai bàn chân vào vũng nước vàng, nhưng nước vàng đã khô, bình Hóa thi phấn lại gói trong bao phục để ở chỗ Phương Di và Mộc Kiếm Bình, xoay chuyển ý nghĩ, chợt nổi ý trẻ thơ “Con mẹ nó, lão tử lần này ra khỏi cung, không bao giờ gặp lại con đĩ già nữa, lão tử cứ đem hai cái bàn chân vào trong phòng thị, dọa cho thị sợ chết dở”.

Bèn lấy một cái áo trường sam gói hai cái chân mang hài vào, buộc lại thật chặt, leo ra ngoài cửa sổ, rón rén mò tới cung Từ Ninh.

Gần tới cung Từ Ninh, lại không dám đi theo đường lớn, nép vào sau đám cây cỏ, đi một bước lại lắng tai nghe ngóng, nghĩ thầm “Chỉ cần hơi không cẩn thận, để con đĩ già bắt được, thì đúng là tự chui đầu vào lưới”.

Vừa cảm thấy thú vị, vừa cảm thấy sợ sệt, từng bước từng bước tới gần tẩm cung của thái hậu. Lòng bàn tay ướt đẫm mồ hôi, nghĩ thầm “Mình cứ để hai cái móng giò này trên bậc đá trước cửa phòng, sáng mai thị nhất định sẽ nhìn thấy. Chứ nếu ném vào thiên tĩnh, e là quá nguy hiểm”.

Nhè nhẹ bước lên phía trước hai bước, đột nhiên nghe một giọng đàn ông nói “A Yến làm gì mà đến giờ này vẫn chưa về?”.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên “Trong phòng sao lại có đàn ông? Giọng người này lại không phải là thái giám hay là con đĩ già có người tình? Hô hô, lão tử phải bắt gian phu”.

Y trong bụng tuy nói là phải bắt gian phu, nhưng cho dù y gan dạ gấp mười cũng vẫn không dám, có điều nảy ý hiếu kỳ, quyết không chịu bỏ hai cái bàn chân xuống rồi bỏ đi.

Y nhón gót nhẹ chân bước thêm hai bước về phía có giọng nói, mỗi bước đều nhẹ nhàng nhấc lên, đặt xuống thật nhẹ thật chậm, để đề phòng đạp lên cành khô, phát ra tiếng động. Chỉ nghe người đàn ông hừ một tiếng, nói “Chỉ sợ sự tình có biến. Ngươi đã biết thằng tiểu quỷ ấy mười phần lươn lẹo, tại sao lại để một mình A Yến mang y đi?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra là ngươi đang nói về cha ngươi”.

Chỉ nghe thái hậu nói “A Yến võ công cao gấp mười y, người lại cơ cảnh, đề phòng từng bước, làm sao xảy ra chuyện gì được? Có quá nửa là bộ kinh thư ấy cất giấu ở xa, A Yến áp giải thằng tiểu quỷ ấy đi lấy”.

Người đàn ông kia nói “Nếu lấy được kinh thư, tự nhiên là tốt, nếu không, hừ hừ!”.

Người này giọng nói nghiêm khắc, nói chuyện với thái hậu như thế, quả thật cực kỳ vô lễ. Vi Tiểu Bảo càng lúc càng kỳ quái “Trong thiên hạ có ai có thể ăn nói với thị như thế? Chẳng lẽ lão hoàng đế trên núi Ngũ Đài trở về à?”.

Nghĩ tới việc hoàng đế Thuận Trị về cung, vô cùng phấn khích, nghĩ thầm nhất định sẽ có trò vui sắp diễn ra. Kỳ quái là ở chỗ chung quanh đó lại không có cung nữ thái giám nào, dường như đều bị thái hậu đuổi ra.

Nghe thái hậu nói “Ngươi biết ta đã hết sức mà làm. Thân phận của ta thế này, không thể đích thân áp giải tên tiểu thái giám ấy đi tới đi lui trong cung được. Ta bước ra khỏi Từ Ninh cung một bước, thì cung nữ thái giám đi theo một chuỗi, làm sao làm việc?”.

Người đàn ông kia nói “Ngươi không thể chờ đến lúc trời tối áp giải y đi sao? Nếu không thì báo cho ta biết, để ta áp giải y đi lấy kinh thư”.

Thái hậu nói “Ta lại không dám làm phiền ngươi. Ngươi ở đây thì không thể để lộ một chút dấu vết nào”.

Người đàn ông kia cười nhạt nói “Gặp phải việc lớn thế này thì còn kể gì nữa? Ta biết, ngươi không chịu báo cho ta, là sợ ta cướp công của ngươi”.

Thái hậu nói “Có gì mà cướp chứ? Có công lao cũng thế, không có công lao cũng thế. Chỉ cần được thái bình vô sự thêm một năm nữa thôi”, trong giọng nói đầy vẻ oán hận.

Nếu Vi Tiểu Bảo không nhận ra rõ ràng giọng nói của thái hậu, nhất định sẽ cho rằng là một cung nữ già ấm ức vì bị người ta trách móc. Hai người này đều hạ giọng nói chuyện rất khẽ, nhưng khoảng cách đã gần, trong đêm vắng lại không có tiếng động gì khác, quyết không có chuyện nghe lầm, nghe hai người họ nói “cướp công” gì đó, như vậy rõ ràng người đàn ông kia không phải là hoàng đế Thuận Trị. Y lòng hiếu kỳ lại càng không sao đè nén, từ từ bò tới cạnh cửa sổ, nhìn vào khe cửa. Lối đứng ngoài cửa sổ nhìn trộm vào này, y đã luyện tập rất thành thạo từ lúc còn nhỏ trong Lệ Xuân viện, nghĩ thầm “Trước đây mình nhìn trộm bọn ôn dịch đùa giỡn với má, hôm nay lại nhìn trộm con đĩ già tiếp khách”.

Chỉ thấy thái hậu ngồi nghiêng trên ghế, một cung nữ hai tay chắp sau lưng, đi qua đi lại trong phòng, ngoài ra không có ai khác, bèn nghĩ thầm “Người đàn ông kia đi đâu rồi?”.

Chỉ thấy cung nữ kia quay lại nói “Không chờ nữa, ta phải đi xem ra sao”.

Thị vừa mở miệng, Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, té ra cung nữ ấy nói giọng đàn ông, mới rồi đã nghe thị nói chuyện. Vi Tiểu Bảo ngoài cửa sổ chỉ thấy ngực chứ không nhìn thấy mặt thị.

Thái hậu nói “Ta và ngươi cùng đi”.

Cung nữ kia cười nhạt nói “Ngươi vẫn không yên tâm”.

Thái hậu nói “Có gì không yên tâm chứ? Ta ngờ A Yến có chuyện gì lạ, hai người chúng ta liên thủ, thì cũng dễ chế phục”.

Cung nữ kia nói “Ờ, chuyện đó cũng không thể không đề phòng, đừng để lật thuyền trong ngòi cạn. Vậy thì đi thôi!”.

Thái hậu gật gật đầu, bước tới gần giường, giờ nệm lên, lại lật một tấm ván giường lên, dưới ánh nến thanh quang chớp lên, trong tay đã có thêm một thanh đoản kiếm, tra thanh đoản kiếm vào vỏ cho vào bọc. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra trên giường con đĩ già còn có cơ quan. Thị nhất định là sợ người ta hành thích, nên đoản kiếm không cho vào vỏ, chỉ cần quờ tay một cái, cầm lấy kiếm là có thể giết được, không cần rút ra khỏi vỏ. Lúc muôn phần nguy cấp, thì không thể chậm một chớp mắt”.

Chỉ thấy thái hậu và cung nữ kia bước ra khỏi tẩm điện, khép hờ cửa lại, ra ngoài cung Từ Ninh, đèn lửa trong phòng cũng không tắt, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình cứ đem hai cái móng giò này bỏ vào trong cơ quan của thị, để lúc thị cất đoản kiếm vào lại đột nhiên mò phải đôi móng giò này, cho thị hoảng sợ chết đi sống lại”.

Chỉ cảm thấy chủ ý ấy hay ho không sao nói xiết, lập tức nép người lẻn vào, vén chăn lên, thấy trên ván giường có một cái vòng bằng đồng, đưa ngón tay kéo lên, một tấm ván giường rộng khoảng một thước, dài khoảng hai thước theo tay lật lên, bên dưới là một cái ngăn tủ bí mật hình chữ nhật, rõ ràng đặt ba bộ kinh thư, chính là Tứ thập nhị chương kinh y từng nhìn thấy. Hai bộ là y lục soát được trong phủ Ngao Bái, cái hộp ngọc đựng kinh không thấy trong đó. Bộ kia bọc lụa màu trắng, đêm trước nghe Hải lão công nói chuyện với thái hậu, nói hoàng đế Thuận Trị ban cho Đổng Ngạc phi một bộ kinh thư, chắc là thái hậu giết Đổng Ngạc phi xong đã chiếm làm của mình.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nghĩ thầm “Mấy bộ kinh thư này không biết dùng vào việc cái rắm gì, mà mọi người đều coi trọng như thế. Lão tử phen này cứ thuận tay dắt dê, cho con đĩ già uất ức mà chết luôn”.

Lập tức lấy ba bộ kinh thư ra, cho vào trong bọc, trút hai bàn chân của Liễu Yến trong chiếc áo trường sam vào hộc tủ bí mật, đậy tấm ván lại, trải nệm lại như cũ, đá chiếc áo trường sam vào gầm giường, đang định xoay người quay ra, chợt nghe két một tiếng, có người đẩy cửa bước vào.

Lần này quả thật là y hoảng sợ mất hết hồn vía, không ngờ thái hậu và cung nữ kia trở về nhanh như vậy, cũng không kịp nghĩ ngợi gì, chúi đầu một cái chui luôn vào gầm giường, trong lòng chỉ thầm kêu khổ, chỉ mong là thái hậu bỏ quên vật gì đó, trở về để lấy rồi đi ra để tìm mình, lại mong vật mà thị bỏ quên hoàn toàn không phải để trong cái hộc tủ bí mật dưới chăn.

Chỉ nghe tiếng bước chân vang lên rất nhẹ rất nhanh, một người lẻn vào, lại là một phụ nữ, chân mang một đôi hài màu xanh nhạt, quần cũng màu xanh nhạt, nhìn chiếc quần thì là một cung nữ, nghĩ thầm “Té ra là cung nữ hầu hạ thái hậu, người này biết võ công, không phải là Nhụy Sơ. Nếu thị không ra lập tức thì cứ giết đi. Tốt nhất là thị bước tới cạnh giường”.

Rồi nhẹ nhàng rút chủy thủ ra, chỉ chờ cung nữ kia tới gần giường sẽ một đao từ dưới đâm lên, đâm vào bụng dưới thị, bảo đảm thị sẽ mất mạng mà không hiểu tại sao.

Chỉ nghe cô ta mở hộc bàn, mở cửa tủ, lục lọi các thức, đang tìm vật gì đó, nhưng thủy chung vẫn không bước tới cạnh giường, lại nghe mấy tiếng soàn soạt, dùng vật gì đó sắc bén rạch hai cái rương ra, Vi Tiểu Bảo giật nảy mình “Người này không phải là cung nữ bình thường, là vào phòng thái hậu ăn trộm, chẳng lẽ là tới trộm Tứ thập nhị chương kinh? Trong tay thị đã có đao kiếm, xem ra võ công cũng không thua kém lão tử bao nhiêu, nếu mình chui ra, thì đừng nói là giết thị, chỉ sợ bị thị giết trước”.

Nghe người đàn bà kia lục lọi trong rương một hồi, lại rạch ba chiếc rương ở đầu phía tây tìm kiếm. Vi Tiểu Bảo trong lòng không ngừng rủa thẩm “Ngươi mà không chịu đi, con đĩ già sẽ về ngay. Ngươi mất mạng không hề gì, mà làm liên lụy cho Vi Tiểu Bảo ta chầu trời với ngươi thì thể diện của ngươi không khỏi quá lớn”.

Người đàn bà kia không tìm được vật gì đó, tựa hồ mười phần sốt ruột, lục lọi trong rương càng mau lẹ.

Vi Tiểu Bảo định đầu hàng “Chẳng bằng vút kinh thư ra cho thị, để thị đi cho xong”.

Đúng lúc ấy ngoài cửa có tiếng bước chân, chỉ nghe thái hậu hạ giọng nói “Ta nói nhất định là con tiện nhân Liễu Yến lấy được kinh thư, một mình bỏ đi rồi”.

Người đàn bà kia nghe thấy tiếng người, đã không kịp bỏ chạy, nhảy luôn vào tủ quần áo, đóng cửa tủ lại. Cung nữ nói giọng đàn ông kia nói “Quả thật ngươi sai Liễu Yến đi lấy kinh thư phải không? Làm sao ta biết được câu ấy của ngươi không phải là giả chứ?”.

Thái hậu tức giận nói “Ngươi nói gì? Ta không sai Liễu Yến đi lấy kinh thư à? Vậy ta muốn thị đi làm gì?”.

Cung nữ kia nói “Ta làm sao biết được là ngươi giở trò ma gì? Biết đâu ngươi muốn trừ khử cái đinh trong mắt, giết chết Liễu Yến rồi”.

Thái hậu tức giận hừ một tiếng, nói “Uổng cho ngươi làm sư huynh, mà lại nói những lời không có đầu óc như vậy. Liễu Yến là sư muội của ta, ta làm sao có gan như thế?”.

Cung nữ kia lạnh lùng nói “Ngươi vốn to gan, thủ đoạn tàn độc, chuyện gì lại không làm được?”.

Hai người trò chuyện rất nhỏ, nhưng trong đêm vắng nghe thấy rất rõ. Vi Tiểu Bảo nghe thái hậu gọi cung nữ kia là sư huynh, mà Liễu Yến lại là sư muội của thị, càng nghe càng ngạc nhiên. Hai người bọn họ trong lúc trò chuyện đã bước vào phòng, vừa thấy rương hòm trong phòng lật úp, đồ vật vương vãi trên mặt đất, cùng hoảng sợ “A” lên một tiếng.

Thái hậu kêu lên “Có người tới trộm kinh thư”, rồi chạy tới cạnh giường, giở tấm nệm lên, kéo ván giường ra, thấy kinh thư đã không còn đó, kêu lên “Trời ơi!”.

Kế đó nhìn thấy hai bàn chân của Liễu Yến, hoảng sợ nói “Cái gì thế này?”.

Cung nữ kia đưa tay vào cầm ra, nói “Là bàn chân nữ nhân”.

Thái hậu hoảng sợ nói “Đây là Liễu Yến, thị... thị bị người ta hại chết rồi”.

Cung nữ kia cười nhạt nói “Lời ta nói không sai chứ hả?”.

Thái hậu vừa sợ vừa giận, nói “Cái gì mà nói không sai?”.

Cung nữ kia nói “Chỗ cất giấu kinh thư bí mật này, trong thiên hạ chỉ có một mình ngươi biết. Nếu Liễu sư muội không bị ngươi hại chết, tại sao hai bàn chân của thị lại ở trong này?”.

Thái hậu tức giận nói “Bây giờ mà còn nói bậy ở đây à? Người ăn trộm kinh chắc chưa đi xa, chúng ta đuổi theo mau.” Cung nữ kia nói “Không sai, biết đâu người này vẫn còn đang ở trong cung Từ Ninh. Ngươi... ngươi không phải là tự mình giở trò đấy chứ?”.

Thái hậu không trả lời, quay người lại nhìn nhìn vào tủ quần áo, từng bước tiến tới, tựa hồ nghi ngờ trong tủ.

Vi Tiểu Bảo tim đập như muốn vọt ra khỏi lồng ngực, ánh nến lay động, chiếu lên thanh kiếm chớp chớp, loang loáng trên mặt đất, đoán thái hậu tay trái mở cửa tủ, tay phải đã cầm kiếm chuẩn bị đâm vào, cung nữ trong tủ kia ắt không sao tránh được.

Nhìn thấy thái hậu lại sải chân bước tới, còn cách cái tủ không đầy hai thước, đột nhiên ào một tiếng, cái tủ áo đổ thẳng xuống thị, đè vào thái hậu. Thái hậu bị bất ngờ, vội vàng nhảy ra phía sau, trong tủ áo bay ra một đống quần áo chụp lên đầu bà ta. Thái hậu vội giơ tay giật xuống, lại có một đống quần áo ném tới, chỉ nghe bà ta la thảm một tiếng, trong đống quần áo có một thanh đoản đao máu chảy ròng ròng rút ra. Nguyên là trong đống quần áo lại có người. Cung nữ kia trong tủ áo ném quần áo ra, khiến thái hậu tay chân luống cuống nên một đòn là đánh trúng.

Cung nữ nói giọng đàn ông kia lúc đầu dường như ngẩn ra nhìn, đến khi nghe tiếng thái hậu la thảm mới vung chưởng đánh vào đống quần áo. Vi Tiểu Bảo thấy đống quần áo mau lẹ tung ra, cung nữ áo xanh kia trong đống quần áo nhảy bật lên, tay cầm thanh đoản đao đẫm máu, nhảy xổ vào cung nữ nói giọng đàn ông. Cung nữ nói giọng đàn ông kia vung chưởng đánh ra, cung nữ áo xanh nghiêng người tránh qua, rồi lập tức nhảy xổ vào địch nhân.

Vi Tiểu Bảo dưới gầm giường, chỉ thấy bốn bàn chân của hai người. Cung nữ nói giọng đàn ông mang tất màu xám, đi hài bằng đoạn đen. Hai bàn chân đi hài xanh lui tới mau lẹ, hai bàn chân đi hài đen chỉ thỉnh thoảng bước lên một bước, lui lại một bước. Hai người đánh nhau rất kịch liệt nhưng không nghe tiếng binh khí chạm nhau, rõ ràng cung nữ nói giọng đàn ông kia không có binh khí. Vi Tiểu Bảo nghiêng mắt nhìn qua thái hậu, chỉ thấy bà ta nằm dưới đất không hề động đậy, rõ ràng đã chết.

Chỉ nghe chưởng phong ào ào, đánh nhau một lúc, đột nhiên trước mắt tối lại, đã có một ngọn nến trên ba cái giá nến bị chưởng phong quạt tắt.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Còn hai ngọn nến kia mau mau tắt đi, để ta nhân bóng đêm đào tẩu”.

Ào một tiếng chưởng phong đánh ra, lại quạt tắt một ngọn nến. Hai cung nữ chỉ đánh thầm, không ai lên tiếng nói gì, tựa hồ sợ làm kinh động người ngoài. Trong cung Từ Ninh vốn rất đông thái giám cung nữ, náo loạn một lúc lâu thế này lẽ ra đã phải có người qua xem, nhưng rõ ràng họ đã được nghiêm lệnh của thái hậu, không được gọi thì không ai dám bước vào nhìn trộm.

Chỉ nghe tiếng chát chát vang lên, bàn ghế vỡ nát bay tung, Vi Tiểu Bảo trong lòng thầm hoảng sợ “Cung nữ giọng nói giống đàn ông này e là võ công rất cao cường, chưởng phong quét qua mà đánh vỡ nát cả bàn ghế”.

Đột nhiên có một tiếng la khẽ, bạch quang chớp lên, kế đó soạt một tiếng, tựa hồ cung nữ áo xanh binh khí tung ra khỏi tay bay lên cắm vào nóc phòng. Kế đó hai người cùng ngã xuống đất, níu kéo nhau thành một khối.

Nãy giờ Vi Tiểu Bảo nhìn thấy rất rõ ràng, chỉ thấy hai người thi triển cầm nã thủ pháp đánh đỡ trong phạm vi vài thước vuông, chiêu số cực kỳ hung hiểm. Y về những võ công khác thì hiểu biết có hạn, nhưng về cầm nã thủ pháp đã luyện khá lâu, từng ngày ngày chiết giải với Khang Hy, thấy hai cung nữ ra chiêu cực mau, ra tay tàn độc, móc mắt, vặn lưng, bẻ cổ, bóp họng, điểm huyệt, triệt mạch, móc cổ tay, thúc khuỷu tay, không chiêu nào không đánh vào chỗ yếu hại. Vi Tiểu Bảo thầm tặc lưỡi, chỉ nghĩ “Nếu là mình thì đã kêu lên đầu hàng từ lâu rồi”.

Vi Tiểu Bảo quả tim đập loạn lên theo chiêu thức của hai người, chỉ nghĩ “Ngọn nến kia sao không tắt luôn cho rồi?”.

Y biết rõ hai người đang đánh nhau quyết liệt, cho dù y hiên ngang từ gầm giường bò ra, hiên ngang đi ra cửa thì hai cung nữ này cũng chỉ có cách kinh ngạc chứ không ai rảnh mà ra tay cản trở, nhưng vẫn không dám.

Đột nhiên ánh lửa tạt đi, một giọng đàn bà hự khẽ một tiếng, ánh nến sáng lên, chỉ thấy cung nữ áo xám đang đè chặt cung nữ áo xanh xuống, khuỷu tay phải đè ngang yết hầu cung nữ áo xanh. Tay trái cung nữ áo xanh bị địch nhân gạt ra ngoài, rất khó tấn công, tay phải móc đánh điểm chém, liên tiếp ra chiêu, đều bị tay trái của đối phương hóa giải, cổ họng bị đè chặt, hơi thở khó khăn, chiêu số trên tay phải chậm dần, hai chân đá loạn lên, trong chớp mắt sẽ bị địch nhân siết cổ chết ngạt.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cung nữ áo xám siết chết đối thủ xong nhất định sẽ thò đầu vào gầm giường tìm kinh thư, Vi Tiểu Bảo sẽ biến thành Vi Tử Bảo”.

Lúc ấy không kịp nghĩ kỹ, lập tức chui ra khỏi gầm giường, vung tay xuống đao đâm một nhát vào bối tâm cung nữ áo xám, thuận thế hất thanh chủy thủ lên một cái rạch ra một vết thương dài, rồi lập tức nhảy ra.

Cung nữ áo xám bật tiếng la lớn, bật dậy nhảy xổ tới, hai tay chụp xuống gáy Vi Tiểu Bảo, dùng sức xiết chặt. Vi Tiểu Bảo bị thị bóp lè lưỡi, trước mắt tối sầm. Cung nữ áo xanh phi thân nhảy tới, chưởng phải chém mạnh vào cổ phải cung nữ áo xám, kế đó tay trái nắm bím tóc của thị giật mạnh về phía sau, đột nhiên trên tay nhẹ bỗng, đã kéo hết mớ tóc trên đầu thị lên, lộ ra một cái đầu trọc, té ra là tóc giả. Đúng lúc ấy cung nữ áo xám buông Vi Tiểu Bảo ra, đầu lắc lư mấy cái ngã vật xuống đất, máu tươi trên lưng phun ra như suối, đã thấy không còn sống nữa.

Cung nữ áo xanh thở hổn hển nói “Đa tạ tiểu công công đã cứu mạng ta”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, còn chưa định thần, đưa tay vỗ vỗ lên gáy, tay trái chỉ vào cung nữ áo xám đầu trọc nói “Thị... thị...”.

Cung nữ áo xanh nói “Người này là đàn ông cải trang phụ nữ, trà trộn vào hoàng cung”.

Đột nhiên ngoài cửa có người la lớn “Người đâu! Có thích khách!”, âm thanh eo éo, là một thái giám.

Cung nữ áo xanh tay phải nắm chặt Vi Tiểu Bảo, phá cửa sổ vọt ra, tay trái vung lên, phụp một tiếng, kế đó có một tiếng la thảm, thái giám kia bị trúng ám khí ngã lăn xuống đất.

Cung nữ áo xanh tay trái nhấc hông Vi Tiểu Bảo lên cho y nằm ngang, chạy mau về phía bắc, qua Tây Tam Sở, vào cửa Dưỡng Hoa. Vi Tiểu Bảo lúc ấy đã cao lớn hơn nhiều so với lúc mới vào cung, cũng nặng hơn nhiều, cung nữ áo xanh này cũng cao bằng y, thân hình mảnh khảnh, nhưng nhấc y rảo chân chạy mau vẫn như nhấc trẻ con, không tốn chút sức lực.

Vi Tiểu Bảo khen “Hảo bản lĩnh!”.

Cung nữ kia xách y chạy theo đường nhỏ vòng qua Vũ Hoa các, Bảo Hoa điện, tới cạnh hỏa trường cạnh cung Phúc Kiến mới buông y xuống.

Hỏa trường này ở cạnh cửa Tây Thiết, là nơi đốt những phế vật tạp nhạp trong cung, ban đêm cực kỳ vắng vẻ.

Cung nữ áo xanh hỏi “Tiểu công công, ngươi tên gì?”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Ta tên Tiểu Quế tử!”.

Bà ta “A” một tiếng, nói “Té ra là Tiểu Quế tử công công bắt sống Ngao Bái, rất được hoàng thượng tin dùng”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Không dám!”.

Y và cung nữ này nhìn thoáng qua nhau trong tẩm điện của thái hậu, lúc ấy chưa kịp nhìn kỹ, nhưng thấy bà ta đã hơn bốn mươi tuổi, bèn hỏi “Tỷ tỷ, ngươi tên gì?”.

Cung nữ kia thoáng do dự, nói “Ta và ngươi cùng chung họa phúc, vậy cũng không cần giấu ngươi, ta họ Đào, trong cung gọi là Đào Cung Nga. Ngươi làm gì dưới gầm giường thái hậu thế?”.

Vi Tiểu Bảo thuận miệng nói bừa “Ta phụng thánh chỉ của hoàng đế, tới bắt gian phu của thái hậu”.

Đào Cung Nga thoáng kinh ngạc, hỏi “Hoàng thượng biết cung nữ giả ấy là đàn ông à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng biết được một chút đầu mối, có điều cũng không thật chính xác”.

Đào Cung Nga nói “Ta... ta giết thái hậu, chuyện này trong chớp mắt sẽ ầm ĩ long trời lở đất, sẽ đóng cửa cung để điều tra, ta phải ra khỏi cung ngay. Quế công công, chúng ta sẽ có ngày gặp lại”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đĩ già xuống âm ty làm đĩ, mình ở trong cung được thái bình vô sự rồi, nhưng đóng cửa cung để điều tra thì Phương Mộc hai cô nương không gặp rủi ro không xong, vậy làm sao là tốt?”.

Linh cơ nhất động, liền nói “Đào tỷ tỷ, ta có cách rồi, ta sẽ lập tức tới bẩm với hoàng thượng, nói đã chính mắt nhìn thấy thái hậu giết chết cung nữ giả kia, cung nữ giả kia thì bị thái hậu giết chết, hai người đánh nhau đồng quy ư tận, dù sao thì thái hậu đã chết không có ai đối chứng, ngươi cũng không cần phải trốn ra khỏi cung”.

Đào Cung Nga trầm ngâm giây lát rồi nói “Kế ấy cũng được, nhưng còn thái giám kia là do ai giết chết?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta sẽ nói cũng do cung nữ giả kia giết chết”.

Đào Cung Nga nói “Quế công công, chuyện này mười phần nguy hiểm, tuy hoàng thượng yêu thích ngươi, nhưng có quá nửa là phải giết ngươi để diệt khẩu”.

Vi Tiểu Bảo rùng mình một cái, hỏi “Hoàng thượng cũng muốn giết ta à? Tại sao lại thế?”.

Đào Cung Nga nói “Mẹ y làm chuyện bậy bạ với người khác, nếu lộ ra một chút phong thanh, thì ngươi nói hoàng thượng đặt mình vào đâu? Cho dù ngươi thủ khẩu như bình, nhưng mỗi lần hoàng thượng nhìn thấy ngươi thì không khỏi trong lòng xấu hổ, sớm muộn gì cũng không giết ngươi không xong”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ hỏi “Y... tại sao y độc ác như vậy?”, cảm thấy lời Đào Cung Nga quả không sai, chuyện này đúng là ngàn vạn lần không thể nói với hoàng đế.

Đúng lúc ấy, phía nam vang lên tiếng thanh la dồn dập, kế đó bốn phương tám hướng đâu đâu cũng có tiếng thanh la vang lên, đó là tín hiệu trong cung bị thất hỏa hay có chuyện khẩn cấp, thị vệ và thái giám trong toàn cung lập tức đổ ra.

Đào Cung Nga nói “Chúng ta trốn không được rồi. Ngươi giả như tới giúp đỡ truy tìm thích khách, ta thì về phòng làm như đang ngủ giật mình tỉnh dậy”.

Rồi vươn tay trái ra ôm hông y, lại cắp y chạy mau, chạy về phía tây tới cạnh điện Anh Hoa thì buông y xuống, nói khẽ “Cẩn thận đấy!”, kế xoay người một cái lẩn vào sau góc tường.

Vi Tiểu Bảo lo cho Phương Di và Mộc Kiếm Bình, vội chạy về chỗ hai người ẩn núp. Nghe tiếng thanh la càng lúc càng gấp rút, kế đó là tiếng người huyên náo, y liều mạng lao vào gian phòng ấy, kêu lên “Là ta đây!”.

Phương Mộc hai người đã sớm hoảng sợ tới mức mặt không còn chút máu. Mộc Kiếm Bình hỏi “Thanh la gì thế? Là tới bắt bọn ta à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không phải, con đĩ già chết rồi! Kêu quang quác, nhảy tưng tưng, bây giờ trở về phòng ta là yên ổn nhất”.

Mộc Kiếm Bình nói “Trở về phòng ngươi à? Chúng ta... chúng ta giết người...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cần sợ, họ không biết đâu, đi mau thôi!”.

Rồi cúi xuống đỡ Phương Di, tay trái cầm bao phục lên, chạy ra bên ngoài.

Ba người loạng choạng tập tễnh chạy một lúc, chỉ thấy phía trước có mấy tên thị vệ chạy tới, người đứng đầu giơ cao ngọn đuốc quát “Người nào?”.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ta đây! Các ngươi mau tới bảo hộ hoàng thượng. Là bị lụt à?”.

Người kia nhận ra Vi Tiểu Bảo, vội đưa ngọn đuốc cho người bên cạnh, buông hai tay xuống, cung cung kính kính nói “Quế công công, nghe nói cung Từ Ninh xảy ra chuyện”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, các ngươi đi trước đi, ta sẽ tới sau”.

Người thị vệ kia khom lưng nói “Dạ!”, rồi dắt mọi người chạy đi.

Mộc Kiếm Bình nói “Dường như họ rất sợ ngươi. Mới rồi ta còn nghĩ là phải rủi ro rồi”, nói xong đập đập vào ngực.

Vi Tiểu Bảo định nói đùa vài câu, khoe khoang vài câu, nhưng lo việc thái hậu bị giết vỡ lở ra, không biết sẽ có hậu quả thế nào, trong lúc lòng hoảng ý loạn, câu đùa nào cũng không nói ra được. Trên đường lại gặp một toán thị vệ, lúc ấy đã tới cạnh chỗ ở của mình, may là Phương Di và Mộc Kiếm Bình đều đã thay mặc quần áo thái giám, bọn thị vệ cũng đang hốt hoảng, nên cũng không ai để ý.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi cứ ở đây, ngàn vạn lần đừng thay quần áo”.

Rồi bỏ cái bao vào rương, ra khỏi phòng khóa cửa lại, sải chân chạy mau tới tẩm cung của Khang Hy ở cung Càn Thanh.

HỒI 15

Quan tâm mưa gió từng liền chiếu
Rể mạng non sông thỏa tráng du

* * *

Khang Hy nghe tiếng thanh la, khoác áo trở dậy, một thị vệ chạy vào báo cung Từ Ninh xảy ra chuyện, nhưng chuyện gì thì không nói được rõ ràng. Y đang lo lắng, thấy Vi Tiểu Bảo bước vào, vội nói “Thái hậu yên ổn chứ? Xảy ra chuyện gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thái hậu bảo nô tài tối nay về ngủ, sáng mai qua cung Từ Ninh, không... không ngờ trong cung xảy ra chuyện. Không biết chuyện gì, nô tài bèn chạy tới xem”.

Khang Hy nói “Ta tới thỉnh an thái hậu, ngươi đi theo ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ”.

Khang Hy rất có hiếu với mẹ, không kịp mặc quần áo, khoác một chiếc trường bào vội vã bước ra, rảo bước đi mau, vừa đi vừa hỏi “Thái hậu muốn ngươi hầu hạ, tại sao ngươi lại tới chỗ ta?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài nghe tiếng thanh la, lo là thích khách lại tới, chỉ lo cho hoàng thượng, vội vàng chạy tới, đúng... đúng là đáng chết”.

Khang Hy vừa ra khỏi tẩm cung, bọn thái giám, thị vệ tả hữu đi theo thành một đoàn đông đúc, mười mấy ngọn đèn lồng soi chung quanh. Y thấy Vi Tiểu Bảo quần áo nhàu nát, đâu biết là y từ gầm giường thái hậu chui ra, còn cho là y trung thành bảo vệ cho chủ, một lòng một dạ lo lắng cho hoàng đế, không kịp thay quần áo, chạy mau tới bảo vệ, rất vui mừng cảm kích.

Đi được vài trượng, hai tên thị vệ chạy tới bẩm báo “Thích khách xông vào cung Từ Ninh, giết chết một thái giám, một cung nữ”.

Khang Hy vội hỏi “Có làm kinh động thánh giá của thái hậu không?”.

Thị vệ kia nói “Đa Tổng quản đã sai người vây chặt quanh cung Từ Ninh, bảo vệ thái hậu chặt chẽ”, Khang Hy lúc ấy mới hơi yên tâm.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Dù y đem mười vạn binh mã tới bảo vệ cung Từ Ninh thì cũng muộn rồi”.

Từ cung Càn Thanh qua cung Từ Ninh không xa, vòng qua điện Dưỡng Tâm và điện Thái Cực là tới. Chỉ thấy đèn đuốc chiếu sáng như ban ngày, mấy trăm thị vệ đứng dàn thành hàng, đừng nói là thích khách, chỉ e một con chuột cũng không lọt qua được. Đám thị vệ nhìn thấy hoàng đế, nhất tề quỳ xuống. Khang Hy xua xua tay, rảo bước vào cung.

Vi Tiểu Bảo vén rèm cửa lên, Khang Hy bước vào cửa, chỉ thấy trong tẩm điện rương hòm đồ vật vương vãi tung tóe, máu chảy đầy đất, có hai cái xác nằm dưới đất, hoảng sợ tới mức tim đập thình thịch, kêu lên “Thái hậu, thái hậu!”.

Trên giường có một người nói khẽ “Hoàng thượng phải không? Không cần lo lắng, ta không sao đâu”, chính là thanh âm của thái hậu.

Vi Tiểu Bảo vô cùng hoảng sợ, nghĩ thầm “Té ra con đĩ già chưa chết. Mình làm việc đúng là hồ đồ, lúc nãy sao không bồi thêm cho thị một kiếm? Thị không chết, thì mình phải chết rồi”.

Quay đầu nhìn lại, định co chân bỏ chạy, nhưng thấy ngoài cửa thị vệ đứng dày đặc, chạy chưa được ba bước là bị người ta bắt lại ngay, hoảng sợ tới mức hai chân nhũn ra, trong đầu choáng váng như muốn ngã vật xuống.

Khang Hy bước tới trước giường, nói “Thái hậu, lão nhân gia người bị hoảng sợ. Hài tử bảo vệ không chu đáo, quả thật tội nghiệt rất nặng. Bọn thị vệ ăn hại này, phải trị tội thật nặng từng tên mới được”.

Thái hậu thở dốc nói “Không... không sao đâu. Là một tên thái giám cãi nhau với cung nữ... rồi đánh nhau mà chết, không liên can gì tới bọn thị vệ”.

Khang Hy nói “Thái hậu thấy trong người khỏe không? Không làm kinh động tới lão nhân gia người chứ?”.

Thái hậu nói “Không đâu! Chỉ là ta tức giận mấy tên nô tài ấy. Hoàng đế, ngươi về đi, bảo mọi người giải tán đi”.

Khang Hy nói “Mau gọi thái y tới xem mạch cho thái hậu”.

Vi Tiểu Bảo co người lại sau lưng y, không dám lên tiếng, sợ thái hậu nhìn thấy, lại sợ vừa lên tiếng sẽ bị nhận ra. Thái hậu nói “Không, không cần gọi thái y đâu, ta ngủ một giấc là khỏe thôi. Hai người kia... xác hai tên nô tài kia... cũng không cần dời đi. Ta trong lòng rất buồn bực, đừng ồn ào, hoàng đế, ngươi... ngươi bảo mọi người đi mau đi”.

Bà ta nói chuyện thanh âm yếu ớt, hơi sau không tiếp nối hơi trước, rõ ràng bị thương không nhẹ.

Khang Hy rất lo lắng, nhưng không dám trái lệnh, vốn muốn tra xét xem thái giám và cung nữ kia đánh nhau thế nào, khiến thái hậu tức giận như vậy, tuy hai người đã chết nhưng phạm vào tội lớn như vậy, phải truy cứu gia thuộc của họ, nhưng nghe thái hậu nói thế, rõ ràng không muốn làm to chuyện, cả thi thể cũng không cho dời đi, chỉ đành thỉnh an thái hậu, rồi ra khỏi cung Từ Ninh.

Vi Tiểu Bảo trong chỗ chết lại được sống, hai chân vẫn còn nhũn ra, vịn tay vào vách tường bước đi.

Khang Hy cúi đầu trầm tư, cảm thấy chuyện đêm nay trong cung Từ Ninh rất đột ngột, bên trong ắt có điều bí ẩn, nhưng ý tứ của thái hậu rõ ràng là bảo mình không được can thiệp vào. Y cúi đầu trầm tư, đi một đoạn dài mới ngẩng đầu lên, thấy Vi Tiểu Bảo đi sau lưng, bèn hỏi “Thái hậu muốn ngươi phục thị, sao ngươi lại tới chỗ ta?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ dù sao thì trời vừa sáng cũng sẽ trốn ra khỏi hoàng cung, có thể thả sức bịa đặt, liền nói “Lúc nãy thái hậu nói trong lòng rất buồn bực, nhìn thấy thái giám là nổi giận. Nô tài thấy thái hậu thánh thể không khỏe, nên đừng tới làm thái hậu bực bội là tốt nhất”.

Khang Hy gật gật đầu, trở về tẩm điện trong cung Càn Thanh, chờ bọn thái giám hầu hạ lui ra rồi, mới nói “Tiểu Quế tử, ngươi ở lại đây!”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ.

Khang Hy từ bên này bước qua bên kia, lại từ bên kia bước qua bên này, đi đi lại lại, hỏi “Ngươi thấy tại sao thái giám và cung nữ kia đánh nhau mà chết?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó ta cũng không đoán ra được. Trong cung có rất nhiều cung nữ thái giám tính nết rất xấu xa, động một chút là cãi vã, có lúc còn lén đánh nhau, chỉ là không dám để thái hậu và hoàng thượng biết thôi”.

Khang Hy gật đầu nói “Ngươi ra phân phó mọi người, chuyện này không được nhắc tới nữa, để thái hậu khỏi tức giận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”.

Khang Hy nói “Ngươi đi đi”.

Vi Tiểu Bảo thỉnh an rồi quay người bước ra, nghĩ thầm “Ta đi lần này thì vĩnh viễn không còn gặp ngươi nữa rồi”, quay đầu lại nhìn một cái. Khang Hy cũng đang nhìn y, trên mặt hiện ra vẻ tươi cười, nói “Ngươi lại đây”.

Vi Tiểu Bảo quay vào. Khang Hy mở một cái hộp vàng trên đầu giường, lấy ra hai cái bánh điểm tâm, cười nói “Vất vả suốt nửa ngày, đói bụng rồi!”, rồi đưa cho y.

Vi Tiểu Bảo hai tay đón lấy, nghĩ tới thái hậu là người hung hiểm tàn độc, lén giấu giếm đàn ông trong tẩm cung, rốt lại sẽ có một ngày làm hại hoàng thượng. Y nhất thiết đều bị bưng bít, chuyện gì cũng không biết. Hoàng đế đối xử với mình đúng như bạn bè anh em, nếu không nói chuyện này cho y biết, để y bị thái hậu hại chết, thì mình cũng quá không có nghĩa khí. Nghĩ tới đó, như đã nhìn thấy trước mắt thảm trạng Khang Hy xương cốt toàn thân gãy nát, chết lăn dưới đất, trong lòng chợt chua xót, nhịn không được ứa nước mắt.

Khang Hy cười khẽ nói “Sao thế?”, đưa tay vỗ vỗ vai y, nói “Ngươi muốn theo ta, phải không? Chuyện đó cũng dễ, qua vài hôm thái hậu khỏe lại rồi, ta sẽ nói với thái hậu. Nói thật nhé, ta cũng không xa ngươi được”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng xúc động, nghĩ thầm “Đào Cung Nga nói nếu mình thổ lộ chân tình, hoàng đế không khỏi sẽ giết mình diệt khẩu. Anh hùng hảo hán chuyện gì cũng làm được, chỉ là không thể không có nghĩa khí, đại trượng phu chết cũng phải chết cho hay”.

Liền đặt hai cái bánh lên bàn, nắm tay Khang Hy, run giọng nói “Tiểu Huyền tử, ta gọi ngươi là Tiểu Huyền tử một lần nữa, được không?”.

Khang Hy cười nói “Đương nhiên là được. Ta đã nói rồi, lúc không có ai, thì chúng ta cứ như trước thôi. Ngươi lại muốn tỷ võ với ta phải không? Nào nào nào, phóng ngựa qua đây”, nói xong lật hai tay một cái nắm lấy hai tay y.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoan tỷ võ đã. Có một chuyện bí mật đại sự muốn nói với Tiểu Huyền tử bạn tốt của ta, nhưng quyết không thể nói với Vạn tuế gia. Hoàng thượng nghe xong sẽ chém đầu ta, còn Tiểu Huyền tử là bạn tốt của ta, may ra không hề gì”.

Khang Hy không biết là việc trọng đại, nhưng tính khí thiếu niên, chỉ thấy mười phần thú vị, vội kéo y sóng vai ngồi lên giường, nói “Nói mau đi, nói mau đi!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hiện tại ngươi là Tiểu Huyền tử, không phải là hoàng đế phải không?”.

Khang Hy mỉm cười nói “Đúng, hiện tại ta là Tiểu Huyền tử bạn tốt của ngươi, không phải là hoàng đế. Làm hoàng đế suốt ngày, không có người bạn tri âm nào cũng không có gì thú vị”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, thế thì ta nói cho ngươi nghe, ngươi muốn chém đầu ta cũng không có cách nào”.

Khang Hy cười khẽ nói “Tại sao ta lại giết ngươi? Tại sao bạn tốt lại giết bạn tốt chứ?”.

Vi Tiểu Bảo hít sâu một hơi, nói “Ta không phải là Tiểu Quế tử, ta không phải là thái giám, Tiểu Quế tử thật đã bị ta giết chết rồi”.

Khang Hy giật nảy mình, hỏi “Cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo bèn kể qua lai lịch xuất thân của mình, kế nói bị bắt vào cung thế nào, làm mù mắt Hải Đại Phú thế nào, giả mạo Tiểu Quế tử thế nào, được Hải Đại Phú dạy võ công thế nào, nhất nhất theo sự thật kể ra.

Khang Hy nghe tới đó, cười nói “Con mẹ nó, ngươi cứ cởi quần cho ta xem trước đã”.

Vi Tiểu Bảo biết hoàng đế tinh minh, chuyện lớn thế này há lại không chính mắt kiểm tra, lập tức cởi quần ra.

Khang Hy thấy y quả nhiên hoàn toàn chưa tĩnh thân làm thái giám, hô hô cười rộ, nói “Té ra ngươi không phải là thái giám. Giết chết một tiểu thái giám Tiểu Quế tử cũng không phải là chuyện gì lớn. Chỉ có điều ngươi không thể ở lại trong cung nữa. Nếu không thì ta phái ngươi làm Tổng quản Ngự tiền thị vệ. Thằng khốn Đa Long kia tuy võ công không kém, nhưng làm việc lại rất hồ đồ”.

Vi Tiểu Bảo mặc quần lại, nói “Chuyện đó thì đa tạ ngươi, có điều e là không được. Ta nghe được mấy điều bí mật lớn có liên quan tới thái hậu”.

Khang Hy nói “Có liên quan tới thái hậu à? Là chuyện gì vậy?”.

Hỏi xong hai câu ấy, trong lòng đã thoáng cảm thấy có chuyện không ổn.

Vi Tiểu Bảo nghiến nghiến răng, kể lại lời đối đáp giữa thái hậu và Hải Đại Phú nghe được ở cung Từ Ninh đêm trước.

Khang Hy nghe tới việc phụ hoàng Thuận Trị vẫn chưa băng hà, mà xuất gia ở chùa Thanh Lương trên núi Ngũ Đài, vô cùng kinh ngạc, mừng rỡ như phát điên. Y toàn thân run lên, nắm chặt hai tay Vi Tiểu Bảo, run lên nói “Chuyện... chuyện này có thật không? Phụ hoàng ta... phụ hoàng ta còn sống trên đời à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Quả đúng là ta nghe hai người Hải Đại Phú và thái hậu nói như thế”.

Khang Hy đứng phắt dậy, cao giọng kêu lên “Vậy... Vậy thì hay quá! Hay quá! Tiểu Quế tử, trời sáng là hai người chúng ta sẽ lập tức tới núi Ngũ Đài triều kiến phụ hoàng, mời lão nhân gia người về cung”.

Khang Hy làm vua thiên hạ, việc gì cũng muốn là được, chuyện hối tiếc lớn nhất trong đời là phụ hoàng mất sớm. Có lúc đi ngủ nằm mơ, nhớ tới cha mẹ, nhịn không được chảy nước mắt. Lúc ấy nghe Vi Tiểu Bảo nói thế, tuy vẫn không khỏi nửa tin nửa ngờ, nhưng dĩ nhiên cũng vô cùng mừng rỡ.

Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ e là thái hậu không muốn. Trước nay bà ta vẫn che giấu ngươi, trong đó có nguyên cớ trọng đại”.

Khang Hy nói “Không sai, là nguyên cớ gì vậy?”.

Y vừa nghe phụ thân chưa chết, nỗi vui mừng tràn ngập trong lòng, nhưng vừa hơi ngưng thần ngẫm nghĩ, thì vô số nghi vấn lập tức hiện lên. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện lớn trong cung ta không biết chút gì, chỉ có thể kể thật lại lời thái hậu đối đáp với Hải Đại Phú cho ngươi nghe thôi”.

Khang Hy nói “Phải, phải! Nói mau đi, nói mau đi!”.

Nghe Vi Tiểu Bảo nói tới việc Đoan Kính hoàng hậu và Hiếu Khang hoàng hậu bị người ta hãm hại thế nào, Khang Hy nhảy bật dậy, kêu lên “Ngươi... ngươi nói Hiếu Khang hoàng hậu là... là bị người ta hại chết à?”.

Vi Tiểu Bảo thấy y biến hẳn sắc mặt, hai mắt mở to, da thịt trên mặt không ngừng giật giật, không kìm được hoảng sợ, run lên nói “Ta... ta không biết. Chỉ nghe Hải Đại Phú nói với thái hậu như thế thôi”.

Vi Tiểu Bảo trí nhớ rất tốt, thuật lại cuộc đối đáp giữa Hải Đại Phú và thái hậu, cả thanh điệu ngữ khí của hai người cũng bắt chước rất giống.

Khang Hy ngẩn ra hồi lâu, mới hỏi: “Mẹ ruột ta... mẹ ruột ta là bị người ta hại chết à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hiếu Khang hoàng hậu là... là... là mẹ ruột ngươi à?”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Ngươi nói tiếp đi, không được bỏ sót câu nào”, trong lòng chợt chua xót, nước mắt rưng rưng.

Kế đó Vi Tiểu Bảo kể việc hung thủ đầu tiên dùng Hóa cốt miên chưởng hại chết Vinh thân vương con Đoan Kính hoàng hậu, rồi hại chết Đoan Kính hoàng hậu và Trinh phi, sau khi Thuận Trị xuất gia lại hại chết Hiếu Khang hoàng hậu, người tẫn liệm Đoan Kính hoàng hậu và Trinh phi vâng lệnh Hải Đại Phú lên núi Ngũ Đài bẩm báo với Thuận Trị thế nào, Thuận Trị sai Hải Đại Phú trở về hoàng cung điều tra thế nào, tới việc thái hậu đối chưởng với Hải Đại Phú. Y không dám nói Hải Đại Phú là bị mình giết, mà nói sau khi y bị mù không địch nổi thái hậu, cho nên đối chưởng mất mạng.

Khang Hy định thần lại, hỏi rõ tình hình đêm ấy, truy vấn những điều y nghe được, hỏi đi hỏi lại, đoán là Vi Tiểu Bảo quyết không thể bịa ra chuyện này, ngẩng đầu lên ngẫm nghĩ một lúc, rồi hỏi “Tại sao mãi đến hôm nay ngươi mới nói với ta?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện này quan hệ trọng đại, ta làm sao dám nói bừa? Nhưng ta định ngày mai trốn ra khỏi hoàng cung, không quay lại nữa, nghĩ tới ngươi lẻ loi trong cung cực kỳ nguy hiểm, nên không thể giấu nữa”.

Khang Hy hỏi “Tại sao ngươi định trốn ra khỏi cung? Là sợ thái hậu hại ngươi phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nói với ngươi nhé, người cung nữ chết trong cung Từ Ninh tối nay là một người đàn ông, là sư huynh của thái hậu đấy”.

Cung nữ trong cung thái hậu lại là một người đàn ông, chuyện này tự nhiên không sao ngờ tới, nhưng Khang Hy đêm nay đã nghe nói phụ hoàng đã chết của mình vẫn chưa chết, mà mẹ mình lại bị thái hậu trước nay vẫn đoan trang từ ái hãm hại, nên nghe chuyện một cung nữ lại là đàn ông giả trang thì không hề ngạc nhiên, huống hồ tên tiểu thái giám trước mặt cũng là thái giám giả, bèn hỏi “Sao ngươi biết được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sau đêm ta nghe được cuộc trò chuyện giữa thái hậu với Hải Đại Phú, thái hậu vẫn muốn giết ta để diệt khẩu”.

Lúc ấy bèn đem việc thái hậu sai Thụy Đống, Liễu Yến cùng bọn thái giám liên tiếp tới hại mình thế nào nhất nhất kể lại, lại kể lời đối đáp giữa một người đàn ông với thái hậu trong cung Từ Ninh, hai người cãi nhau, người đàn ông giả trang cung nữ kia bị thái hậu giết chết, thái hậu cũng bị thương. Lần này thì đương nhiên y không nói thật tất cả, đã không nói tới Đào Cung Nga, cũng không nói tới những việc mình giết Thụy Đống và Liễu Yến, trộm được mấy bộ Tứ thập nhị chương kinh.

Khang Hy trầm ngâm nói “Người này là sư huynh của thái hậu à? Nghe khẩu khí của y thì dường như thái hậu bị một người khác khống chế, vậy là ai? Chẳng lẽ... chẳng lẽ người ấy biết trong tẩm cung của thái hậu có một cung nữ giả, nên...”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói tới chuyện “gian tình” của thái hậu, không dám chen vào, chỉ lắc lắc đầu, qua hồi lâu mới nói “Ta cũng nghĩ không ra”.

Khang Hy nói “Gọi Đa Long vào đây”.

Vi Tiểu Bảo dạ một tiếng, nghĩ thầm “Hoàng đế muốn trở mặt với thái hậu, sai Đa Long bắt con đĩ già về giết chăng? Rốt lại mình phải mau mau bỏ trốn hay ở lại giúp y là tốt?”.

Đa Long đang lòng sầu như đốt, trong cung liên tiếp xảy ra chuyện, cho dù cái đầu trên cổ không rụng xuống thì cái mũ trên đầu cũng rất không yên ổn, nghe hoàng đế gọi, vội vàng tới cung Càn Thanh. Khang Hy ra lệnh “Cung Từ Ninh không có chuyện gì, ngươi lập tức triệt thoái tất cả thị vệ đang thủ hộ ngoài cung. Thái hậu nghe có thị vệ đứng ngoài phòng, trong lòng rất bực bội”.

Đa Long thấy sắc mặt hoàng thượng tuy có vẻ khác lạ nhưng không có nửa câu trách móc, trong lòng cả mừng, vội vàng dập đầu rồi bước ra truyền lệnh.

Khang Hy lại đem những mối nghi ngờ trong lòng hỏi kỹ Vi Tiểu Bảo, qua hồi lâu đoán là bọn thị vệ đã rút về hết, liền nói “Tiểu Quế tử, ta và ngươi tới cung Từ Ninh dò xét ban đêm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đích thân đi dò xét à?”.

Khang Hy nói “Đúng thế!”.

Một là vì sự việc quan hệ trọng đại, không thể chỉ nghe lời một tiểu thái giám giả mạo mà nảy lòng nghi ngờ với mẫu hậu nuôi nấng mình đến lớn, hai là “Mạo hiểm dò xét ban đêm” là việc người học võ không thể không làm, có cơ hội này, làm sao khinh dị bỏ qua? Mình là hoàng đế, không thể ra cung thử qua thân thủ, thì làm một “Người dạ hành” trong cung cũng là ít còn hơn không. Chỉ có điều hạ chỉ sai tất cả thị vệ thủ hộ ngoài cung Từ Ninh triệt thoái hết để mình tới “dò xét ban đêm”, không khỏi có chỗ không hợp với thân phận “cao thủ võ lâm” mà thôi.

Vi Tiểu Bảo nói “Thái hậu đã giết sư huynh của thị, hiện đang ngủ yên dưỡng thương, chỉ e không dò xét được gì”.

Khang Hy nói “Chưa dò xét, làm sao biết là không dò xét được gì?”.

Lúc ấy bèn thay áo thường, mang hài đế mỏng, chính là trang phục vẫn mặc lúc tỷ võ với Vi Tiểu Bảo trước kia, lấy một thanh yêu đao trên đầu giường ra giắt vào lưng, bước ra cửa nách cung Càn Thanh.

Bọn thị vệ, thái giám đang bảo vệ dày đặc ngoài cung Càn Thanh, vừa nhìn thấy vội vàng quỳ xuống làm lễ. Khang Hy ra lệnh “Mọi người đứng cả lên, không ai được gây ra tiếng động”.

Đây là thánh chỉ của hoàng đế, ai dám làm trái? Hơn hai trăm thị vệ và thái giám lập tức đứng yên tại chỗ, không dám động đậy một cái.

Khang Hy dắt Vi Tiểu Bảo tới hoa viên cung Từ Ninh, thấy đã vắng ngắt không còn người nào.

Y rón rén tới dưới cửa sổ tẩm điện của thái hậu lắng tai nghe ngóng, chỉ nghe thái hậu không ngừng ho sù sụ, trong chớp mắt trong lòng cảm xúc dâng trào, vừa đau đớn vừa tức giận, nghe thấy tiếng ho của thái hậu vừa muốn xông vào ôm bà ta khóc lớn một trận, vừa muốn nắm cổ họng bà ta chất vấn xem rốt lại phụ hoàng và mẹ ruột của mình ra sao? Y nhất thời mong mỏi tất cả lời của Tiểu Quế tử đều là giả, vừa mong tất cả đều đúng sự thật. Y không ngừng run lên, toàn thân nổi gai ốc, thấy rờn rợn tới tận xương tủy.

Trong phòng thái hậu ánh đèn chưa tắt, lúc sáng lúc tối soi ra lớp giấy dán cửa sổ. Qua một lúc, chợt nghe tiếng một cung nữ nói “Thái hậu, may xong rồi”.

Thái hậu ờ một tiếng, nói “Cho cái... cái xác cung nữ kia vào... Vào bao đi”.

Cung nữ kia nói “Dạ. Còn cái xác thái giám thì sao?”.

Thái hậu tức giận nói “Ta chỉ bảo ngươi cho cái xác cung nữ vào bao, ngươi... ngươi lại nói tới thái giám gì nữa?”.

Cung nữ kia vội nói “Dạ!”.

Kế đó nghe có tiếng kéo vật gì xềnh xệch dưới đất.

Khang Hy không nhịn được, thò đầu lên định nhìn qua khe cửa sổ, nhưng khe cửa sổ trong phòng thái hậu đều dùng sơn trét kín, không có chút khe hở nào. Trước kia y từng nghe Vi Tiểu Bảo nói những bí quyết và cấm kỵ trong hành động của người dạ hành trên giang hồ, đó đều là kể lại lời Mao Thập Bát lúc trên đường lên kinh. Lúc ấy cửa sổ không có khe hở, chính hợp với lòng mong mỏi, lập tức đưa ngón tay ra dấp nước bọt nhè nhẹ bôi lên giấy dán cửa sổ, hơi vận kình lực vào ngón tay đâm thủng một lỗ nhỏ, mà không hề có tiếng động nào.

Y ghé mắt nhìn vào, thấy màn gấm trên giường thái hậu buông rủ xuống, một cung nữ trẻ tuổi đang cho một cái xác dưới đất vào một cái bao vải lớn, cái xác mặc quần áo cung nữ nhưng đầu thì trọc lóc không có sợi tóc nào. Cung nữ lia cái xác vào bao xong, nhặt một bộ đầu tóc giả dưới đất lên, thoáng ngần ngừ rồi cho luôn vào bao, hạ giọng nói “Thái hậu, xong... xong cả rồi”.

Thái hậu nói “Thị vệ bên ngoài đã triệt thoái cả rồi chứ? Ta nghe dường như xa xa vẫn có tiếng người”.

Cung nữ kia bước ra cạnh cửa nhìn ra ngoài một vòng rồi nói “Không có ai cả”.

Thái hậu nói “Ngươi mang cái bao này tới bờ ao trong hoa viên, dùng dây thừng... khắc... khắc... buột chặt miệng bao lại, sau đó... Sau đó... khắc khắc... đẩy xuống ao”.

Cung nữ kia nói “Dạ”, âm thanh run lên lộ vẻ rất sợ hãi. Thái hậu nói “Xô xuống ao xong, hốt nhiều đất ném lên, đừng để người ta nhìn thấy”.

Cung nữ kia lại ứng tiếng “Dạ”, rồi kéo cái bao, ra ngoài phòng đi vào hoa viên.

Khang Hy nghĩ thầm “Tiểu Quế tử nói cung nữ kia là đàn ông, có quá nửa không sai. Nếu trong này không có ẩn tình rất lớn thì thái hậu cần gì vứt xác xuống ao để thủ tiêu dấu vết?”.

Thấy Vi Tiểu Bảo đang đứng bên cạnh, không kìm được đưa tay ra nắm lấy tay y. Hai người đều cảm thấy bàn tay đối phương ướt đẫm mồ hôi.

Qua một lúc, nghe ầm một tiếng, cái bao đựng xác chết rơi xuống ao, kế có tiếng đất rơi xuống ao lõm bõm, lại qua một lúc, cung nữ kia trở vào tẩm điện. Vi Tiểu Bảo đã sớm nhận ra thanh âm của cô ta, chính là tiểu cung nữ Nhụy Sơ.

Thái hậu hỏi “Xong rồi à?”.

Nhụy Sơ nói “Dạ, xong rồi”.

Thái hậu nói “Ở đây vốn có hai cái xác, tại sao không thấy một cái đâu nữa? Sáng mai có người hỏi thì ngươi trả lời thế nào?”.

Nhụy Sơ nói “Nô tài... nô tài không biết gì cả”.

Thái hậu nói “Ngươi hầu hạ ta ở đây, tại sao lại không biết gì cả?”.

Nhụy Sơ nói “Dạ, dạ”.

Thái hậu tức giận nói “Dạ dạ cái gì?”.

Nhụy Sơ run lên nói “Nô tài thấy người cung nữ chết kia đứng lên, té ra thị chỉ bị thương chứ chưa chết. Thị từ từ... từ từ bước ra. Lúc ấy... lúc ấy thái hậu đang ngủ say, nô tài không dám làm kinh động thái hậu, thấy cung nữ kia đi ra khỏi cung Từ Ninh, không biết... không biết là đi đâu”.

Thái hậu thở phào một hơi, nói “Té ra là thế, A di đà Phật, thị chưa chết, tự mình bỏ đi, thế thì rất hay”.

Nhụy Sơ nói “Đúng thế, tạ ơn trời đất, té ra thị chưa chết”.

Khang Hy và Vi Tiểu Bảo chờ thêm một lúc, không nghe thái hậu nói gì nữa, dường như đã ngủ, bèn rón rén từng bước từng bước đi ra, trở về cung Càn Thanh. Chỉ thấy bọn thị vệ thái giám vẫn đứng yên lặng ở đó không động đậy. Khang Hy cười nói “Mọi người tùy ý đi lại đi thôi”.

Tuy y cười nói, nhưng tiếng cười và giọng nói đều rất khô khan.

Vào tới tẩm cung, y nhìn Vi Tiểu Bảo chằm chằm, hồi lâu không nói gì, đột nhiên ngẩn ra ứa nước mắt, nói “Té ra thái hậu... thái hậu...”.

Vi Tiểu Bảo cũng không biết nói sao là tốt.

Khang Hy ngẫm nghĩ một lúc, vỗ tay một cái, hai thị vệ bước tới cửa tẩm cung. Khang Hy hạ giọng nói “Có một việc bí mật sai hai người các ngươi đi làm, nhưng không được tiết lộ ra. Dưới ao trong hoa viên ở cung Từ Ninh có một cái bao lớn, hai người các ngươi tới mang về đây. Thái hậu đang ngủ, nếu hai người các ngươi gây ra nửa tiếng động làm kinh động thái hậu, thì cứ tự cắt đầu mình đi”.

Hai người khom lưng vâng dạ đi ra. Khang Hy ngồi xuống giường, im lặng không nói gì, ngưng thần nghĩ ngợi.

Qua một lúc khoảng nửa bữa cơm, hai tên thị vệ vác cái bao nước chảy ròng ròng về tới ngoài cửa tẩm điên.

Khang Hy nói “Có làm thái hậu thức giấc không?”.

Hai tên thị vệ đồng thanh nói “Bọn nô tài không dám”.

Khang Hy gật gật đầu, nói “Mang vào đây!”.

Hai tên thị vệ vâng dạ, vác cái bao vào phòng. Khang Hy nói “Ra ngoài đi!”.

Vi Tiểu Bảo chờ hai người ra ngoài tẩm điện xong liền đóng cửa cài then, cởi dây buộc miệng bao, kéo cái xác ra. Thấy râu dưới cằm cái xác tuy cạo rất sạch nhưng vẫn thấp thoáng nhìn thấy chân râu, cổ có lộ hầu, trước ngực bằng phẳng, rõ ràng là đàn ông không còn gì phải nghi ngờ. Người này trên thân thể bắp thịt cuồn cuộn, xương bàn tay ngón tay gồ lên, giống hệt một người luyện võ lâu năm. Xem ra người này giả dạng cung nữ trà trộn vào cung chỉ là việc gần đây, nếu không thì tướng mạo vóc dáng của y ngay làm đàn ông cũng đã rất xấu xí, làm sao có thể giả dạng cung nữ mà không bị phát giác?

Khang Hy rút yêu đao ra, rạch rách đũng quần người ấy, vừa nhìn thấy xong vô cùng não nộ, vung đao liên tiếp mấy nhát băm nát háng y.

Vi Tiểu Bảo nói “Thái hậu...”.

Khang Hy tức giận nói “Thái hậu cái gì? Con tiện nhân này ép phụ hoàng ta phải ra đi, hại chết mẹ ta, làm uế loạn cung đình, làm nhiều điều bất nghĩa. Ta... ta muốn băm thị ra làm muôn mảnh, tru di tam tộc”.

Vi Tiểu Bảo thở phào một hơi, lập tức yên tâm “Hoàng thượng không coi thị là thái hậu nữa, thì bất kể con đĩ già kia làm chuyện gì xấu xa bị mình biết được, y cũng không giết mình để bịt miệng”.

Khang Hy vung đao chém vào các xác một hồi, nhất thời không kìm được tức giận, đã định truyền gọi thị vệ áp giải thái hậu tới thẩm vấn, nhưng chợt xoay chuyển ý nghĩ “Phụ hoàng chưa chết mà đang xuất gia trên núi Ngũ Đài, chuyện này to tát tới mức nào? Chỉ cần hơi tiết lộ ra thì quan dân trong thiên hạ sẽ đều rúng động, mình muôn ngàn lần không được lỗ mãng”.

Bèn nói “Tiểu Quế tử, sáng sớm ngày mai, ta và ngươi lên núi Ngũ Đài tra xét cho rõ chân tướng”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng nói “Dạ”, trong lòng cả mừng, được đi cùng hoàng đế lên núi Ngũ Đài một chuyến, so với ở chết dí trong thành Bắc Kinh thật hay hơn nhiều.

Nhưng Khang Hy hiểu biết hơn Vi Tiểu Bảo rất xa, suy nghĩ cẩn thận chu đáo, lập tức nghĩ tới việc hoàng đế ra ngoài tuần hành mười phần long trọng, ít nhất cũng phải chuẩn bị mất vài tháng, quan lại dọc đường phải chuẩn bị tiếp giá bảo vệ, tốn kém rình rang, quyết không thể nói đi là đi, lại nghĩ mình còn nhỏ tuổi, đích thân coi việc chính sự chưa lâu, vương công đại thần trong triều chưa tuân theo, nếu thái hậu nhân lúc mình rời kinh cướp quyền soán ngôi, phế bỏ mình đi, lập vua mới khác thì rất đáng ngại, lại nếu như thật ra phụ hoàng đã chết, hoặc giả còn sống nhưng không phải trên núi Ngũ Đài, mà mình mở cờ gióng trống lên núi triều kiến thì chưa chắc gặp được, không những bị thiên hạ chê cười, mà còn khiến đời sau dị nghị.

Y ngẫm nghĩ một lúc, lắc đầu nói “Không được, ta không thể tùy tiện rời kinh. Tiểu Quế tử, ngươi đi một chuyến cho ta vậy”.

Vi Tiểu Bảo rất thất vọng, nói “Một mình ta đi à?”.

Khang Hy nói “Một mình ngươi đi thôi. Khi nào điều tra rõ ràng rồi, nếu quả thật phụ hoàng đang trên núi Ngũ Đài, ta sắp xếp cách thức đối phó với con tiện nhân ở kinh xong, hai chúng ta sẽ cùng lên núi, như vậy mới là kế sách vạn toàn”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ hoàng đế đã quyết định đối phó với thái hậu thì mình lên núi Ngũ Đài dò xét tự nhiên là nghĩa bất dung từ, nói “Được, vậy thì ta lên núi Ngũ Đài”.

Khang Hy nói “Theo quy củ của nhà Đại Thanh ta thì thái giám không được ra khỏi kinh, trừ phi là đi cùng với ta. May là ngươi vốn không phải là thái giám. Tiểu Quế tử, trở đi ngươi không làm thái giám nữa, làm thị vệ thôi. Có điều người trong cung trong triều ai cũng biết ngươi, đột nhiên không làm thái giám nữa, mọi người sẽ vô cùng kinh ngạc, ờ, ta cứ nói với mọi người là để bắt Ngao Bái, nên ngươi vâng lệnh ta giả làm thái giám, bây giờ kẻ đầu sỏ tội ác đã bị trừ diệt, tự nhiên không cần giả làm thái giám lâu hơn nữa. Tiểu Quế tử, tương lai ngươi đọc sách chút ít đi, ta sẽ phong ngươi làm quan lớn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hay lắm! Chỉ có điều ta vừa nhìn thấy sách là nhức đầu. Ta đọc sách ít đi một chút, ngươi phong ta làm quan nhỏ hơn một chút cũng được”.

Khang Hy ngồi vào bàn, cầm bút lên viết thư cho phụ hoàng, bẩm rõ là mình bất hiếu, đến hiện tại mới biết phụ hoàng vẫn còn sống, trong lòng rất mừng rỡ, sẽ lập tức lên núi nghênh đón thánh giá về cung, tiếp tục cai trị muôn dân mà con trai cũng thường được gặp mặt, viết được vài hàng, chợt nghĩ “Nếu lá thư này rơi vào tay người khác thì thật rất không ổn. Nếu Tiểu Quế tử bị người ta bắt hoặc giết chết, thì lá thư này sẽ bị lấy mất”.

Y cầm lá thư viết được mấy hàng lên châm vào đèn đốt cháy, lại cầm bút viết:

“Sắc lệnh cho Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ khâm thưởng Hoàng mã quải Vi Tiểu Bảo tới công cán ở một dải núi Ngũ Đài, quan viên văn võ các tỉnh đều phải theo lệnh điều động, khâm thử”.

Viết xong đóng ngự ấn lên, đưa cho Vi Tiểu Bảo, cười nói “Ta phong ngươi một chức quan, ngươi xem là chức gì”.

Vi Tiểu Bảo mở tròn mắt, chỉ biết tên mình và ba chữ Ngũ, Một, Văn, tất cả sáu chữ, mà chữ Vi và chữ Bảo nằm liền trước sau chữ Tiểu mới nhận ra được, chứ nếu viết riêng ra thì không dám nói chắc, bèn lắc đầu nói “Không biết là chức quan gì. Nhưng hoàng thượng đích thân phong, thì chắc không phải là quan nhỏ chứ?”.

Khang Hy cười cười đọc đạo sắc lệnh lên một lượt. Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi, nói “Là Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ à, ghê thật, ghê thật, còn thưởng Hoàng mã quải nữa”.

Khang Hy cười khẽ nói “Đa Long tuy là Tổng quản, nhưng không được khoác Hoàng mã quải. Chuyện này nếu ngươi thu xếp được ổn thỏa, sau khi về cung ta sẽ thăng chức cho ngươi. Chỉ có điều ngươi còn quá nhỏ tuổi, làm quan lớn quá thì không giống lắm, chúng ta cứ từ từ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Quan lớn quan nhỏ gì ta cũng không quan tâm, chỉ cần thường được gặp mặt ngươi, như thế là tốt lắm rồi”.

Khang Hy vừa vui mừng vừa đau xót, nói “Chuyến này ngươi đi phải hết sức cẩn thận, hành sự phải thật bí mật. Đạo sắc lệnh này nếu không phải vạn lần bất đắc dĩ, thì không nên lấy ra cho người ta xem. Thôi đi đi!”.

Vi Tiểu Bảo từ biệt Khang Hy, thấy trời phía đông đã hiện ra màu trắng như vảy cá, trở về chỗ ở, nhẹ nhàng mở cửa bước vào.

Phương Di vẫn chưa ngủ, mừng rỡ nói “Ngươi về rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Muôn sự đại cát, chúng ta chuẩn bị rời cung thôi”.

Mộc Kiếm Bình đang mơ mơ màng màng thức dậy, nói “Sư tỷ rất lo lắng, sợ ngươi gặp nguy hiểm”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Còn ngươi thì sao?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ta tự nhiên cũng lo lắng. Ngươi không việc gì chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không việc gì, không việc gì”.

Chỉ nghe tiếng chuông vang lên, cửa cung mở ra, các quan văn võ lục tục vào chầu. Vi Tiểu Bảo thắp ngọn nến trên bàn, xem xét thấy hai người ăn mặc không còn chỗ nào sơ hở, cười nói “Hai người các ngươi quá xinh đẹp, lấy một ít bùn đất bôi lên mặt đi”.

Mộc Kiếm Bình hơi không thích, nhưng thấy Phương Di đưa tay quẹt bụi dưới đất chà lên mặt, cũng làm theo. Vi Tiểu Bảo bỏ ba bộ kinh thư lấy trộm được của thái hậu cho vào bao phục, mò chiếc thoa bạc lấy ra đưa cho Phương Di, nói “Là chiếc thoa này phải không?”.

Phương Di chợt đỏ mặt, từ từ đưa tay ra cầm lấy, nói “Ngươi xông pha nguy hiểm, té ra... té ra là để tìm chiếc thoa này cho ta”.

Trong lòng chợt chua xót, mi mắt đỏ hoe, quay đầu qua chỗ khác.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cũng chẳng có nguy hiểm gì”, nghĩ thầm “Cái này gọi là hảo tâm sẽ có hảo báo, không đi lấy chiếc thoa, thì không vớ được một cái Hoàng mã quải”.

Y dắt hai người theo cửa Thần Vũ sau Cấm thành ra khỏi cung. Lúc bấy giờ trời còn chưa sáng hẳn, thị vệ canh cổng thấy là Quế công công mang hai tiểu thái giám ra khỏi cung, ngoài việc tâng bốc lấy lòng, còn ai dám tới hỏi một câu?

Phương Di ra khỏi cung đi được hơn mười trượng, quay đầu nhìn lại cửa cung một cái, trăm mối cảm xúc dâng trào, đúng là như vừa trải qua một kiếp khác.

Vi Tiểu Bảo thuê ba chiếc kiệu trên đường, dặn khiêng tới phố Tây Trường An, rồi thuê một chiếc kiệu nhỏ khác tới cách chỗ đóng của Thiên Địa hội hai con hẻm thì dừng lại, nói “Bạn bè trong Mộc vương phủ của các ngươi đêm qua đều đã ra khỏi thành. Ta tới gặp bạn bè bàn bạc, sẽ đưa các ngươi tới đó”.

Y làm Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ khâm tứ Hoàng mã quải, tự cảm thấy đã trở thành người lớn, lại thêm có tờ sắc lệnh trong người, đi tra xét một việc rất lớn, đột nhiên bỏ hết giọng điệu hoạt kê, lại thêm còn cách chỗ sư phụ không xa, càng không dám buông thả.

Phương Di hỏi “Ngươi... từ nay trở đi ngươi đi đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không dám nấn ná ở Bắc Kinh nữa, đi càng xa càng tốt, chờ khi thái hậu chết rồi, mọi chuyện yên ổn, mới dám trở về”.

Phương Di nói “Bọn ta có một người bạn tốt ở Thạch gia trang Hà Bắc, ngươi... nếu ngươi không chê, thì cùng... cùng đi tới đó trốn tránh một thời gian được không?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Hay lắm, ngươi là ân nhân cứu mạng của bọn ta, mọi người đều là người mình. Ba người cùng đi trên đường, thì cũng vui hơn”, hai người nhìn y chằm chằm, đều có ý lưu luyến, Mộc Kiếm Bình tỏ vẻ nhiệt tình thành thật, Phương Di thì hơi có vẻ thẹn thùng.

Vi Tiểu Bảo nếu trong người không có nhiệm vụ quan trọng, kết bạn đồng hành với hai giai nhân thế này, ngao du đường xa, vốn là vô cùng khoái hoạt tiêu dao, lúc ấy lại không thể không tìm cách thoái thác, nói “Ta còn hứa với bạn bè đi làm một việc quan trọng, bây giờ không thể tới Thạch gia trang. Các ngươi đang bị thương, hai cô nương đi trên đường thật không tiện, để ta ủy thác một người bạn tin cậy hộ tống các ngươi đi. Chúng ta cứ nghỉ ngơi một chút, ăn cho no rồi sẽ thong thả bàn tính”.

Lúc ấy bèn tới trụ sở của Thiên Địa hội. Bọn huynh đệ canh gác ngoài hẻm nhìn thấy y, vội vàng đưa vào. Mã Ngạn Siêu ra đón, thấy y dắt theo hai tiểu thái giám, vô cùng kinh ngạc. Vi Tiểu Bảo ghé vào tai y nói nhỏ “Là em gái của Mộc tiểu công gia, người kia là sư tỷ của cô ta, ta cứu từ trong cung đưa ra”.

Mã Ngạn Siêu mời hai cô gái vào sảnh đường ngồi, mang trà ra mời, kéo Vi Tiểu Bảo qua một bên nói “Tối hôm qua Tổng đà chủ rời khỏi kinh rồi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, y một là rất sợ sư phụ tra vấn xem đã luyện tập võ công tới đâu, hai là không biết có nên nói lại việc Khang Hy sai mình hay không, nghe nói sư phụ đã rời kinh, trong lòng lập tức như buông được gánh nặng, nhưng trên mặt thì lại tỏ ra vô cùng thất vọng, giẫm chân nói “Vậy... Vậy... Vậy... Ồ, sao sư phụ lại đi gấp thế?”.

Mã Ngạn Siêu nói “Tổng đà chủ sai thuộc hạ nhắn lại với Vi Hương chủ, nói lão nhân gia người đột nhiên nhận được tin cấp báo ở Đài Loan, không về ngay không được. Tổng đà chủ muốn Vi Hương chủ phải cẩn thận mọi việc, tùy cơ hành sự, nếu không tiện ở trong cung nữa thì tạm thời rời kinh thành để trốn tránh, lại nói muốn Vi Hương chủ chuyên cần luyện tập võ công, không biết chất độc trong người của Vi Hương chủ đã giải được hết chưa, nếu thấy không ổn thì phải báo ngay cho Tổng đà chủ biết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được. Sư phụ vẫn lo chuyện thương thế và võ công của ta, thật khiến người ta phải cảm kích” hai câu ấy của y đúng là thật lòng, nghe nói sư phụ trong lúc gấp rút mà vẫn nhớ tới mình, vô cùng cảm động, lại hỏi “Đài Loan có chuyện gì thế?”.

Mã Ngạn Siêu nói “Nghe nói là mẹ con họ Trịnh bất hòa, giết chết đại thần, dường như là có nội biến. Trần Tổng đà chủ rất có oai vọng, có biến loạn gì thì lão nhân gia người tới cũng sẽ lập tức thành yên ổn thôi, Vi Hương chủ không cần lo lắng. Bọn Lý đại ca, Quan phu tử, Phàn đại ca, Phong đại ca, Huyền Trinh đạo trưởng đều đi theo Tổng đà chủ. Từ tam ca và thuộc hạ ở lại kinh thành để Vi Hương chủ sai khiến”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nói “Ngươi bảo người mời Từ tam ca tới đây”, nghĩ thầm Bát tý viên hầu Từ Thiên Xuyên võ công cao cường, người lại cơ cảnh, vả lại là một lão già, hộ tống hai cô gái tới Thạch gia trang thì không gì tốt bằng. Lại nghĩ “Đài Loan cũng mẹ con bất hòa, giết người sinh sự, cũng giống hệt như thái hậu và hoàng đế ở Bắc Kinh”.

Y quay vào sảnh ăn miến với hai người Phương Mộc. Mộc Kiếm Bình ăn được nửa bát, không nhịn được hỏi “Ngươi quả thật không đi cùng bọn ta tới Thạch gia trang à?”.

Vi Tiểu Bảo nhìn qua Phương Di, thấy nàng dừng đũa không ăn, đưa mắt nhìn mình chằm chằm, trong ánh mắt lộ vẻ vô cùng tha thiết, bất giác trong lòng nóng bừng lên, đã định bảo hai cô gái lên núi Ngũ Đài với mình, nhưng lại lập tức tự nhủ “Mình đi làm việc quan trọng tới mức nào? Mang theo hai cô nương đang bị thương, vướng tay vướng chân, bị người ta để ý, quả thật là muôn ngàn lần không được”.

Bèn thở dài một tiếng, nói “Ta làm xong việc, sẽ tới Thạch gia trang thăm. Bạn của các ngươi ở chỗ nào, tên gì?”.

Phương Di từ từ cúi đầu xuống, cầm đũa gắp một sợi miến, nhưng không cho vào miệng, hạ giọng nói “Vị bằng hữu ấy mở một cửa hàng bán lừa ngựa ở chợ Tây Thạch gia trang, y tên là Khoái mã Chu Tam”.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoái mã Chu Tam, được rồi, ta nhất định sẽ tới thăm các ngươi”.

Trên mặt lộ ra vẻ ương ngạnh, hạ giọng nói “Sao ta không tới chứ? Làm sao bỏ được hai bà vợ lớn vợ nhỏ hoa nhường nguyệt thẹn thế này?”.

Mộc Kiếm Bình cười nói “Ngoan ngoãn không đầy nửa ngày, lại đã mồm mép rồi”.

Phương Di nghiêm trang nói “Nếu ngươi coi bọn ta là bạn tốt, thì bọn ta... bọn ta hàng ngày chờ ngươi. Nếu ngươi có lòng khinh bạc, không tôn trọng người khác, vậy thì... Vậy thì cũng không cần tới nữa”.

Vi Tiểu Bảo đạp phải đinh, cảm thấy hơi cụt hứng, nói “Được rồi, ngươi không thích nói đùa thì trở đi ta không nói nữa”.

Phương Di có vẻ áy náy, dịu dàng nói “Nói đùa cũng phải có mức độ, cũng phải xem lúc xem chỗ nữa. Ngươi... ngươi giận à?”.

Vi Tiểu Bảo lại vui vẻ lên, vội nói “Không có, không có, chỉ cần ngươi không giận là hay rồi”.

Phương Di cười cười, hạ giọng nói “Với ngươi ấy à, chẳng ai giận thật được đâu”.

Phương Di lại nhoẻn miệng cười, tuy bụi đất trên mặt chưa lau chùi, nhưng vẫn không che lấp được vẻ kiều diễm, Vi Tiểu Bảo lập tức cảm thấy trong người ấm áp, y cứ ăn từng miếng từng miếng, nhất thời không nghĩ ra được câu gì để nói.

Đột nhiên ngoài thiên tỉnh có tiếng bước chân vang lên, một lão già tiến vào, chính là Từ Thiên Xuyên. Y bước tới trước mặt Vi Tiểu Bảo, khom người làm lễ, trên mặt đầy vẻ tươi cười, cung cung kính kính nói “Chào lão nhân gia”.

Y là người cẩn thận tinh tế, thấy có người lạ đang ngồi đó nên không gọi là “Vi Hương chủ”

Vi Tiểu Bảo ôm quyền đáp lễ, cười nói “Từ tam ca, ta giới thiệu cho ngươi hai vị bằng hữu. Hai người này là cao đồ của Thiết bối thương long Liễu Đại Hồng, vị này là là Phương cô nương, vị này là Mộc cô nương, là tiểu quận chúa của Mộc vương phủ”.

Rồi quay qua hai người Phương Mộc nói “Vị Từ đại ca này có quen biết với Liễu lão gia và tiểu công gia của các ngươi đấy”.

Y sợ hai người Phương Mộc vẫn còn nhớ chuyện cũ, lại thêm một câu “Vốn là có một chuyện vướng mắc nhỏ, bây giờ đã xong cả rồi”.

Chờ ba người làm lễ ra mắt với nhau xong, lại nói “Từ tam ca, ta muốn nhờ ngươi một việc”.

Từ Thiên Xuyên nghe nói hai cô gái cải trang làm tiểu thái giám này là nhân vật quan trọng của Mộc vương phủ, nghĩ thầm bọn Mộc Kiếm Thanh đã biết lai lịch Vi Tiểu Bảo, hai vị cô nương này tự nhiên cũng đã biết, liền nói “Vi Hương chủ có chuyện sai khiến, thuộc hạ tự nhiên phải tuân lệnh”.

Phương Di và Mộc Kiếm Bình quả thật không biết thân phận của Vi Tiểu Bảo, nghe Từ Thiên Xuyên gọi y là “Vi Hương chủ”, đều cảm thấy kinh ngạc.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nói “Hai vị cô nương này cũng như Ngô Lập Thân Ngô lão gia, Lưu Nhất Chu Lưu đại ca, đều bị hãm trong hoàng cung, bây giờ mới ra được. Tiểu công gia và Lưu Nhất Chu sư huynh của Mộc vương phủ đều đã rời kinh rồi phải không?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Các vị anh hùng trong Mộc vương phủ đã bình an rời kinh tối qua. Mộc tiểu công gia còn nhờ ta hỏi dò nơi hạ lạc của tiểu quận chúa, ta bảo y cứ yên tâm, Thiên Địa hội sẽ chịu trách nhiệm, nhất định tìm ra được tiểu quận chúa”, nói xong trên mặt thoáng nét cười.

Mộc Kiếm Bình nói “Lưu sư ca đi cùng ca ca ta à?”.

Câu này là nàng hỏi giúp Phương Di. Từ Thiên Xuyên nói “Tại hạ đưa một nhóm của họ ra thành, Lưu sư huynh trong nhóm Liễu lão gia, đi về phía nam”.

Phương Di chợt đỏ mặt, cúi đầu xuống.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi nghe người trong lòng bình an thoát hiểm, nhất định là trong bụng mừng rơn”, hoàn toàn không biết lần này đã đoán lầm. Phương Di trong lòng là đang nghĩ “Mình đã ưng thuận với y, nếu y cứu được tính mạng Lưu sư ca thì mình sẽ làm vợ y, suốt đời không thay đổi. Nhưng y là thái giám, làm sao lấy vợ? Y còn nhỏ tuổi mà đã lắm trò hoa dạng, không biết lại còn là Vi Hương chủ gì đây nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị cô nương này ra sức đánh nhau với thị vệ trong cung, hiện đang bị thương, định tới nhà một người bạn ở Thạch gia trang để dưỡng thương. Ta muốn nhờ Từ tam ca hộ tống họ tới đó”.

Từ Thiên Xuyên mừng rỡ nói “Theo lẽ thì phải ra sức rồi. Vi Hương chủ giao cho ta một việc sai sử rất tốt. Thuộc hạ có lỗi với các bằng hữu trong Mộc vương phủ, lại đội ơn Mộc tiểu công gia cứu giúp, trong lòng vừa cảm kích vừa xấu hổ. Nếu có thể làm bạn với hai vị cô nương này tới nơi bình an, thì cũng có thể báo đáp trong muôn một”.

Mộc Kiếm Bình nhìn Từ Thiên Xuyên một cái, thấy y thân hình gầy gò, lưng còng hông vẹo, dáng vẻ già nua có thể chết bất cứ lúc nào, nói gì tới việc hộ tống mình và sư tỷ, chỉ sợ trên đường còn phải chiếu cố cho y, huống chi Vi Tiểu Bảo không đi cùng, đã rất thất vọng, vẻ không bằng lòng không kìm được hiện ra trên mặt.

Phương Di thì nói “Làm phiền đại giá của Từ lão gia thì quả thật không dám, chỉ cần làm phiền đi thuê giúp một chiếc xe lớn, bọn ta tự lên đường là được rồi. Vết thương của bọn ta cũng không nặng gì lắm, quả thật không cần bận tâm”.

Từ Thiên Xuyên cười nói “Phương cô nương không cần khách khí. Vi Hương chủ đã có lệnh, ta nói thế nào cũng phải phụng bồi tới nơi. Hai vị cô nương võ nghệ cao cường, vốn cũng không cần lão già ta giở trò đáng ghét bên cạnh, hai chữ hộ tống thì lão già ta quả thật không có bản lĩnh. Nhưng chạy việc mua sắm, hầu hạ hai vị cô nương trong khách điếm, quét nhà thuê xe, mua đồ, làm những việc vặt ấy để hai cô nương trên đường đỡ phải mất công sai bảo, đối phó với hạng người như bọn phu xe phu kiệu điếm tiểu nhị”.

Phương Di thấy khó chối từ nữa, bèn nói “Thịnh ý của Từ lão gia, không biết làm sao để báo đáp”.

Từ Thiên Xuyên hô hô cười rộ, nói “Báo cái gì đáp? Không giấu gì hai cô nương, ta đối với vị Hương chủ của bọn ta đây, trong lòng vô cùng khâm phục, đừng thấy y còn nhỏ tuổi, thật ra thần thông quảng đại lắm đấy. Y đã cứu cái mạng già của ta, hôm qua lại giúp lão già ta hả giận một phen, ta đang thầm tính toán nghĩ cách làm cho y vài việc mới nên, ngờ đâu hôm nay y lại giao cho ta một việc sai sử. Cho dù hai vị cô nương không muốn ta bồi tiếp, lão già ta cũng chỉ còn cách không ra mặt, dọc đường làm quan đi trước, gặp núi mở núi, gặp suối bắc cầu, hầu hạ hai vị cô nương tới Thạch gia trang bình yên. Đừng nói từ Bắc Kinh tới Thạch gia trang chỉ có mấy ngày đường, nếu Vi Hương chủ sai lão già ta theo hai vị tới Vân Nam, thì cũng nói đi là đi, tới nơi mới thôi”.

Mộc Kiếm Bình thấy dáng vẻ của y tuy xấu xí, nhưng nói chuyện lại rất có ý vị, liền hỏi “Hôm qua y làm ngươi hả giận chuyện gì thế? Hôm qua... y... không phải y đang trong hoàng cung sao?”.

Từ Thiên Xuyên cười nói “Thủ hạ của thằng gian tặc Ngô Tam Quế có một gã cẩu quan tên Lư Nhất Phong. Y bắt lão già ta về, đánh đập chửi mắng, lấy thuốc cao dán kín miệng ta lại, may được lệnh huynh sai người tới cứu ta. Vi Hương chủ đáp ứng lời ta, y nói chắc sẽ bảo người đánh gãy hai chân của gã cẩu quan ấy. Ta nghĩ thằng con chó má của Ngô Tam Quế lần này tới kinh, thủ hạ mang theo rất nhiều người tài giỏi. Gã khốn Lư Nhất Phong ấy lần trước đã bị ta cho nếm mùi đau khổ, đã biết ngoan ngoãn rồi, không dám một mình ra ngoài, nếu bọn ta muốn trả thù thì rất không dễ. Nào ngờ hôm qua ta trong hiệu thuốc Chủng Đức đường ở Tây thành, thấy một người bạn là y sinh trật đả nói trong ổ chó của Bình Tây vương phủ sai ngươi khiêng một thằng cẩu quan đi tìm y sinh trật đả khắp nơi. Chuyện cũng kỳ quái, tìm y sinh trật đả hết người này tới người khác, được tất cả hai mươi ba người, nhưng không cho ai chữa trị, chỉ nói với họ gã cẩu quan ấy tên Lư Nhất Phong, hồ đồ ngu ngốc, thằng con chó má của Bình Tây vương đích thân cầm gậy đánh gãy hai cái chân chó của y, bắt y phải đau bảy ngày bảy đêm, không cho chữa trị”.

Phương Di và Mộc Kiếm Bình đều vô cùng ngạc nhiên, hỏi Vi Tiểu Bảo “Đó là chuyện gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thằng cẩu quan ấy đắc tội với Từ tam ca, tự nhiên là phải cho y nếm mùi đau khổ”.

Mộc Kiếm Bình nói “Sao người trong ổ chó Bình Tây vương phủ lại khiêng y đi qua đi lại, để cho mọi người đều biết thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thằng tiểu tử Ngô Ứng Hùng là muốn người ta đồn tới tai ta, ta bảo y đánh gãy chân thằng cẩu quan kia, y đã làm rồi”.

Mộc Kiếm Bình lại càng ngạc nhiên, hỏi “Tại sao y phải nghe lời ngươi?”.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ nói “Ta bịa đặt bừa bãi, lừa y một chặp, y bèn tin lời”.

Từ Thiên Xuyên nói “Ta vốn định tìm giết y, nhưng nghĩ gã cẩu quan ấy được khiêng đi trên đường để thị chúng, hai chân bị gãy lại không cho chữa trị, nếu tới giết y thì lại quá tiện nghi cho thằng khốn ấy. Chiều hôm qua ta chính mắt nhìn thấy y, cái mạng chó mười phần đã mất hết chín, ống quần cuốn lên để lộ ra hai cái chân bị gãy, sưng vù bầm tím, đau tới mức kêu cha kêu mẹ, hai vị cô nương, các ngươi nói lão già ta trong bụng khoái trá thế nào?”.

Lúc ấy Mã Ngạn Siêu đã thuê được ba chiếc xe lớn, đứng chờ ngoài cửa. Y cũng là một nhân vật đắc lực trong Thiên Địa hội, nhưng theo quy củ trong hội, mọi người là làm việc phạm pháp có thể mất đầu, nếu không thật cần thiết thì càng ít để lộ chân tướng càng tốt, vì thế Vi Tiểu Bảo cũng không giới thiệu cho Phương Di và Mộc Kiếm Bình.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trong bao phục của mình có tất cả năm bộ Tứ thập nhị chương kinh, số kinh thư này có tác dụng gì thì mình một chút cũng không biết, nhưng rất nhiều người liều mạng để trộm cắp cướp đoạt thì bên trong nhất định có một nguyên cớ rất lớn, mang trong người đi trên đường khó mà không thất lạc”.

Trầm ngâm hồi lâu, đã tìm được cách, bèn hạ giọng thì thào với Mã Ngạn Siêu “Mã đại ca, ở trong cung ta có một người huynh đệ tốt bị bọn thị vệ Thát Đát giết chết, ta mang tro cốt của y ra, phải an táng y cho đàng hoàng. Nhờ ngươi lập tức sai ngươi đi mua một chiếc quan tài”.

Mã Ngạn Siêu vâng dạ, nghĩ thầm bạn tốt của Vi Hương chủ bị người Thát Đát giết chết, thì ắt là nghĩa sĩ phản Thanh, bèn đích thân đi lo liệu, ngoài một chiếc quan tài gỗ tốt, các vật như áo tang, vải liệm, hũ đựng tro, vội bột, giấy bản, vải dầu, bài vị, phướn, giấy tiền vàng bạc đều mua đầy đủ, đều là thứ hạng nhất, lại mua giúp hai người Phương Mộc quần áo giày tất đàn ông và những thức lương khô điểm tâm mang đi đường, còn gọi một người phu liệm xác, một người thợ sơn quan tài. Đến khi mọi vật được đưa tới, thì Vi Tiểu Bảo và hai cô gái đã ngủ được hai giờ.

Vi Tiểu Bảo trở dậy thay mặc quần áo thường, nghĩ thầm “Mình phụng chỉ lên núi Ngũ Đài công cán thì rất bận rộn, làm sao có thời giờ rèn luyện võ công? Bí quyết võ công của sư phụ đưa cho đừng để người ta lấy trộm mất”, lúc ấy dùng mấy lớp vải dầu bọc thật kỹ năm bộ kinh và bí quyết võ công của sư phụ đưa cho, xuống bếp bốc một nắm tro củi cho vào hũ đựng tro cốt, nghĩ thầm “Tốt nhất là đặt một cái xác thật trong quan tài, cho dù có người mở quan tài ra tra xét cũng không nghi ngờ, chỉ có điều trong ba khắc một giờ thì tìm đâu ra một người xấu mà giết”.

Lúc ấy bèn lấy một ít nước lạnh xát vào mắt lên mặt, dáng vẻ đau xót, hai tay bưng cái bọc vải dầu và hũ đựng tro cốt bước vào hậu sảnh, đặt bao phục và hũ vào quan tài, quỳ xuống bên cạnh, buông tiếng khóc lớn.

Từ Thiên Xuyên, Mã Ngạn Siêu và hai người Phương Mộc chờ trên sảnh thấy y quỳ xuống khóc lớn, đời nào lại nghi ngờ, chỉ cho rằng quả thật là tro cốt của bạn y, cũng đều quỳ xuống làm lễ. Vi Tiểu Bảo đã thấy tình hình người nhà người chết vái trả người điếu tang, bèn bước tới cạnh quan tài quỳ xuống dập đầu làm lễ với bốn người. Nhìn thấy có rất nhiều giấy bản, vôi bột, kế đóng đinh nắp quan tài. Thợ sơn quan tài bắt đầu sơn bít lại.

Mã Ngạn Siêu hỏi “Tôn tính đại danh của vị nghĩa sĩ này nên viết bằng sơn ngoài quan tài”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y... y... y...”, sụt sịt không ngừng khóc lóc, trong lòng ngẫm nghĩ, nói “Y tên là Hải Quế Đống”.

Đó là ghép tên của ba người Hải Đại Phú, Tiểu Quế tử và Thụy Đống thành một tên, nghĩ thầm “Mình giết ba người bọn họ, bây giờ dập đầu hành lễ với họ, đốt cho họ ít giấy tiền vàng bạc để tiêu dưới cõi âm, ba con ma chết oan các ngươi chắc cũng không quấy nhiễu ta chứ?”.

Mộc Kiếm Bình thấy y khóc lóc rất thảm thiết, bèn an ủi “Người Thát Đát Mãn Thanh giết chết bạn của chúng ta, rốt lại thế nào cũng phải có ngày giết sạch bọn họ để trả thù rửa hận cho bạn tốt”.

Vi Tiểu Bảo khóc nói “Người Thát Đát tự nhiên là phải giết, nhưng mối thù của mấy vị bạn tốt này thì ngàn vạn lần không thể trả được”.

Mộc Kiếm Bình mở tròn hai mắt, sửng sốt nhìn y, nghĩ thầm “Tại sao lại không thể trả thù được?”.

Bốn người nghỉ ngơi một lúc, rồi từ biệt Mã Ngạn Siêu lên đường. Vi Tiểu Bảo nói “Để ta đưa các ngươi một đoạn”.

Hai người Phương Mộc trên mặt đều có vẻ mừng rỡ.

Hai cô gái ngồi trên một chiếc xe lớn, Vi Tiểu Bảo và Từ Thiên Xuyên mỗi người ngồi một chiếc. Ba chiếc xe ra khỏi cửa Đông môn, đi về phía đông được vài dặm, rồi mới vòng qua hướng nam. Lại đi bảy tám dặm, tới một thị trấn, Từ Thiên Xuyên gọi dừng xe, nói “Đưa anh ngàn dặm, rốt lại cũng có lúc chia tay, trời không còn sớm nữa, chúng ta uống chén trà ở đây, rồi chia tay thôi!”.

Đi tới một quán trà cạnh đường, tiểu nhị pha trà bưng ra, ba người phu xe ngồi một bàn khác.

Từ Thiên Xuyên nghĩ ba người bọn Vi Hương chủ ắt có chuyện cần nói với nhau, bèn chắp tay sau lưng, bước ra ngoài ngắm cảnh.

Mộc Kiếm Bình nói “Quế... Quế đại ca, ngươi thật ra họ Vi phải không? Tại sao còn là Vi Hương chủ gì đó nữa?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta họ Vi, tên Tiểu Bảo, là Hương chủ Thanh Mộc đường của Thiên Địa hội. Cho đến bây giờ thì ta không thể giấu giếm các ngươi được nữa”.

Mộc Kiếm Bình thở dài nói “Ờ!”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Sao ngươi lại thở dài?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi là Hương chủ Thanh Mộc đường của Thiên Địa hội, tại sao lại vào hoàng cung làm thái giám, đó không phải là... đó không phải là...”.

Phương Di biết nàng muốn nói mấy chữ “Vô cùng đáng tiếc” nhưng một là câu ấy nói ra bất nhã, hai là vì không muốn Vi Tiểu Bảo buồn lòng, bèn nói xen vào “Anh hùng hào kiệt vì việc lớn của quốc gia, không nề chịu khuất chịu nhục, thật khiến người ta vô cùng khâm phục”, nàng đoán Vi Tiểu Bảo ắt là vâng lệnh Thiên Địa hội, tự hủy hoại thân thể, vào cung nằm vùng, quả thật khiến người ta kính phục.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nghĩ thầm “Có nên nói cho họ biết mình không phải là thái giám không?”.

Chợt nghe Từ Thiên Xuyên quát “Bằng hữu, đến giờ này mà ngươi còn chưa chịu lộ chân tướng à?”, rồi vươn tay đập vào vai của người phu xe bên phải.

Chưởng phải của Từ Thiên Xuyên sắp chạm vào vai người phu xe, người kia thân hình nghiêng đi một cái, chưởng phải của Từ Thiên Xuyên đã đánh hụt, quyền trái của y đã đánh tới hông phải người phu xe. Người phu xe lật tay móc lại đẩy ra, kéo phát quyền lệch ra bên ngoài. Từ Thiên Xuyên khuỷu tay phải lại đánh vào gáy y. Người phu xe tay phải xòe ra hất lên đánh hờ vào mặt Từ Thiên Xuyên, khuỷu tay phải của Từ Thiên Xuyên nếu chạm vào gáy y thì trán của mình cũng sẽ bị tay quyền của y đánh trúng, lập tức hai chân sử kình điểm xuống nhảy bật lại phía sau. Y liên tiếp đánh ra ba chiêu, chưởng vỗ, quyền đánh, khuỷu đè, đều là thủ pháp mười phần lợi hại, nhưng người phu xe chỉ hời hợt mà hóa giải được tất cả.

Từ Thiên Xuyên vừa sợ vừa giận, đoán chắc người này là hảo thủ trong đại nội, vâng lệnh tới bắt người, lập tức xua tay trái lia lịa, ra hiệu cho ba người bọn Vi Tiểu Bảo mau mau đào tẩu, mình sẽ giữ chân địch nhân, để ba người có cơ hội thoát thân. Nhưng ba người bọn họ đời nào lại chịu làm chuyện không có nghĩa khí như thế? Phương Di đang bị thương, khó lòng động thủ, Vi Tiểu Bảo và Mộc Kiếm Bình đều rút binh khí ra sấn tới giáp kích.

Người phu xe kia quay lại cười nói “Bát tý viên hầu nhãn lực lợi hại thật!”, âm thanh rất nhỏ. Bốn người thấy y mặt mũi vàng vọt, quần áo dơ bẩn, hình thù xấu xí, nhất thời không nhận ra được là bao nhiêu tuổi. Từ Thiên Xuyên nghe y gọi ngoại hiệu của mình, trong lòng càng sợ, ôm quyền nói “Tôn giá là ai? Tại sao lại cải trang làm phu xe, hý lộng tại hạ?”.

Người phu xe kia cười nói “Hý lộng thì muôn ngàn lần không dám. Tại hạ là bạn của Vi Hương chủ, biết y rời kinh, đặc biệt tới đây đưa tiễn”.

Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu nói “Ta... ta lại không nhận ra ngươi”.

Người phu xe kia cười nói “Đêm hôm qua hai người chúng ta liên thủ chống lại cường địch, tại sao ngươi lại quên?”.

Vi Tiểu Bảo sực hiểu ra, nói “A, ngươi... ngươi là Đào... Đào...”, rồi cất thanh chủy thủ vào ống giày, bước tới nắm tay bà ta, mới biết người phu xe này chính là Đào Cung Nga cải trang.

Đào Cung Nga trên mặt bôi một lớp mỡ bò, người ngoài khó biết bà ta đang mừng hay đang giận, chỉ thấy ánh mắt bà ta lộ ra vẻ mừng rỡ, nói “Ta sợ người Thát Đát sai người cản trở, vì vậy cải trang hộ tống ngươi một đoạn, không ngờ Từ lão gia nhãn lực lợi hại, không đánh lừa được pháp nhãn của y”.

Từ Thiên Xuyên thấy dáng vẻ của Vi Tiểu Bảo, biết người này là bạn chứ không phải là thù, vừa mừng rỡ vừa xấu hổ, chắp tay nói “Tôn giá võ công cao cường, bội phục, bội phục! Vi Hương chủ nhân duyên thật tốt, đi đâu cũng kết giao được với bậc cao nhân”.

Đào Cung Nga cười nói “Không dám! Xin hỏi Từ đại ca, ta cải trang thế này có chỗ nào sơ hở?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Sơ hở thì không có. Chỉ có điều suốt trên đường đi, ta thấy tôn giá vung roi đánh lừa không giống như phu xe tầm thường. Tôn giá cổ tay không động, mà ngọn roi duỗi thẳng ra, khuỷu tay không nhấc lên, mà ngọn roi đã rút lại. Võ công cao cường như thế, thì trong các bằng hữu đánh xe ở thành Bắc Kinh e không có được mấy người”.

Bốn người đều cười ầm lén.

Từ Thiên Xuyên cười nói “Nếu tại hạ biết được chân tướng, mà thấy võ công của tôn giá như thế thì vốn không nên ra tay mạo phạm, chẳng qua chỉ là lão già ta không biết tốt xấu, cũng không còn cách nào”.

Đào Cung Nga nói “Từ đại ca nặng lời quá, ta đắc tội xin đừng trách”.

Từ Thiên Xuyên ôm quyền nói “Không dám, xin hỏi tôn tính đại danh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vị bằng hữu này họ Đào là... là bạn sinh tử chi giao với huynh đệ”.

Đào Cung Nga nghiêm trang nói “Không sai, đúng là sinh tử chi giao. Vi Hương chủ đã cứu mạng ta”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Tiền bối nói gì thế? Chúng ta chẳng qua chỉ là hợp lực giết chết gã xấu xa kia thôi”.

Đào Cung Nga cười khẽ một tiếng, nói “Vi huynh đệ, Từ đại ca, hai vị Phương Mộc, chúng ta chia tay ở đây”.

Rồi vòng tay một cái, đã nhảy lên chỗ ngồi của phu xe.

Vi Tiểu Bảo nói “Đào... Đào đại ca, ngươi đi đâu?”.

Đào Cung Nga cười nói “Ta từ đâu tới đây, thì lại về chỗ ấy”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Tốt lắm, sau này sẽ có ngày gặp lại”.

Nhìn thấy bà ta giong xe phóng đi.

Mộc Kiếm Bình hỏi “Từ lão gia, người này võ công cao cường lắm à?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Rất cao cường! Bà ta là phụ nữ, lại càng cao cường”.

Mộc Kiếm Bình ngạc nhiên hỏi “Là phụ nữ à?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Lúc nhảy lên xe bà ta hơi uốn lưng, tư thế cố nhiên dễ nhìn nhưng không khỏi có chỗ rụt rụt rè rè, tự nhiên là phụ nữ”.

Mộc Kiếm Bình nói “Bà ta nói chuyện âm thanh rất nhỏ, cũng không giống đàn ông lắm. Vi đại ca, bà ta... bà ta tướng mạo có đẹp không thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bốn mươi năm trước có khi cũng dễ coi. Nhưng nếu ngươi sống thêm bốn mươi năm nữa thì cũng dễ coi hơn bà ta hiện nay nhiều”.

Mộc Kiếm Bình cười nói “Tại sao lại đem ta mà so sánh? Té ra đó là một bà già”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ tới việc phải chia tay hai người bọn họ, không kìm được buồn bã, lại nghĩ một mình lên đường, bất giác hơi có chút sợ sệt. Từ Dương Châu tới Bắc Kinh là theo Mao Thập Bát lịch lãm giang hồ, trong hoàng cung tuy liên tiếp gặp nguy hiểm, nhưng biết người biết chỗ, mỗi khi có việc khẩn cấp thì thường dựa vào trí khôn nhất thời mà hóa giải trở thành yên ổn, nhưng lần này lên núi Ngũ Đài Sơn Tây, con đường này cố nhiên chưa từng đi qua, trên đường lại không quen biết một ai. Y trước nay chưa từng một mình đi xa, rốt lại cũng còn là một đứa nhỏ, không khỏi có chỗ khiếp sợ. Nhất thời muốn trở về Bắc Kinh, gọi Mã Ngạn Siêu cùng đi với mình lên núi Ngũ Đài, nhưng nghĩ chuyện này có liên quan tới thân thế của Tiểu Huyền tử, nếu để người ngoài biết được, thì có chỗ rất không phải với bạn bè.

Từ Thiên Xuyên chỉ cho là y sẽ trở về Bắc Kinh, bèn nói “Vi Hương chủ, trời không còn sớm nữa, mời ngươi cứ quay về thôi, chậm thêm một lúc, chỉ e là cổng thành đóng đấy”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, trong lòng vừa ngọt ngào vừa chua xót, không nói nên lời.

Từ Thiên Xuyên mời hai cô gái lên xe, mình ngồi cạnh phu xe, giong xe đi về phía nam. Vi Tiểu Bảo nhìn theo thấy hai người Phương Mộc trên xe thò đầu ra, vẫy tay từ biệt. Chiếc xe đi hơn ba mươi trượng, quanh qua một chỗ ngoặt, kế đó bị một rặng liễu đỏ che khuất, không còn nhìn thấy nữa.

Vi Tiểu Bảo lên chiếc xe sau, sai phu xe vòng qua phía tây, không trở vào thành Bắc Kinh. Người phu xe có vẻ ngần ngừ, Vi Tiểu Bảo lấy ra mười lượng bạc, nói “Mười lượng bạc thuê ngươi ba ngày, vậy đã đủ chưa?”.

Người phu xe cả mừng, vội nói “Mười lượng bạc có thuê một tháng cũng đủ. Tiểu nhân xin hầu hạ công tử thật tốt, công tử muốn đi thì đi, muốn ngừng thì ngừng”.

Chiều hôm ấy, dừng lại ở một thị trấn nhỏ cách Bắc Kinh hơn hai mươi dặm về phía tây nam, nghỉ lại trong một khách điếm nhỏ. Vi Tiểu Bảo lau người rửa chân, không chờ ăn cơm chiều, đã lăn ra giường thiếp đi.

Sáng hôm sau tỉnh dậy, chỉ thấy đầu nhức như búa bổ, kêu không ra tiếng, vừa mở mắt ra, thấy dưới đất có ba người nằm, y giật nảy mình, ngẩn ra suốt nửa ngày, cố gắng định thần, từ từ ngồi dậy, chỉ thấy trước giường có một người ngồi, đang cười hề hề nhìn y.

Vi Tiểu Bảo “A” một tiếng, người kia cười nói “Bây giờ mới tỉnh à?”, chính là Đào Cung Nga.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới yên tâm, nói “Đào tỷ tỷ, Đào cô cô, đây là... đây là chuyện gì vậy?”.

Đào Cung Nga mỉm cười nói “Ngươi nhìn xem ba người này là ai”.

Vi Tiểu Bảo bò xuống giường, chỉ thấy hai chân nhũn ra, bèn khuỵu xuống rồi lập tức ngồi lên, đưa tay chống xuống mới đứng lên được, nhìn thấy ba người dưới đất đều đã chết, lại đều không quen biết, nói “Đào cô cô, là ngươi cứu mạng ta à?”.

Đào Cung Nga cười nói “Rốt lại ngươi gọi ta là tỷ tỷ hay cô cô? Đừng có gọi bừa trên không ra trên dưới không ra dưới như thế”, Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi là cô cô, Đào cô cô!”.

Đào Cung Nga mỉm cười nói “Ngươi đi đường một mình, lần sau ăn uống phải cẩn thận một chút, nếu đi với con khỉ già tám tay kia thì quyết không thể mắc lừa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tối hôm qua ta bị hạ mông hãn dược à?”.

Đào Cung Nga nói “Cũng gần như thế”.

Vi Tiểu Bảo nhớ lại, nói “Có quá nửa là trong chén trà có chuyện lạ, uống vào thấy hơi chua chua, lại hơi ngọt ngọt”, nghĩ thầm “Trong người mình mang một gói lớn mông hãn dược, lại uống phải mông hãn dược của người ta. Con mẹ nó, nếu lần này mình không uống trà có mông hãn dược, thì làm sao biết được là vừa chua vừa ngọt?”, rồi hỏi “Đây là hắc điếm à?”.

Đào Cung Nga nói “Khách điếm này vốn rất lương thiện, nhưng sau khi ngươi bước vào thì biến thành hắc điếm”.

Vi Tiểu Bảo đầu vẫn nhức như bị búa bổ, đưa tay ôm đầu nói “Ta không hiểu gì cả”.

Đào Cung Nga nói “Ngươi vào khách điếm không lâu thì có người tới, trói vợ chồng chủ quán và điếm tiểu nhị, biến khách điếm lương thiện này thành hắc điếm. Một tên gian tặc cởi quần áo của điếm tiểu nhị ra mặc vào, cho một mớ thuốc bột vào bình trà mang lên cho ngươi. Ta thấy ngươi sắp thay quần áo, định chờ ngươi thay xong sẽ lên tiếng nhắc nhở, không ngờ vừa cởi quần áo ra thì ngươi đã uống trà rồi. May mà đó chỉ là thuốc mê, không phải là thuốc độc”.

Vi Tiểu Bảo lập tức đỏ bừng mặt, tối hôm qua lúc mình lau người từng tưởng tượng nếu Phương Di làm vợ mình thật, thì sẽ ôm chặt lấy nàng, đó mới thật là thích thú, lúc ấy tình tứ tràn trề, không sao chịu nổi. Đào Cung Nga tuy đã lớn tuổi, nhưng rốt lại cũng là phụ nữ, ở ngoài cửa sổ nhìn thấy dáng vẻ của mình xấu xa như thế, tự nhiên không thể nhìn lâu.

Đào Cung Nga nói “Hôm qua chia tay với ngươi, ta trở về cung chỉ thấy trong ngoài yên ắng vô sự, cũng không phát tang cho thái hậu, vô cùng ngạc nhiên vội vàng cải trang tới cung Từ Ninh dò xét, thấy tất cả đều như thường, té ra thái hậu vẫn chưa chết. Chuyện này có vẻ lạ lùng. Ta vốn nghĩ thái hậu mà chết, thì hai người chúng ta vẫn có thể trà trộn trong cung, nhát đao tối hôm qua chưa đâm chết thị thì không lập tức rời cung không được, lại vội tới thông báo cho ngươi, để ngươi khỏi trở lại cung, tự mình nộp mạng”.

Vi Tiểu Bảo giả làm ra vẻ kinh ngạc, kêu lên “A, té ra con đĩ già chưa chết, thật là hỏng bét”.

Trong lòng hơi cảm thấy xấu hổ “Tối hôm qua trong lúc vội vã lại quên nói tới, ta lại tưởng ngươi đã biết rồi”.

Đào Cung Nga nói “Ta vừa quay đi, thấy ba tên thị vệ trong cung Từ Ninh đi ra, dáng vẻ thậm thà thậm thụt, nghĩ thầm có quá nửa là thái hậu sai họ đi bắt ngươi, chỉ thấy họ không đi về phía ta, lúc ấy cũng không có thời gian đâu mà đếm xỉa tới, bèn trở về chỗ ở thu thập đồ dùng, lại cải trang, từ cửa nách Ngự thiện phòng lẻn ra khỏi cung”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Té ra cô cô cải trang thành tô lạp trong Ngự thiện phòng”.

Ngự thiện phòng dùng rất nhiều tô lạp làm việc tạp dịch, những chuyện tạp vụ như chẻ củi, gánh than, giết gà, rửa rau, đun lửa, rửa bát đều do tô lạp làm, người này ra vào bên cạnh Ngự thiện phòng, rất ít ai lưu ý.

Đào Cung Nga nói “Ta vừa ra khỏi cung thì gặp ba tên thị vệ này, dĩ nhiên đã thay đổi quần áo, lưng mang bao phục, đều dắt ngựa như sắp đi xa”.

Vi Tiểu Bảo “A” một tiếng, giơ chân trái đá vào một cái xác mấy cái, nói “Có phải là ba vị bằng hữu hắc đạo này không?”.

Đào Cung Nga mỉm cười nói “Cũng phải đa tạ ba vị bằng hữu này, nếu không có họ dẫn đường thì ta làm sao tìm được ngươi? Làm sao ngờ được là ngươi vòng qua hướng tây. Bọn họ ra khỏi thành đi về phía tây, trên đường cứ hỏi thăm một thiếu niên mười bốn mười lăm tuổi đi một mình, quả nhiên là vâng lệnh thái hậu đi bắt ngươi. Lúc xế chiều, họ hỏi được tới đây, ta cũng theo họ tới đây”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng cảm kích, nói “Nếu không phải là cô cô tới cứu, thì bây giờ Diêm La vương hỏi ta cũng không trả lời được. Y hỏi: Vi Tiểu Bảo, tại sao ngươi chết thế? Ta chỉ đành nói: Bẩm đại vương, chết rất hồ đồ, không sao biết được!”.

Đào Cung Nga ở trong thâm cung mấy mươi năm, lúc bình thời rất ít trò chuyện với người khác, nghe Vi Tiểu Bảo ăn nói thú vị, cười nói “Thằng nhỏ này! Nhất định Diêm La vương sẽ nói: Lôi ra đánh đòn!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chứ không phải sao. Diêm La vương lão gia vuốt râu một cái, quát: sống mà hồ đồ, không sao biết được thì cũng thôi, chứ tại sao chết mà cũng hồ đồ? Ở chỗ ta nếu toàn là bọn ma hồ đồ, thì ta há lại không biến thành Diêm vương hồ đồ sao?”.

Hai người cùng hô hô cười rộ. Vi Tiểu Bảo hỏi “Cô cô, về sau thế nào?”.

Đào Cung Nga nói “Ta nghe chúng hạ giọng bàn bạc dưới bếp, một tên nói: Thánh dụ của thái hậu nói bắt sống được thằng tiểu quỷ này là tốt nhất, nếu không cứ một đao chém chết, nhưng những vật y mang theo trong người phải mang hết về cung nộp lên, không được thiếu món nào. Một người nói: Thằng tiểu quỷ này dám ăn trộm bộ kinh Phật mà thái hậu thường tụng niệm hàng ngày, rõ ràng đã chán sống rồi, chẳng trách gì thái hậu nổi giận. Thái hậu dặn dò, quan trọng nhất là mấy bộ kinh thư ấy. Tiểu huynh đệ, có đúng là ngươi lấy kinh Phật của thái hậu không? Là Tổng đà chủ của các ngươi bảo ngươi lấy phải không?”, rồi đưa mắt nhìn chằm chằm vào y.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên hiểu ra “Phải rồi, bà ta lục lọi trong phòng của thái hậu chính là để tìm bộ Tứ thập nhị chương kinh”, bèn làm ra vẻ ngơ ngác, nói “Kinh Phật gì? Tổng đà chủ của bọn ta không thờ Bồ Tát. Ta trước nay chưa từng thấy y đọc qua kinh sách gì cả”.

Đào Cung Nga võ công tuy cao cường nhưng từ nhỏ đã sống trong cung cấm, hiểu biết về nhân tình thế thái rất ít. Hai người tuy cùng ở trong hoàng cung, nhưng Vi Tiểu Bảo hàng ngày gặp mặt hoàng đế, thái hậu, vương công đại thần, thị vệ thái giám, lúc nào cũng len lỏi giữa sự âm hiểm gian trá, nên vô cùng khôn ngoan nhạy bén, toàn thân là đao kiếm, Đào Cung Nga chỉ làm bạn với hai cung nữ già, mỗi năm cũng khó mà nói ra mười câu, ngoài ra cũng không thấy được bao nhiêu chuyện đời. Chỗ chênh lệch trong sự cơ trí giảo quyệt của hai người còn nhiều hơn sự chênh lệch về võ công. Bà ta thấy Vi Tiểu Bảo tỏ vẻ rất ngây thơ, nghĩ thầm “Mình vừa cứu mạng y, y trong lòng vô cùng cảm kích mình, trẻ con làm gì lại biết bịa đặt? Huống hồ mình còn đích thân kiểm soát bao phục của y?”.

Liền gật gật đầu, nói “Ta thấy họ mở bao phục của ngươi ra lục soát rất kỹ, thấy rất nhiều châu báu, lại có ngân phiếu mấy chục vạn lượng bạc, bèn nảy lòng tham bàn nhau làm sao giấu đi. Ta nghe thế nổi giận bèn xông vào giết chết tất cả”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Con mẹ nó, té ra là con đĩ già biết ta có tiền, sai bọn thị vệ đuổi theo giết người cướp của. Vừa hạ thuốc mê, vừa mở hắc điếm, con đĩ già này làm những chuyện vô sỉ như thế, thật chẳng ra gì”.

Đào Cung Nga nói “Cũng không phải thế. Thái hậu chỉ muốn lấy kinh Phật chứ không cần châu báu tiền bạc. Mấy bộ kinh Phật ấy có quan hệ rất lớn, ta nghĩ hay là ngươi đã đưa cho Từ Thiên Xuyên và hai vị cô nương kia đem tới Thạch gia trang cất giấu? Nghĩ thầm đã trừ diệt được địch nhân, cứ để ngươi nghỉ ngơi thêm một lúc, lúc ấy cưỡi ngựa phóng về phía nam, tìm được chiếc xe của họ ngoài một khách điếm, vốn định rón rén vào tra xét một lượt, nhưng vị Bát tý viên hầu kia vô cùng cơ cảnh, ta vừa đặt chân lên mái nhà y đã biết ngay, không nói gì được, chỉ còn cách động thủ lần nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y không phải là đối thủ của ngươi”.

Đào Cung Nga nói “Ta vốn không muốn đắc tội với Thiên Địa hội ngươi nhưng không còn cách nào, ta điểm ngã y rồi, nói rất nhiều câu xin lỗi để y đừng nổi giận. Tiểu huynh đệ, lần sau ngươi gặp y nhờ nhắn lại vài câu, nói là ta quả thật là bất đắc dĩ. Ta tra xét trong hành lý của ba người bọn họ một lượt, cả chiếc xe kia cũng lục soát một lần, chẳng tìm được gì, bèn giải khai huyệt đạo cho y, rồi cưỡi ngựa quay lại đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra lúc ta hồ đồ không biết gì, ngươi đã đi làm được rất nhiều việc. Đào cô cô, sao ngươi biết ta trong Thiên Địa hội?”.

Đào Cung Nga cười khẽ nói “Ta đi theo xe của ngươi suốt nửa ngày, làm sao không nghe được lời các ngươi trò chuyện? Ngươi còn nhỏ tuổi mà đã làm Hương chủ Thanh Mộc đường, là chức phận rất cao trong Thiên Địa hội phải không?”.

Vi Tiểu Bảo vô cùng đắc ý, cười nói “Cũng không phải là thấp”.

Đào Cung Nga trầm ngâm hồi lâu, lại hỏi “Ngươi theo hoàng đế lâu ngày, có nghe y nói chuyện kinh Phật gì không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có nói qua rồi. Thái hậu và hoàng thượng dường như rất coi trọng mấy bộ kinh Phật này. Thật ra con mẹ nó dùng để làm gì? Thái hậu là người xấu xa như thế, cho dù mỗi ngày niệm một vạn tiếng A di đà Phật, Bồ Tát cũng không phù hộ...”.

Đào Cung Nga không chờ y nói xong, hỏi ngay “Họ nói gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng sai ta và Sách Ngạch Đồ đại nhân tới tịch thu tài sản nhà Ngao Bái, cứ dặn đi dặn lại là ta phải tìm bằng được hai bộ kinh gì đó, dường như có chữ Nhị, lại có chữ Thập nữa”.

Đào Cung Nga trên mặt lộ vẻ rất phấn khích, nói “Đúng, đúng! Là Tứ thập nhị chương kinh, ngươi có tìm được không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta mù chữ, có biết Tứ thập nhị chương kinh, Ngũ thập nhị chương kinh gì đâu? Về sau Sách đại nhân tìm được, ta mang về giao cho thái hậu. Thị vô cùng vui mừng, thưởng cho ta rất nhiều bánh trái kẹo mứt, con mẹ nó, con đĩ già thật nhỏ mọn, không thưởng vàng bạc, coi ta là trẻ con, chỉ cho bánh trái kẹo mứt. Nếu sớm biết thị xấu xa như thế thì ta đã sớm mang hai bộ kinh thư kia vào Ngự thiện phòng làm củi đốt rồi...”.

Đào Cung Nga vội nói “Không đốt được, không đốt được!”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta cũng biết là không đốt được. Hoàng thượng mà hỏi Sách đại nhân, trò lòe bịp sẽ bại lộ ngay”.

Đào Cung Nga trầm ngâm nói “Nói như thế thì trong tay thái hậu ít nhất đã có hai bộ Tứ thập nhị chương kinh rồi à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “E là có tới bốn bộ”.

Đào Cung Nga nói “Bốn bộ kia à? Ngươi... tại sao ngươi biết được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đêm trước ta núp ở gầm giường thị, nghe thị với người đàn ông giả dạng cung nữ kia nói chuyện, thì thị vốn có một bộ, lấy được trong nhà Ngao Bái hai bộ, lại sai Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ Thụy Đống lấy trong phủ của kỳ chủ kỳ gì đó một bộ nữa”.

Đào Cung Nga nói “Đúng thế! Là lấy trong phủ kỳ chủ Tương Hoàng kỳ. Vậy trong tay thị đã có bốn bộ, mà biết đâu còn tới năm sáu bộ”.

Bà ta đứng lên bước đi vài bước, nói “Những kinh sách này vô cùng quan trọng, tiểu huynh đệ, ta rất mong ngươi có thể giúp đỡ, lấy trộm mấy bộ Tứ thập nhị chương kinh trong tay thái hậu”.

Vi Tiểu Bảo trầm ngâm nói “Nếu quả thật con đĩ già bị thương nặng thì rốt lại khó mà sống được, ta e là mấy bộ kinh kia đã bị người ta chôn vào quan tài rồi”.

Đào Cung Nga nói “Không thể như thế, quyết không thể như thế. Ta lại lo giáo chủ Thần Long giáo cao cờ hơn một nước, nhanh chân tới trước thì đúng là hỏng bét!”.

Năm chữ “Giáo chủ Thần Long giáo” là lần đầu tiên Vi Tiểu Bảo nghe thấy, bèn hỏi “Đó là người nào?”.

Đào Cung Nga không trả lời, đi qua đi lại mấy vòng trong phòng, thấy ngoài cửa sổ đã hơi sáng, trời sẽ sáng ngay, liền quay lại nói “Ở đây nói chuyện không tiện, sợ trên vách có tai, chúng ta đi thôi!”.

Rồi kéo ba cái xác kia ra ngoài khách điếm, bỏ lên chiếc xe. Ba người này đều bị bà ta dùng trọng thủ đánh cho chấn động mà chết, hoàn toàn không chảy máu, vô cùng sạch sẽ, nói “Chủ khách điếm và phu xe của ngươi đều bị chúng trói lại, cứ để họ tự cởi trói thôi”, rồi cùng Vi Tiểu Bảo ngồi lên xe, giong xe đi về phía tây.

Đi được bảy tám dặm, trời đã sáng hẳn, Đào Cung Nga đem ba cái xác vứt vào một bãi đất hoang, bưng mấy tảng đá lớn chất lên, quay về xe nói “Chúng ta vừa đi trên đường vừa trò chuyện, không sợ bị ai nghe thấy”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cũng không biết dưới gầm xe có ai không”.

Đào Cung Nga giật mình, nói “Đúng, ngươi suy nghĩ còn chu đáo hơn ta”.

Lập tức vung roi một cái, chiếc roi cong lại, roạt một tiếng đánh xuống gầm xe. Bà ta đánh luôn ba nhát, quả thật không có ai, bèn cười nói “Đây là tác phong đề phòng của người giang hồ, ta thì một khiếu cũng không thông”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó thì ta lại càng nửa khiếu cũng không thông, rốt lại ngươi vẫn thông thạo hơn ta, nếu không thì tối hôm qua đã không cứu được ta”.

Lúc ấy chiếc xe đang đi trên một con đường lớn, bốn bề vắng vẻ. Đào Cung Nga thong thả nói “Ngươi cứu mạng ta, ta cũng cứu mạng ngươi, chúng ta tính ra cũng là sinh tử hoạn nạn chi giao. Tiểu huynh đệ, theo tuổi tác mà nói, thì ta đáng tuổi mẹ ngươi, nếu ngươi không chê thì gọi ta một tiếng cô cô, ngươi có nhận ta làm cô, chịu làm cháu ta không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Làm cháu cũng không ăn vào vốn, dù sao thì cũng đã gọi bà ta là cô cô rồi”.

Vội nói “Vậy thì tốt quá. Có điều có một chuyện nói ra mười phần rủi ro, ngươi mà nghe xong chỉ e không muốn nhận ta làm cháu nữa”.

Đào Cung Nga hỏi “Chuyện gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không có cha, mẹ ta làm gái điếm trong kỹ viện”.

Đào Cung Nga sửng sốt, kế đó lập tức khuôn mặt rạng rỡ, vui mừng nói “Thằng cháu ngoan, anh hùng chẳng sợ xuất thân hèn. Thái tổ hoàng đế của chúng ta từng làm hòa thượng, từng làm vô lại lưu manh, cũng chẳng hề gì. Ngươi ngay cả chuyện ấy cũng không giấu ta, đủ thấy ngươi đối với cô cô một tấm chân tâm, tự nhiên ta cũng không giấu giếm ngươi điều gì”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Chuyện mẹ mình làm gái điếm, Mạo Thập Bát đại ca đã biết, rốt lại cũng không giấu được người ta. Muốn lừa cho người ta nói thật, thì cứ đem những chuyện không thể cho người khác biết của mình nói ra trước”.

Lập tức nhảy xuống đất, quỳ xuống dập đầu, nói “Điệt nhi Vi Tiểu Bảo bái kiến cô cô”.

Đào Cung Nga mấy mươi năm nay quạnh quẽ trong thâm cung, ngay những lời có tình nghĩa cũng chưa từng được nghe nửa câu, chợt thấy Vi Tiểu Bảo gọi mình thân thiết như thế, bất giác trong lòng chua xót, vội vàng xuống xe đỡ y dậy, cười nói “Thằng cháu ngoan, từ nay trở đi ta có được một người thân trên đời rồi...”, nói tới đó nhịn không được ứa nước mắt, vừa cười vừa lau nước mắt, nói “Ngươi thấy đấy, chuyện vui mừng lớn thế này mà cô cô ngươi lại ứa nước mắt”.

Hai người trở lên xe, Đào Cung Nga tay phải cầm cương, tay trái nắm chặt tay phải Vi Tiểu Bảo, để con lừa thong thả từng bước bước đi, nói “Thằng cháu ngoan, ta họ Đào, đó là họ thật, khuê danh của ta là Hồng Anh, năm mười hai tuổi đã vào cung, năm sau thì hầu hạ Trưởng công chúa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Công chúa à?”.

Đào Hồng Anh nói “Đúng, công chúa, là Trưởng công chúa của hoàng đế Sùng Trinh nhà Đại Minh ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “A, té ra cô cô tiến cung vào đời hoàng đế Sùng Trinh nhà Đại Minh”.

Đào Hồng Anh nói “Đúng thế. Lúc hoàng đế Sùng Trinh xuất cung, vung kiếm chém đứt cánh tay công chúa. Ta nghe tin công chúa gặp nạn, chạy tới muốn cứu bà, trong lòng hoảng hốt, vấp ngã xuống đất, trán đập vào bậc đá ngất đi. Đến khi tỉnh lại đã không thấy bệ hạ và công chúa đâu nữa, trong cung rối loạn ầm ĩ, không ai đếm xỉa tới ta. Không bao lâu nghe nói giặc Sấm vào cung, sau đó người Thát Đát Mãn Thanh lại đánh đuổi giặc Sấm, lại chiếm hoàng cung, ờ, đó là chuyện nhiều năm rồi”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Chẳng phải công chúa là con gái của hoàng đế Sùng Trinh sao? Tại sao hoàng đế lại giết bà?”.

Đào Hồng Anh thở dài một tiếng, nói “Công chúa là con gái ruột của hoàng đế Sùng Trinh, rất được hoàng thượng thương yêu. Lúc ấy kinh thành bị phá, quân giặc đã tràn vào thành, hoàng thượng quyết tâm tuẫn nạn, người sợ công chúa bị bọn giặc làm nhục, nên muốn giết công chúa trước”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Muốn giết con gái ruột của mình, quả thật cũng không phải dễ. Nghe nói hoàng đế Sùng Trinh về sau treo cổ ở Môi Sơn, phải không?”.

Đào Hồng Anh nói “Ta cũng chỉ là nghe người ta sau này nói lại. Người Thát Đát Mãn Thanh được Ngô Tam Quế dẫn vào cửa ải, đánh đuổi giặc Sấm, bá chiếm giang sơn của chúng ta. Cung nữ thái giám trong cung mười phần có tới tám chín được thả ra, nói là không tin cậy được. Lúc ấy ta còn nhỏ tuổi, ngã cái ấy bị thương rất nặng, nằm trong phòng tối, cũng không ai tới chăm sóc. Ba năm sau mới gặp sư phụ ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô, võ công của người cao cường như thế thì võ công của lão nhân gia sư phụ người tự nhiên còn cao cường hơn”.

Đào Hồng Anh nói “Sư phụ ta nói người có tài trong thiên hạ rất nhiều, võ công của bọn ta tính ra cũng chẳng đáng gì. Sư phụ ta là vâng lệnh thái sư phụ, vào cung làm cung nữ”, rồi vung roi đánh trên không vút vút thành tiếng, nói tiếp “Dụng ý của sư phụ ta lúc vào cung, cũng chính là vì tám bộ Tứ thập nhị chương kinh kia”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tất cả có tám bộ à?”.

Đào Hồng Anh nói “Tất cả có tám bộ. Bát kỳ Mãn Châu gồm Hoàng Bạch Hồng Lam, bốn đạo Chánh kỳ, bốn đạo Tương kỳ, kỳ chủ mỗi đạo giữ một bộ, tất cả có tám bộ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì đúng rồi. Hai bộ kinh thư mà ta thấy lúc lục soát nhà Ngao Bái trên bìa bọc vải khác màu, một bộ màu vàng viền đỏ, một bộ màu trắng”.

Đào Hồng Anh nói “Té ra bìa tám bộ kinh ấy tương đồng với màu cờ của tám kỳ, nhưng trước nay ta chưa từng thấy qua”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trong tay mình đã có năm bộ, vậy là còn thiếu ba bộ. Tám bộ kinh thư này rốt lại cổ quái chỗ nào nhất định cô cô đã biết, phải tìm cách hỏi cho được”.

Y làm ra vẻ ngu ngơ, nói “Té ra lão nhân gia thái sư phụ của cô cô người thành tâm bái Phật. Kinh Phật trong cung tự nhiên là đặc biệt quý báu, có người nói là dùng nước vàng viết ra”.

Đào Hồng Anh nói “Không phải như thế. Thằng cháu ngoan, hôm nay ta nói với ngươi, nhưng ngươi nói thế nào cũng không được tiết lộ ra. Ngươi thề đi”.

Chuyện thề thốt đối với Vi Tiểu Bảo là rất bình thường, sáng thề thì đến chiều đã quên, chiều thề thì đến tối đã quên, huống chi trong tám bộ kinh đã lấy được năm bộ, lẽ nào lại chịu khinh dị nói ra bí mật trong đó cho người khác biết? Vội nói “Hoàng thiên hậu thổ, nếu Vi Tiểu Bảo tiết lộ bí mật về Tứ thập nhị chương kinh thì về sau sẽ vô cùng khốn khổ, sẽ phải chết như gã khốn kiếp giả làm cung nữ sư huynh của con đĩ già”.

Y vẫn tin rằng thề thốt thì ngày sau sẽ ứng nghiệm, vì thế lúc phát thệ luôn lưu lại chỗ để lùi.

Đào Hồng Anh cười nói “Câu thề này thật rất mới mẻ cổ quái. Ta nói với ngươi nhé, lúc người Thát Đát Mãn Châu vào cửa quan, hoàn toàn không ngờ là có thể cướp được giang sơn của nhà Đại Minh. Người Mãn Châu rất ít, quân cũng không nhiều, họ chỉ mong mỏi chiếm được vùng đất ngoài cửa quan lâu dài, là đã thỏa lòng rồi. Vì thế sau khi vào cửa quan, quân Bát kỳ vừa thấy vàng bạc châu báu là thẳng tay cướp bóc. Số của cải ấy họ đều chở ra ngoài cửa quan cất giấu. Lúc ấy Nhiếp chính vương chú hoàng đế Thuận Trị chấp chưởng đại quyền, nhưng trong Bát kỳ Mãn Châu kỳ nào cũng có thế lực riêng. Lúc ấy kỳ chủ tám kỳ họp bàn, vẽ nơi bí mật cất giấu số của cải ấy ra thành bản đồ, mỗi kỳ chủ giữ một tấm...”.

Vi Tiểu Bảo đứng bật dậy, lớn tiếng nói “A, ta minh bạch rồi”, vui sướng không sao kìm được. Chiếc xe bị động mạnh, y lại ngồi phệch xuống, nói “Tấm tấm bản đồ ấy là giấu trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh”.

Đào Hồng Anh nói “Dường như cũng không hẳn như thế. Rốt lại chân tướng ra sao cũng chỉ có tám vị kỳ chủ lúc bấy giờ biết rõ, đừng nói người Hán chúng ta không ai hay biết, mà ngay các vương công đại thần người Mãn Châu e cũng rất ít người biết được. Sư phụ ta nói hòn núi mà người Mãn Châu cất giấu của cải ấy chính là long mạch của họ. Sở dĩ người Thát Đát chiếm được giang sơn to lớn của chúng ta là toàn dựa vào long mạch của hòn núi ấy”.

Vi Tiểu Bảo nói “Long mạch gì vậy?”.

Đào Hồng Anh nói “Đó là một nơi phong thủy rất tốt, tổ tiên của người Thát Đát Mãn Châu chôn ở núi ấy, con cháu phát lớn, tới chiếm Trung Quốc làm hoàng đế. Sư phụ ta nói nếu chúng ta có thể tìm ra được tòa bảo sơn ấy, phá đứt long mạch, đào mồ cuốc mả thì người Thát Đát Mãn Châu sẽ không lấy hoàng đế được, mà còn chết cả trong cửa quan. Tòa bảo sơn ấy quan trọng như thế, vì thế thái sư phụ và sư phụ ta tốn hết tâm huyết, muốn tìm ra mạch núi. Điều bí mật lớn này là cất giấu trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô, tại sao thái sư phụ của người biết được chuyện của người Mãn Châu họ thế?”.

Đào Hồng Anh nói “Chuyện này nói ra dài lắm. Thái sư phụ ta vốn là phụ nữ người Hán ở Cẩm Châu, bị người Thát Đát bắt đi. Người Thát Đát ấy lại là kỳ chủ đạo Tương Lam kỳ. Thái sư phụ ta nói sau khi người Thát Đát vào cửa quan, thấy Trung Quốc chúng ta đất rộng người đông như thế thì vừa mừng vừa sợ. Kỳ chủ Bát kỳ liên tiếp họp bàn nhiều ngày, trong cuộc họp tranh cãi không thôi, nhưng vẫn không quyết định được chủ ý”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Tranh cãi chuyện gì?”.

Đào Hồng Anh nói “Có kỳ chủ muốn chiếm hết Trung Quốc. Có kỳ chủ lại nói người Hán đông như thế, nếu nổi dậy chống lại, một trăm người Hán đánh một người Mãn thì người Mãn làm sao sống được? Chẳng bằng cứ ra sức cướp bóc một phen, lui ra khỏi cửa quan thì ổn thỏa hơn nhiều. Sau cùng là do Nhiếp chính vương đưa ra chủ ý, y nói một mặt cứ cướp bóc, chở vàng bạc châu báu ra khỏi cửa quan cất giấu, một mặt cứ làm hoàng đế ở Trung Quốc, nếu người Hán nổi lên chống lại, tình thế nguy cấp thì người Bát kỳ sẽ rút ra ngoài Sơn Hải quan”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra lúc ấy người Thát Đát Mãn Châu cũng rất sợ người Hán chúng ta”.

Đào Hồng Anh nói “Tại sao lại không sợ? Bây giờ họ cũng sợ, chỉ có điều chúng ta không đồng lòng mà thôi. Thằng cháu ngoan, tiểu hoàng đế Thát Đát rất thích ngươi, nếu ngươi có thể dò xét được tám bộ Tứ thập nhị chương kinh ấy ở đâu, chúng ta sẽ lấy trộm số kinh thư ấy ra, đi phá long mạch của ngươi Thát Đát, số vàng bạc châu báu kia cũng có thể làm quân phí cho nghĩa quân. Chúng ta chỉ cần khởi binh một lần là quân Thanh sẽ hoảng sợ chạy ra khỏi cửa quan”.

Vi Tiểu Bảo đối với việc phá long mạch, dấy nghĩa binh thì không nhiệt tình gì, nhưng nghĩ tới trong hòn núi kia cất giấu vô số vàng bạc châu báu, bất giác động tâm, hỏi “Cô cô, bí mật về hòn núi ấy có đúng là trong tám bộ kinh thư không?”.

Đào Hồng Anh nói “Thái sư phụ nói với sư phụ là một hôm kỳ chủ đạo Tương Lam kỳ say rượu nói lại với tiểu phúc tấn của y, tương lai y chết đi sẽ để lại một bộ kinh thư cho con trai tiểu phúc tấn, chứ không để lại cho con trai của đại phúc tấn. Tiểu phúc tấn rất không vui, nói một bộ kinh Phật thì có gì là lạ. Vị kỳ chủ ấy nói đây là gốc rễ tính mạng của người Bát kỳ, quan trọng hơn tất cả mọi chuyện, rồi nói vắn tắt lai lịch của bộ kinh Phật kia. Thái sư phụ ngoài cửa sổ nghe được, mới biết được đạo lý bên trong, về sau thái sư phụ luyện được võ công, sư phụ ta cũng theo lão nhân gia người học võ nhiều năm, thái sư phụ bèn ra tay lấy trộm kinh, nhưng lại bị người ta đánh trọng thương, lúc sắp chết sai sư phụ trà trộn vào cung làm cung nữ, nghĩ cách lấy trộm kinh. Trong phủ kỳ chủ Tương Lam kỳ có cao thủ võ công, chỉ cho rằng vào cung lấy trộm kinh thì dễ đắc thủ hơn. Nào ngờ sư phụ vào cung không lâu, phát giác ra trong cung cấm thâm nghiêm, cung nữ quyết không thể đi lại bừa bãi, muốn lấy trộm kinh thật là thiên nan vạn nan. Bà bèn nói hé ra với ta, lại nghe ta nói tới chuyện Trưởng công chúa nhà Đại Minh, có lòng nhớ chủ cũ, bèn nhận ta làm đồ đệ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chẳng trách gì con đĩ già trăm phương ngàn kế để lấy được kinh thư. Thị cũng là người Mãn Châu, sẽ không đi phá long mạch, chắc là muốn lấy vàng bạc châu báu trong núi. Có điều thị đã là thái hậu, muốn gì có nấy, thì cần gì số của cải kia?”.

Lại nghĩ “Vậy thì tại sao con rùa đen Hải Đại Phú cứ chăm chắm không quên muốn mình tới Thượng thư phòng lấy trộm kinh thư? Ờ, y không phải là cần kinh thư thật, hoặc muốn dụ mình mắc câu, khai ra người chủ sử sai mình làm mù mắt y, hoặc muốn từ đó tra xét ra hung thủ hại chết Đoan Kính hoàng hậu. Có quá nửa là y cho rằng người chủ sử và hung thủ chỉ là một người. Muốn lừa cho con rùa đen Hải Đại Phú thổ lộ tâm sự thì bây giờ mình không có bản lĩnh, chỉ e Diêm La vương cũng không làm được”.

Đào Hồng Anh làm sao đoán được Vi Tiểu Bảo đang nghĩ về Hải Đại Phú, bèn nói “Biết đâu trong tòa bảo sơn ấy còn có điều gì cổ quái, ngay thái sư phụ cũng không biết. Sư phụ ở trong cung không lâu thì mắc bệnh mà chết. Lúc lâm tử lão nhân gia người cứ đinh ninh dặn dò, muốn ta tìm cách lấy trộm kinh, lại nói chuyện trộm kinh muôn phần khó khăn, với sức một mình ta khó mà làm được, bảo ta thu một đệ tử có thể nhờ cậy được trong cung, kể lại bí mật về kinh thư. Đời trước không làm được thì đời sau lại tiếp tục, đừng để bí mật này mất đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, đúng! Nếu bí mật này bị thất truyền, thì rất nhiều vàng bạc châu báu kia không khỏi quá... quá đáng tiếc”.

Đào Hồng Anh nói “Vàng bạc châu báu cũng không quan trọng, nhưng nếu để người Thát Đát Mãn Châu hết đời này đến đời khác chiếm cứ giang sơn của người Hán chúng ta, đó mới là chuyện đáng hận lớn nhất”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô nói không sai”, trong lòng lại nghĩ “Bấy nhiêu vàng bạc châu báu như thế mà nếu không lấy ra tiêu pha một phen mới là chuyện đáng hận lớn nhất”.

Y còn nhỏ tuổi, thảm kịch người Mãn Châu giết hại bách tính người Hán chỉ nghe người ta kể lại, chứ chưa từng chính mình trải qua. Trong bấy nhiêu ngày ở trong cung chỉ có một mình thái hậu là đáng căm hận, Hải Đại Phú tuy từng mưu hại nhưng rốt lại mình hại y thì nhiều chứ y hại mình thì ít. Còn lại từ hoàng đế trở xuống người nào cũng rất tốt với y, cũng không thấy người Mãn Châu có chỗ nào hung ác tàn bạo. Y cũng biết nếu mình không được hoàng đế sủng ái thì các đại thần quyền quý người Mãn Châu cũng không thân thiết phụng thừa mình như thế, nhưng rốt lại vẫn gặp nhiều người hòa nhã, ít kẻ độc ác, cho nên mối thù chủng tộc, mối hận quốc gia trong lòng cũng rất lạt lẽo.

Đào Hồng Anh nói “Bấy nhiêu năm trong cung, ta cũng không thu nhận đệ tử. Những cung nữ ta gặp không nhiều, nhưng số ta biết nếu không phải là ngu ngốc hồ đồ thì là gian giảo nhỏ nhen, hàng ngày chỉ mong mỏi làm sao được hoàng đế lâm hạnh, từ cung nữ thăng lên phi tần. Bí mật lớn này của chúng ta lại có thể nói với hạng người ấy sao? Vài năm nay ta thường lo lắng, cứ chậm trễ thế này, không tìm được manh mối nào về chỗ cất giấu kinh thư, ngay cả đệ tử tốt cũng không thu được một người. Tương lai ta chết đi rồi, đem bí mật lớn này vào quan tài, người Thát Đát Mãn Châu vẫn ngồi yên ổn trong đất nước, chuyện có lỗi với thái sư phụ và sư phụ thì không cần nói, mà còn trở thành đại tội nhân của người Hán. Thằng cháu ngoan, ta vô tình gặp được ngươi, nói với ngươi chuyện lớn này, trong lòng quả thật rất vui mừng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con cũng rất vui mừng, có điều kinh thư gì đó thì không hề để ý”.

Đào Hồng Anh nói “Vậy tại sao ngươi lại vui mừng?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con không có thân nhân, mẹ lại như thế, sư phụ lại khó được gặp mặt, bây giờ lại có được một người cô ruột, một người cô tốt, tự nhiên là rất vui mừng”.

Y miệng lưỡi ngọt ngào, khiến Đào Hồng Anh mười phần vui vẻ. Bà ta mỉm cười nói “Ta được một đứa cháu ngoan, cũng rất vui mừng”.

Qua một lúc lại hỏi “Sư phụ ngươi là ai?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ con là Tổng đà chủ Thiên Địa hội, họ Trần tên Cận Nam”.

Đào Hồng Anh ngay cả nhân vật tên tuổi lẫy lừng như Trần Cận Nam cũng mới nghe tới lần đầu, gật gật đầu nói “Sư phụ ngươi đã là Tổng đà chủ Thiên Địa hội, võ công nhất định phải rất cao cường”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ có điều thời gian con theo sư phụ rất ngắn, học không được bao nhiêu võ công. Cô cô, người dạy con một ít được không?”.

Đào Hồng Anh ngần ngừ nói “Nếu như trước nay ngươi chưa từng học võ công, tự nhiên ta sẽ đem hết sở học dạy ngươi. Chỉ là võ công của sư phụ ngươi so với môn phái của ta có quá nửa là khác hẳn, học vào cũng e lại có hại. Theo như ngươi thấy sư phụ ngươi so với ta thì võ công của ai cao hơn?”.

Vi Tiểu Bảo nói muốn bà ta truyền thụ võ công, vốn là buộc miệng nói bừa để lấy lòng, chứ nếu Đào Hồng Anh đáp ứng truyền thụ võ công cho y thật, y sẽ tìm cớ khác để đùn đẩy thoái thác, một khi học võ công, thì nhất thời lên núi Ngũ Đài không được, huống chi tính nết y thích lười biếng rong chơi, hoàn toàn không thể nhẫn nại để học võ, nghe bà ta hỏi thế, bèn nhân cơ hội nói “Cô cô trước mặt người, con không dám bịa đặt”.

Đào Hồng Anh nói “Trẻ con thì tự nhiên thành thật mới tốt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con từng thấy sư phụ động thủ với một người võ công cực cao, chỉ qua ba chiêu, là đã chế phục được y, người kia thua tới mức vô cùng khâm phục. Cô cô, chỉ e người còn thua xa sư phụ”.

Đào Hồng Anh mỉm cười nói “Đúng thế, ta cũng nghĩ là thua xa. Ta đánh nhau với người đàn ông giả dạng cung nữ kia, nếu không có ngươi đâm vào lưng y một kiếm thì ta đã sớm mất mạng rồi. Sư phụ ngươi làm sao mà vô dụng như thế chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có điều gã giả dạng cung nữ kia cũng rất lợi hại, đến bây giờ con nhớ lại vẫn còn sợ”.

Đào Hồng Anh da thịt trên mặt giần giật, ánh mắt lộ ra vẻ sợ hãi, hai mắt nhìn chằm chằm về phía trước, ngơ ngẩn xuất thần. Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô, người không khỏe à?”.

Đào Hồng Anh không trả lời, tựa hồ không nghe thấy. Vi Tiểu Bảo lại hỏi lần nữa, Đào Hồng Anh thân hình run lên, nói “Không... không có gì đâu!”.

Đột nhiên chát một tiếng, vứt chiếc roi trong tay xuống đất. Vi Tiểu Bảo nhảy xuống xe nhặt chiếc roi rồi phi thân nhảy lại lên xe, thân pháp vô cùng gọn gàng lanh lẹ.

Y đang đắc ý, chỉ mong Đào Hồng Anh khen ngợi vài câu, lại thấy bà lắc lắc đầu, nói “Hài tử, từ nay trở đi nhất định ngươi phải khổ công rèn luyện mới được. Công phu hiện tại của ngươi làm thái giám trong cung thì rất tốt, nhưng đi lại trên giang hồ thì rất không đủ, còn thua xa người không biết chút võ công nào”.

Vi Tiểu Bảo mặt mũi đỏ bừng, ứng tiếng “Dạ!”, nghĩ thầm “Võ công của ta tuy không ra gì, nhưng tại sao lại không bằng cả người không biết võ công?”.

Đào Hồng Anh nói “Nếu ngươi không biết chút võ công nào, người ta cũng không cần khinh dị giết ngươi. Ngươi đã biết võ công, đối phương đề phòng ngươi phản kích, một khi ra tay là không hề dung tình, há lại không rủi ro sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu gặp bọn tiểu tặc mở khách điếm, xông muộn hương thì sao?”.

Đào Hồng Anh ngẩn ra, nhất thời không trả lời được, qua một lúc mới nói “Nói thế cũng phải, trên giang hồ thì đại khái bọn tiểu tặc đông hơn các hảo thủ võ công”.

Bà hơi có chút tâm thần bất định, chỉ vào một gốc cây lớn bên phải đường phía trước, nói “Chúng ta tới đó nghỉ một lúc sẽ đi tiếp, cho con lừa ăn cỏ”, rồi đánh xe tới dưới gốc cây, hai người xuống xe, sóng vai ngồi trên rễ cây.

Đào Hồng Anh lại xuất thần một lúc, đột nhiên nói “Có nói gì không? Y có nói gì không?”.

Vi Tiểu Bảo không biết bà hỏi ai, ngẩng đầu lên nhìn, cảm thấy rất khó trả lời. Hai người nhìn chòng chọc vào nhau, một người chờ đối phương trả lời, một người không biết đối phương muốn hỏi gì.

Qua hồi lâu, Đào Hồng Anh lại hỏi “Ngươi có nghe y nói gì không? Có thấy môi y mấp máy không?”.

Vi Tiểu Bảo thấy dáng vẻ của bà như thế, ngấm ngầm run sợ “Cô cô bị trúng tà hay gặp ma?”.

Bèn hỏi “Cô cô, người thấy ai thế?”.

Đào Hồng Anh nói “Ai à? Là... là người đàn ông giả trang cung nữ à?”.

Vi Tiểu Bảo càng sợ hãi, run lên nói “Người thấy người đàn ông giả trang cung nữ ở... Ở đâu thế?”.

Đào Hồng Anh chợt như tỉnh mộng, nói “Đêm ấy trong phòng thái hậu, lúc người đàn ông giả trang cung nữ kia đánh nhau với ta, ngươi có nghe y mở miệng nói gì không?”.

Vi Tiểu Bảo thở phào ra một hơi, nói “Ờ, là người hỏi chuyện đêm hôm ấy. Y nói gì thế, con không nghe thấy”.

Đào Hồng Anh lại ngẫm nghĩ một lúc, lắc đầu nói “Võ công của ta kém y rất xa, y cũng không cần niệm thần chú”.

Vi Tiểu Bảo hoàn toàn không hiểu gì, bèn khuyên “Cô cô, không cần nghĩ tới y nữa, người ấy đã bị chúng ta giết rồi, không sống lại được nữa đâu”.

Đào Hồng Anh nói “Người ấy bị chúng ta giết chết rồi, không sống lại được nữa”.

Câu ấy vốn là lời tự an ủi cho mình yên tâm, nhưng giọng nói của bà ta lại cho thấy trong lòng đang mười phần sợ sệt. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Người tuy võ công cao cường, nhưng lại sợ ma. Chỉ giết có một người, mà tâm thần bất định như thế, huống chi cung nữ giả kia là do ta giết, không phải là người giết. Người giết con đĩ già, lại chỉ giết gần chết, làm thị nửa sống nửa chết, rốt lại vẫn có thể sống lại, thật là dở quá”.

Đào Hồng Anh nói “Y đã chết rồi, tự nhiên không hề gì, có phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, cho dù biến thành ma cũng không cần sợ y”.

Đào Hồng Anh nói “Cái gì mà ma với không ma? Ta là lo y là đệ tử của giáo chủ Thần Long giáo, chuyện này... chuyện này... ờ, thái hậu gọi y là sư huynh thì không phải rồi, quyết là không phải. Xem võ công của y thì hoàn toàn không giống, có phải không? Ngươi quả thật không thấy lúc y xuất thủ thì môi hơi máy động, phải không?”.

Bà nói một mình, âm thanh run lên, tựa hồ chỉ mong Vi Tiểu Bảo có thể chứng thực là bà đoán không sai.

Vi Tiểu Bảo làm sao phân biệt được gia số võ công của người đàn ông giả trang cung nữ kia, nhưng cao giọng nói “Không cần lo lắng, người nói rất đúng, người đàn ông cải trang cung nữ kia võ công không giống. Lúc y ra tay, miệng cứ ngậm tăm, không nói câu nào. Cô cô, giáo chủ Thần Long giáo là thằng đầy tớ nào thế?”.

Đào Hồng Anh vội nói “Hồng giáo chủ Thần Long giáo thần thông quảng đại, võ công cao thâm không thể lường được, tại sao ngươi lại gọi y là thằng đầy tớ? Thằng nhỏ, cho dù là sau lưng thì trong lời lẽ cũng không được đắc tội với y. Hồng đại giáo chủ đồ tử đồ tôn rất đông, tin tức rất linh thông, ngươi chỉ cần nói ra một lời nửa câu bất kính, đồn tới tai y, thì ngươi... kiếp này kể như xong rồi”, vừa nói vừa nhìn đông ngó tây, tựa hồ sợ chung quanh có bộ chúng của giáo chủ Thần Long giáo.

Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ Thần Long giáo lợi hại thế à? Chẳng lẽ quyền lực của y còn lớn hơn hoàng đế sao?”.

Đào Hồng Anh nói “Quyền lực của y tự nhiên là không lớn bằng hoàng đế. Có điều ngươi đắc tội với hoàng đế rồi bỏ trốn đi, thì hoàng đế chưa chắc đã bắt được ngươi, chứ đắc tội với giáo chủ Thần Long giáo thì cho dù là chân trời góc biển cũng không có đất dung thân đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nói như thế thì Thần Long giáo còn người đông Thế mạnh hơn Thiên Địa hội bọn con à?”.

Đào Hồng Anh lắc đầu nói “Khác chứ, khác chứ. Thiên Địa hội các ngươi phản Thanh phục Minh, hành sự quang minh chính đại, hảo hán giang hồ ai ai cũng kính trọng, Thần Long giáo tự nhiên là khác hẳn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người nói hảo hán trên giang hồ, người nào cũng rất sợ sệt Thần Long giáo à?”.

Đào Hồng Anh ngẫm nghĩ một lúc, nói “Chuyện trên giang hồ ta biết rất ít, chỉ là nghe sư phụ nói lại. Thái sư phụ của ta võ công cao cường như thế, mà vẫn chết dưới tay đệ tử Thần Long giáo đấy”.

Vi Tiểu Bảo ngoác miệng ra chửi “Con mẹ nó, nói thế thì Thần Long giáo là đại cừu nhân của chúng ta, vậy thì cần gì sợ chúng?”.

Đào Hồng Anh lắc lắc đầu, thong thả nói “Sư phụ ta nói, võ công của Thần Long giáo thiên biến vạn hóa cố nhiên vô cùng lợi hại, nhưng khó chống nhất chính là trong giáo của họ có rất nhiều thần chú, lúc lâm địch đọc lên, có thể khiến đối thủ trong lòng sợ hãi, mà họ thì càng đánh càng hăng. Lúc Thái sư phụ vào phủ kỳ chủ Tương Lam kỳ lấy trộm kinh thư, kịch chiến với mấy đệ tử Thần Long giáo, rõ ràng chiếm được thượng phong, trong bọn có một người lẩm nhẩm trong miệng, quyền phong chưởng lực của Thái sư phụ đánh ra càng lúc càng yếu đi, sau cùng bụng dưới bị trúng chưởng trọng thương. Sư phụ ta lúc ấy có mặt ở đó, chính mắt nhìn thấy. Bà nói bà hăng hái xông vào giúp đỡ, nhưng sau khi nghe mấy câu thần chú thì toàn thân nhũn ra, chỉ muốn quỳ xuống đầu hàng, hoàn toàn không có lòng dạ nào đánh nhau. Thái sư phụ vừa bị thương, người kia không niệm thần chú nữa, sư phụ ta dũng khí lại lập tức tăng lên, xông vào cứu được sư phụ chạy thoát. Sau đó bà nghĩ lại vừa xấu hổ vừa sợ sệt, vì thế cứ dặn đi dặn lại ta, nói chuyện đáng sợ nhất trong thiên hạ không gì bằng động thủ với người trong Thần Long giáo”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Sư phụ của người là đàn bà nên nhút nhát, thấy đối phương cao cường nên sợ tới mức chỉ muốn đầu hàng”.

Bèn nói “Cô cô, người kia niệm thần chú gì đó, người đã nghe qua chưa?”.

Đào Hồng Anh nói “Ta... ta chưa nghe qua. Ta sợ người đàn ông giả trang cung nữ kia là đệ tử Thần Long giáo, cho nên nãy giờ hỏi ngươi, xem lúc y động thủ với ta trên môi có mấp máy không”.

Vi Tiểu Bảo nói “A, té ra là thế!”.

Nhớ lại tình hình nghe thấy nhìn thấy lúc ở dưới gầm giường, bèn nói “Hoàn toàn không có, người có nghe thấy gì không?”.

Đào Hồng Anh nói “Cung nữ giả ấy võ công cao hơn ta rất nhiều, ta dốc toàn lực ứng chiến, nên về tình hình chung quanh không biết gì cả. Chỉ là ta đánh nhau với y một lúc, trong lòng đột nhiên thấy sợ, chỉ muốn bỏ chạy, sau đó nghĩ lại, cảm thấy rất kỳ lạ”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Cô cô, từ lúc người học võ đến nay đã động thủ giết người nhiều chưa?”.

Đào Hồng Anh lắc đầu nói “Trước nay chưa từng động thủ với ai, cũng chưa từng giết người nào”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì đúng rồi, về sau ngươi cứ giết thêm vài tên, động thủ với người ta thêm vài lần thì sẽ không sợ nữa đâu”.

Đào Hồng Anh nói “Có khi ngươi nói đúng đấy. Có điều ta không muốn động thủ với người ta, cũng không muốn giết người, chỉ cần có thể yên yên ổn ổn tìm được tám bộ Tứ thập nhị chương kinh, phá được long mạch của người Thát Đát Mãn Thanh, là đã thỏa mãn rồi. Ờ, có điều bộ Tứ thập nhị chương kinh của kỳ chủ Tương Lam kỳ có tới tám chín phần là đã rơi vào tay Thần Long giáo, mà muốn cướp lại từ tay Thần Long giáo thì rất khó”.

Bà đã hóa trang, không nhìn thấy vẻ mặt thế nào, nhưng từ ánh mắt mà nhìn, vẫn có thể thấy trong lòng bà đang sợ sệt.

Vi Tiểu Bảo nói “Cô cô, người vào Thiên Địa hội của bọn ta được không?”.

Nghĩ thầm “Người sợ tới mức như thế đấy! Thiên Địa hội bọn ta người đông Thế mạnh, không sợ gì Thần Long giáo”.

Đào Hồng Anh chợt sửng sốt, hỏi “Tại sao ngươi muốn ta gia nhập Thiên Địa hội?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tôn chỉ của Thiên Địa hội là phản Thanh phục Minh, rất hợp với tâm ý của Thái sư phụ và sư phụ người”.

Đào Hồng Anh nói “Như thế vốn rất hay, nhưng chuyện này sắp tới sẽ nói. Bây giờ ta phải về cung, ngươi định đi đâu?”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Người lại về cung à? Không sợ con đĩ già sao?”.

Đào Hồng Anh thở dài một tiếng, nói “Ta từ nhỏ đến lớn sống trong cung, nghĩ đi nghĩ lại, chỉ có sống trong cung mới không sợ sệt. Chuyện đời bên ngoài ta chẳng biết gì cả. Ta vốn sợ mang điều bí mật kia vào quan tài, bây giờ đã nói với ngươi rồi, cho dù bị thái hậu giết chết cũng không hề gì. Mà nói lại hoàng cung rất rộng lớn, ta tìm một chỗ nào đó ẩn núp, thái hậu cũng không tìm ra được ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, người về cung đi, sau này nhất định con sẽ tới thăm. Hiện sư phụ có việc sai con đi làm”.

Đào Hồng Anh không tiện hỏi nhiều về việc của Thiên Địa hội, liền nói “Sắp tới ngươi về cung, làm sao gặp ta được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Con về tới cung sẽ chất một đống đá ở hỏa trường, bên trên cắm một mảnh gỗ, trên mảnh gỗ vẽ hình con chim sẻ, để người biết con đã về. Đêm ấy chúng ta sẽ gặp nhau ở hỏa trường”.

Đào Hồng Anh gật đầu nói “Tốt lắm, cứ Thế mà làm. Thằng nhỏ ngoan, trên giang hồ sóng gió hiểm ác, ngươi phải thật cẩn thận đấy”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Vâng, cô cô, người cũng phải cẩn thận, con đĩ già thái hậu tâm địa tàn ác, người ngàn vạn lần đừng mắc lừa thị”.

Hai người đánh xe tới thị trấn, Vi Tiểu Bảo thuê một chiếc xe khác, hai người chia tay. Vi Tiểu Bảo thấy Đào Hồng Anh giong xe về phía đông, không ngừng quay đầu lại nhìn, nghĩ thầm “Tuy bà không phải là cô ruột mình, nhưng đối xử với mình rất tốt”.

HỒI 16

Son phấn hương thừa vang tiếng én
Nhẫn vòng ma mới khóc lời oanh

* * *

Vi Tiểu Bảo trong xe ngựa nhắm mắt ngủ một giấc. Đến xế chiều, chợt nghe tiếng vó ngựa vang lên, một con ngựa từ phía sau phóng mau tới bên cạnh, nghe một giọng đàn ông lớn tiếng hỏi “Phu xe, người trong xe có phải là một thằng nhỏ không?”.

Vi Tiểu Bảo nhận ra giọng Lưu Nhất Chu, không chờ phu xe trả lời, từ trong xe thò đầu ra cười nói “Lưu đại ca, ngươi tìm ta à?”.

Chỉ thấy Lưu Nhất Chu trán đầy mồ hôi, mặt đầy bụi bặm, y vừa thấy Vi Tiểu Bảo liền quát “Hay lắm, rốt lại ta cũng tìm được ngươi!”, rồi thúc ngựa vòng lên chặn trước đầu xe quát “Xuống xe ngay!”.

Vi Tiểu Bảo thấy thần sắc của y bất thiện, hoảng sợ hỏi “Lưu đại ca, ta đắc tội với ngươi chuyện gì làm ngươi tức giận thế?”.

Lưu Nhất Chu chiếc roi ngựa trong tay vung ra đập mạnh xuống đầu con lừa kéo xe. Con lừa đau quá rống to, co hai chân trước đứng thẳng lên, người phu xe suýt nữa ngã xuống đất. Người phu xe quát “Giữa ban ngày ban mặt mà thấy ma à? Sao lại ngang ngược như thế?”.

Lưu Nhất Chu quát “Lão tử đang muốn ngang ngược đây!”, lại vung roi ngựa ra cuốn lấy chiếc roi ngựa của người phu xe giật một cái kéo y ngã xuống đất, kế đó vung roi đánh, đánh một cái lại chửi một câu “Lão tử đang muốn ngang ngược đây! Lão tử đang muốn ngang ngược đây!”.

Người phu xe lăn lộn không đứng lên được, luôn miệng con bà con mẹ chửi ầm lên. Lưu Nhất Chu roi đánh càng lúc càng nặng tay, nhát nào đánh xuống cũng tóe máu.

Vi Tiểu Bảo kinh ngạc ngẩn ra, nghĩ thầm “Người phu xe này với y không thù không oán, y lại hung dữ đánh đập như thế, là đụng chạm tới mình rồi. Lão tử không phải là đối thủ của y, y đánh phu xe xong có quá nửa sẽ đánh luôn cả mình, vậy thì không hay rồi”.

Bèn rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, khẽ cứa một nhát vào mông con lừa.

Con lừa bị đau hoảng sợ, nhấc vó lao đi, kéo chiếc xe phóng nhanh trên đường cái. Lưu Nhất Chu bỏ người phu xe thúc ngựa đuổi theo, kêu lên “Hảo tiểu tử, có giỏi thì đừng chạy!”.

Vi Tiểu Bảo trong xe thò đầu ra kêu lên “Hảo tiểu tử, có giỏi thì đừng đuổi!”.

Lưu Nhất Chu ra sức thúc ngựa đuổi mau theo. Con lừa tuy chạy rất mau, nhưng rốt lại vì kéo theo một chiếc xe nên chạy một lúc thì Lưu Nhất Chu càng lúc càng đuổi tới gần. Vi Tiểu Bảo định phóng thanh chủy thủ vào Lưu Nhất Chu, nhưng nghĩ có quá nửa sẽ không trúng, mà lại mất lợi khí phòng thân. Y quát tháo ầm ĩ, thúc con lừa chạy mau, đột nhiên nghe bên tai có tiếng gió rít lên, má bên phải đau rát một cái, đã bị đánh trúng một roi. Y vội vàng rụt đầu lại vào xe, nhìn qua khe rèm cửa thấy ngựa của Lưu Nhất Chu đã tới cạnh xe, chỉ chạy thêm vài bước là Lưu Nhất Chu có thể nhảy lên xe, lúc gấp rút nảy ý khôn, thò tay vào bọc móc ra một đĩnh bạc, dùng sức ném ra, trúng vào mắt trái con ngựa.

Con ngựa mắt trái máu chảy ròng ròng, tròng mắt vỡ nát, lập tức bị mù, phóng chênh chếch về phía sườn núi. Lưu Nhất Chu vội kìm cương, nhưng con ngựa đau quá, mấy lần nhảy chồm chồm, hất Lưu Nhất Chu ngã xuống đất. Y lăn một vòng rồi lập tức đứng lên, con ngựa đã phóng vào trong rừng, liên tiếp hí vang, rồi phóng ra xa. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, kêu lên “Lưu đại ca, ngươi không biết cưỡi ngựa, ta khuyên ngươi đi bắt một con rùa đen mà cưỡi thôi!”.

Lưu Nhất Chu cả giận, đề khí đuổi theo chiếc xe lớn.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, vội thúc con lừa chạy mau, quay đầu nhìn Lưu Nhất Chu, thấy y tuy đã cách chiếc xe hai ba mươi trượng, nhưng vẫn sải chân đuổi theo không ngừng, muốn thoát khỏi y thật không dễ, lập tức rút chủy thủ ra, rạch khẽ một nhát lên mông con lừa. Nào ngờ lần này lại không linh, con lừa nhảy lên mấy cái, đột nhiên quay đầu lại phóng mau về phía Lưu Nhất Chu. Vi Tiểu Bảo la lên “Không đúng đường, không đúng đường! Con súc sinh ngươi ăn làm bậy, có gì hay mà muốn lão tử xem!”.

Dùng sức kéo dây cương, nhưng con lừa đã phát điên, làm sao kìm được. Vi Tiểu Bảo thấy tình thế không hay, vội vàng nhảy ra khỏi xe, chạy vào khu rừng cạnh đường.

Lưu Nhất Chu sải chân vọt tới, tay trái vươn ra đã nắm được cổ áo y. Vi Tiểu Bảo thanh chủy thủ trong tay phải đâm ngược về phía sau. Lưu Nhất Chu tay phải thuận thế đè cánh tay y xuống một cái, một chiêu Hành vân lưu thủy đã nắm được cổ tay y, kế đó lập tức vặn ngược, mũi chủy thủ chĩa vào giữa cổ họng y, quát “Tiểu tặc, ngươi còn dám sính cường nữa không?”.

Tay trái chát chát hai cái, tát y hai tát.

Vi Tiểu Bảo cổ tay đau buốt, chỗ cổ họng nghe lạnh lạnh, biết thanh chủy thủ của mình chém sắt như chém bùn, cắt cổ họng như cắt đậu hũ, vội trơ mặt ra cười hì hì nói “Lưu đại ca, có gì thì nói, mọi người là người mình, cần gì phải nổi nóng?”.

Lưu Nhất Chu nhổ toẹt một bãi nước bọt vào mặt y, nói “Phì, ai nhận ngươi là người mình? Ngươi... ngươi... ngươi thằng tiểu tặc, lại dám hoa ngôn xảo ngữ trong hoàng cung, đánh lừa Phương sư muội của ta, lại... lại ngủ chung một giường với nàng, như thế... như thế... ta... ta... không giết ngươi không được...”, gân xanh trên trán nổi lên, mắt như lóe lửa, tay trái nắm thành quyền dí dí vào mặt Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới hiểu rõ, y nổi giận như thế là vì Phương Di, chỉ không biết tại sao y biết được. Cục diện trước mắt ngàn cân treo sợi tóc, y mà nóng giận hơn, kình lực trên tay tăng thêm một chút, thì cổ họng mình sẽ có một cái lỗ, bèn cười nói “Phương cô nương là người trong lòng của ngươi, ta làm sao dám vô lễ? Trong lòng Phương cô nương chỉ có một mình ngươi. Cô ta từ sáng đến tối chỉ nghĩ tới ngươi thôi”.

Lưu Nhất Chu lửa giận lập tức hạ xuống, hỏi “Tại sao ngươi biết?”, rút thanh chủy thủ lại vài tấc, Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ vì cô ta xin ta cứu ngươi, ta vừa đưa ngươi ra khỏi cung, cô ta vừa biết ngươi đã thoát khỏi nguy hiểm, thật không biết là mừng rỡ tới mức nào nữa”.

Lưu Nhất Chu chợt lại nổi giận, nghiến răng nói “Con chó con nhà ngươi, lão tử không thèm nhận ân tình của ngươi đâu. Ngươi cứu ta cũng được, không cứu ta cũng được, tại sao lại lừa Phương sư muội của ta ưng thuận làm... làm vợ ngươi?”.

Thanh chủy thủ lại nhích tới vài tấc.

Vi Tiểu Bảo nói “Ủa, làm gì có chuyện ấy? Ngươi nghe ai nói thế? Loại mỹ nhân hoa nhường nguyệt thẹn như Phương cô nương chỉ sánh đôi với loại người vừa anh tuấn, vừa anh hùng như ngươi mới xứng đáng thôi!”.

Lưu Nhất Chu lửa giận lại hạ xuống ba phần, rút thanh chủy thủ lại vài tấc, nói “Ngươi định chối à? Phương sư muội ưng thuận làm vợ ngươi rồi, có đúng không?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ. Lưu Nhất Chu nói “Có gì hay mà cười?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Lưu đại ca, ta hỏi ngươi, người làm thái giám có lấy vợ được không?”.

Lưu Nhất Chu một phen nổi giận, vội vàng đuổi tới, không hề nghĩ tới việc Vi Tiểu Bảo là một thái giám, mà thái giám quyết không lấy vợ được, lúc ấy được Vi Tiểu Bảo một câu thức tỉnh, lập tức trong lòng mừng rơn, nhịn không được toét miệng ra cười, kế đó lập tức buông cổ tay y ra, hỏi “Vậy tại sao ngươi lại lừa Phương sư muội, đòi cô ta làm vợ ngươi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Câu ấy ngươi nghe ở đâu?”.

Lưu Nhất Chu nói “Chính tai ta nghe Phương sư muội nói với tiểu quận chúa, chẳng lẽ còn là giả à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Là hai người bọn họ nói với nhau hay là nói với ngươi?”.

Lưu Nhất Chu hơi ngần ngừ, nói “Là họ nói với nhau”.

Nguyên là Từ Thiên Xuyên cùng hai người Phương Di, Mộc Kiếm Bình tới Thạch gia trang, đi chưa bao xa thì gặp ba người bọn Ngô Lập Thân, Ngao Bưu, Lưu Nhất Chu. Ba người bọn Ngô Lập Thân bị tra tấn trong hoàng cung, tuy không bị thương tới gân cốt, nhưng toàn thân bị đánh tới mức nát da rách thịt, ngồi trên xe ngựa, cũng định tới Thạch gia trang dưỡng thương, gặp nhau trên đường, tự nhiên là một phen mừng rỡ.

Nhưng thái độ của Phương Di đối với Lưu Nhất Chu khác hẳn trước kia, ngoài một câu “Lưu sư ca” lúc vừa gặp mặt, sau đó lại vô cùng lãnh đạm, không nhìn y lấy một cái. Lưu Nhất Chu hai ba lần muốn kéo nàng tới bên cạnh, nói vài câu tâm tình, nhưng Phương Di vẫn nhất định ngồi với Mộc Kiếm Bình không chịu rời ra. Lưu Nhất Chu vừa lo vừa giận, càng ra sức ép buộc. Phương Di nói “Lưu sư ca, từ nay trở đi, hai người chúng ta chỉ có phận sư huynh sư muội thôi, ngoài chuyện đó ra thì chuyện gì cũng không cần nói tới, cũng không cần nghĩ tới”.

Lưu Nhất Chu kinh ngạc, hỏi “Tại... tại sao?”.

Phương Di lạnh nhạt nói “Chẳng tại sao cả”.

Lưu Nhất Chu kéo tay nàng, vội nói “Sư muội, cô...”.

Phương Di dùng sức giật mạnh tay lại, nói “Tôn trọng một chút nhé!”.

Lưu Nhất Chu cụt hứng, đêm ấy trong khách điếm lăn qua trở lại không sao ngủ được, tâm tình nôn nóng, rón rén bò dậy, tới trước cửa sổ phòng Phương Di và Mộc Kiếm Bình, quả nhiên nghe hai người đang hạ giọng trò chuyện.

Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi đối xử với Lưu sư ca như thế, há không làm y đau lòng sao?”.

Phương Di nói “Còn có cách nào khác đâu? Y sớm đau lòng, thì càng sớm quên ta, sẽ càng sớm không đau lòng nữa”.

Mộc Kiếm Bình nói “Quả thật ngươi muốn lấy... lấy thằng nhỏ Vi Tiểu Bảo? Y nhỏ như thế, ngươi làm sao làm vợ y được?”.

Phương Di nói “Ngươi muốn lấy con khỉ con ấy, nên khuyên ta đối xử tốt với sư ca, có phải không?”.

Mộc Kiếm Bình vội nói “Không, không phải đâu! Vậy thì ngươi cứ mau đi lấy Vi Tiểu Bảo là hay”.

Phương Di thở dài một tiếng, nói “Ta đã phát thệ rồi, chẳng lẽ ngươi quên sao? Hôm ấy ta nói: Hoàng thiên ở trên, hậu thổ ở dưới, nếu Quế công công cứu được Lưu Nhất Chu bình an thoát hiểm, tiểu nữ Phương Di sẽ làm vợ công công, suốt đời đối với chồng trinh tâm bất nhị, nếu có hai lòng, xin cho ta muôn kiếp không được siêu sinh. Ta lại nói: Có tiểu quận chúa làm chứng. Ta sẽ không quên, ngươi cũng sẽ không quên”.

Mộc Kiếm Bình nói “Câu ấy đương nhiên là có nói, có điều ta thấy... ta thấy y chỉ là đùa giỡn, chứ không phải là thật”.

Phương Di nói “Y là thật cũng được, là giả cũng được. Nhưng chúng ta là con gái, đã chính miệng hứa theo y trọn đời, thì quyết không được hối hận, phải tung nhất nhi chung. Huống chi... huống chi...”.

Mộc Kiếm Bình nói “Huống chi chuyện gì?”.

Phương Di nói “Ta nhớ kỹ lại, thì cho dù nói ra có thể chối, nhưng y... y từng ngủ cùng giường với hai người chúng ta, đắp chung một chăn...”.

Mộc Kiếm Bình sặc lên cười, nói “Vi đại ca thật là ương bướng, y còn nói trong Anh liệt truyện có một hồi gọi là Mộc vương gia tam tiễn hạ Vân Nam, Quế công công hai tay ôm gái đẹp. Sư tỷ, y đã ôm ngươi thật rồi, còn hôn vào mặt ngươi nữa”.

Phương Di thở dài một tiếng, không nói gì nữa.

Lưu Nhất Chu ngoài cửa sổ nghe tới mức lòng như lửa đốt, trời xoay đất chuyển, chân đứng không vững.

Chợt nghe Phương Di lại nói “Thật ra y tuy còn nhỏ tuổi, mồm mép trơn tuột, nhưng đối xử với hai người chúng ta quả thật cũng không xấu. Lần này chia tay, không biết đến bao giờ mới gặp lại”.

Mộc Kiếm Bình lại cười sặc lên một tiếng, hạ giọng nói “Sư tỷ, ngươi đang nhớ y à?”.

Phương Di nói “Nhớ y thì là nhớ y, có việc gì đâu?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Phải đấy, ta cũng nhớ y. Ta mấy lần mời y, nói y cùng tới Thạch gia trang với chúng ta, nhưng y cứ nói đang có việc quan trọng. Sư tỷ, ngươi nói lời y là thật hay giả vậy?”.

Phương Di nói “Lúc trong quán cơm ta từng nghe y nói chuyện phiếm với phu xe, hỏi đường đi Sơn Tây. Xem ra y định đi Sơn Tây”.

Mộc Kiếm Bình nói “Y còn nhỏ tuổi như thế, một mình đi Sơn Tây, trên đường gặp phải người xấu thì làm thế nào?”.

Phương Di thở dài một tiếng, nói “Ta vốn định nói với Từ lão gia, không cần hộ tống chúng ta mà nên hộ tống y thì tốt, nhưng Từ lão gia nhất định sẽ không chịu”.

Mộc Kiếm Bình nói “Sư tỷ, ta... ta nghĩ...”.

Phương Di nói “Cái gì?”.

Mộc Kiếm Bình thở dài một tiếng, nói “Không có gì”.

Phương Di nói “Đáng tiếc là hai người chúng ta đều đang bị thương, nếu không thì cứ đi cùng y tới Sơn Tây. Bây giờ đã gặp bọn Ngô sư thúc, Lưu sư ca rồi, chúng ta lại không thể đi tìm y nữa”.

Lưu Nhất Chu nghe tới đó, trong đầu choáng váng, bình một tiếng, đầu đập vào song cửa.

Phương Di và Mộc Kiếm Bình cùng hoảng sợ, bật tiếng la “Cái gì thế?”.

Lưu Nhất Chu lửa ghen bốc lên, lập tức như phát điên, chỉ nghĩ “Mình phải đi giết thằng tiểu tử ấy, mình phải đi giết thằng tiểu tử ấy!”, chạy ra viện trước, dắt một con ngựa, mở cổng khách điếm, lên ngựa phóng mau. Y nghĩ Vi Tiểu Bảo đã đi Sơn Tây, liền đi về phía tây. Phóng ngựa tới sáng, hỏi được đường đi Sơn Tây, dọc đường đuổi theo, mỗi khi gặp chiếc xe lớn nào đi một mình là hỏi “Người trong xe có phải là một thằng nhỏ không?”.

Vi Tiểu Bảo nghe Lưu Nhất Chu nói tình tiết bên trong nhờ nghe Phương Di nói chuyện với tiểu quận chúa mà biết, đoán là y nghe trộm, cũng chỉ biết được có hạn, bèn cười nói “Lưu đại ca, ngươi đã mắc lừa sư muội của ngươi rồi”.

Lưu Nhất Chu nói “Mắc lừa gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phương cô nương nói với ta, cô ta rất tức giận ngươi, vì cô ta tận tâm kiệt lực cứu ngươi, nhưng ngươi không hề để ý gì tới cô ta”.

Lưu Nhất Chu vội nói “Làm... làm gì có chuyện ấy? Tại sao ta lại không để ý tới cô ta chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi tặng cô ta một chiếc thoa bạc, đúng không? Chiếc thoa bạc một đầu có một đóa hoa mai ấy”.

Lưu Nhất Chu nói “Đúng, đúng thế! Tại sao ngươi biết?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lúc hỗn chiến trong cung, cô ta làm rơi mất chiếc thoa, vô cùng cuống quýt, nói đây là vật của người trong lòng cô ta tặng cho, nói thế nào cũng không để mất được, vì thế có bỏ liều tính mạng cũng phải tìm lại bằng được”.

Lưu Nhất Chu ngẩn ra, trầm ngâm nói “Cô ta... cô ta đối xử với ta tốt như thế sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đương nhiên rồi, chẳng lẽ còn là giả à?”.

Lưu Nhất Chu hỏi “Về sau thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nắm chặt thế này, ta đau muốn chết, làm sao nói được?”.

Lưu Nhất Chu nói “Được rồi!”.

Y nghe Phương Di có thâm tình với mình như thế, lửa giận đã tiêu tan quá nửa, lại nghĩ dù sao thì thằng tiểu tử này cũng không thoát khỏi tay mình, bèn buông tay ra, lại hỏi “Về sau thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo bị y nắm chặt cổ tay tới mức vừa đau vừa tê, từ từ cất thanh chủy thủ vào ống giày, thấy cổ tay có một vòng sưng đỏ in vết ngón tay, bèn nói “Người trong Mộc vương phủ thích nắm cổ tay người ta, ngươi như thế, Bạch Hàn Phong cũng như thế. Chiêu Quy trảo thủ trong Mộc gia quyền thật rất cao cường”.

Y nói chữ Quy trong Quy trảo thủ rất ấm ớ, Lưu Nhất Chu nghe không rõ, cũng không đếm xỉa gì tới, lại hỏi “Phương sư muội làm mất chiếc thoa bạc của ta tặng nàng, về sau thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta bị cái móng rùa đen của ngươi nắm tới mức không thở được, phải nghỉ ngơi một chút mới nói chuyện được. Nói tóm lại, ngươi có cưới Phương cô nương làm vợ hay không thì có quan hệ rất lớn đấy”.

Lần này Lưu Nhất Chu nghe rõ bốn chữ cái móng rùa đen, nhưng chỉ tức giận về chuyện Vi Tiểu Bảo lừa Phương Di ưng thuận làm vợ y, còn như việc y chiếm tiện nghi về lời lẽ thì không hề đếm xỉa tới, lại nghe y nói “Ngươi có cưới Phương cô nương làm vợ hay không thì có quan hệ rất lớn đấy”, lập tức mười phần vui vẻ, hỏi “Ngươi nói mau đi, đừng dây dưa nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cũng phải ngồi xuống, nghỉ ngơi một lúc mới có sức mà nói chứ”.

Lưu Nhất Chu không còn cách nào, chỉ đành theo y tới một gốc cây lớn ven rừng, thấy y ngồi lên rễ cây, lập tức ngồi xuống cạnh y.

Vi Tiểu Bảo thở phào một hơi, nói “Đáng tiếc, đáng tiếc”.

Lưu Nhất Chu lập tức lo lắng, vội hỏi “Đáng tiếc cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đáng tiếc là sư muội của ngươi không có ở đây, nếu không thì cô ta cùng ngươi ngồi sóng vai ở đây, tâm tình với ngươi, cười tình liếc mắt, thì cô ta mới thật là vui sướng trong lòng”.

Lưu Nhất Chu rất vui vẻ, nhịn không được toét miệng ra cười, hỏi “Tại sao ngươi biết được?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghe chính miệng cô ta nói ra. Hôm ấy cô ta làm rơi chiếc thoa bạc, bỏ liều tính mạng, xông qua ba cửa ải do bọn thị vệ trong cung canh giữ, tuy bị trọng thương vẫn giết được ba tên thị vệ, tìm lại được chiếc thoa bạc. Ta nói: Phương cô nương ơi, cô cũng ngốc quá, một chiếc thoa bạc mà đáng mấy đồng? Ta tặng cho cô một ngàn lượng bạc, loại thoa này thì chúng ta mua một hơi ba bốn ngàn cái. Cô mỗi ngày cài mười cái, không ngày nào giống ngày nào, một năm ba trăm sáu mươi ngày, ngày nào cũng đều cài thoa mới. Phương cô nương nói: Thằng nhỏ nhà ngươi biết gì. Đây là Lưu sư ca thân yêu của ta tặng cho ta, ngươi có tặng ta một ngàn một vạn cái thoa, cho dù là bằng vàng, bằng trân châu cũng làm sao bằng được một chiếc thoa bạc, thoa đồng, thoa sắt của Lưu sư ca thân yêu của ta? Lưu đại ca, ngươi nói Phương cô nương có phải là rất hồ đồ không?”.

Lưu Nhất Chu nghe tới đó chỉ cười tới mức không ngậm miệng lại được, hỏi “Vậy... Vậy cô ta nói chuyện với tiểu quận chúa đến nửa đêm là chuyện khác à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đêm hôm khuya khoắt tới trước phòng họ nghe trộm, phải không?”.

Lưu Nhất Chu thoáng đỏ mặt, nói “Cũng không phải là nghe trộm, ta ban đêm dậy đi tiểu, vừa khéo nghe được thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lưu đại ca, vậy thì ngươi không phải rồi. Ngươi đi tiểu chỗ nào không được, sao lại tới đi tiểu trước cửa sổ phòng Phương cô nương, há không phải là khai mù trời, làm hôi thối lây cả hai vị cô nương hoa nhường nguyệt thẹn sao?”.

Lưu Nhất Chu nói “Phải, phải! Về sau Phương sư muội của ta nói gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta đói bụng quá, không có sức đâu mà nói chuyện, ngươi mau đi mua cái gì cho ta ăn. Ta ăn no rồi thì mới kể lại được những câu lẳng lơ khó nghe mà Phương sư muội của ngươi nói ra”.

Y chỉ mong lừa Lưu Nhất Chu tới thị trấn, là có thể giữa chỗ đông người tìm được cách thoát thân.

Lưu Nhất Chu nói “Cái gì mà lẳng lơ khó nghe? Phương cô nương rất đứng đắn, trước nay không nói những câu lẳng lơ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được thôi, cô ta rất đứng đắn, trước nay không nói những câu lẳng lơ. Cô ta nói: Lưu sư ca thân yêu của ta, lại nói: Lưu sư ca vừa chu đáo vừa đẹp trai của ta, con mẹ nó, ngươi nghe thì không thấy lẳng lơ chứ ta thì càng nghe càng khó chịu. Hừ, cũng không biết xấu hổ, nói ra những câu như thế”.

Lưu Nhất Chu trong lòng mừng rơn, nói “Có đúng thế không? Phương cô nương lại nói thế à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, được, cứ coi là ta nói sai đi. Lưu đại ca, ta phải đi tìm cái gì ăn thôi, xin lỗi không bồi tiếp được nữa”.

Nói xong đứng lên.

Lưu Nhất Chu đang nghe tới mức trong lòng ngứa ngáy, làm sao chịu để y đi, vội khẽ đè vai y một cái, nói “Vi huynh đệ, ngươi đừng đi vội. Ở đây ta có mang theo vài cái bánh lương khô, ngươi cứ ăn trước, nói chuyện xong tới thị trấn trước mặt, ta sẽ mời ngươi uống rượu ăn miến, để xin lỗi ngươi”.

Nói xong cởi cái bao phục trên lưng xuống, lấy ra mấy cái bánh lương khô.

Vi Tiểu Bảo cầm một cái, bẻ một góc cho vào miệng nhấm nhấm vài cái, nói “Bánh này mặn không ra mặn, chua không ra chua, có gì là ngon? Ngươi ăn cho ta xem nào”, rồi đưa cái bánh khuyết một góc cho y.

Lưu Nhất Chu nói “Bánh này cứng lắm, mùi vị tự nhiên cũng không thật ngon, chúng ta cứ ăn tạm cho qua cơn đói rồi sẽ nói tiếp”.

Nói xong bẻ một miếng bánh cho vào miệng.

Vi Tiểu Bảo nói “Mấy cái bánh này không biết thế nào?”, xốc xáo mấy cái bánh lương khô một lúc để lựa, lật lên lật xuống, nói “Con mẹ nó mắc tiểu quá, đi tiểu rồi sẽ nói tiếp”, rồi chạy tới cạnh một gốc cây, xoay người lại, cởi quần ra đi tiểu.

Lưu Nhất Chu vẫn nhìn y chằm chằm, sợ y đột nhiên bỏ chạy.

Vi Tiểu Bảo tiểu tiện xong, quay trở lại cạnh Lưu Nhất Chu, lại lật đi lật lại mấy cái bánh, cuối cùng lựa một cái, bẻ ra ăn, Lưu Nhất Chu đuổi theo hơn nửa ngày, trong bụng cũng đã đói, cầm một cái bánh lên ăn, vừa ăn vừa nói “Chẳng lẽ Phương cô nương và quận chúa nói như thế là cố ý để ta nghe à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không phải trong bụng Phương sư muội của ngươi, làm sao biết được tâm tư cô ta? Ngươi là sư ca thân yêu của cô ta, cái gì ngươi lại không biết, tại sao còn hỏi ta?”.

Lưu Nhất Chu nói “Được rồi! Mới rồi là ta lỗ mãng, đắc tội với ngươi, ngươi cũng đừng làm khó nữa!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu đã thế thì ta nói thật lòng với ngươi. Phương sư muội của ngươi vô cùng xinh đẹp, nếu ta không phải là thái giám thì cũng rất muốn cưới cô ta làm vợ. Có điều cho dù ta không cưới cô ta, chỉ e lại không thắng được ngươi”.

Lưu Nhất Chu vội hỏi “Tại sao thế? Tại sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cần sốt ruột, ăn thêm cái bánh nữa đi, ta sẽ thong thả nói cho ngươi nghe”.

Lưu Nhất Chu nói “Con mẹ nó, ngươi nói chuyện cứ úp úp mở mở, lửng lửng lơ lơ...”, nói tới đó đột nhiên thân hình loạng choạng. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì thế? Trong người không khỏe à? E cái bánh này không được sạch sẽ”.

Lưu Nhất Chu nói “Cái gì?” cố gượng đứng lại, nhưng lại lắc lư xoay xoay mấy vòng, đột nhiên ngã vật xuống đất.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, đá vào mông y một cái, nói “Này! Sao trong bánh của ngươi lại có mông hãn dược? Thật là kỳ quái”.

Lưu Nhất Chu “Ờ” một tiếng, đã bất tỉnh nhân sự rồi.

Vi Tiểu Bảo lại đá y hai cước, thấy y không hề động đậy, bèn cởi thắt lưng của y trói chặt hai chân y lại, lại trói quặt hai tay y ra sau lưng. Thấy cạnh gốc cây có tảng đá lớn, bèn dùng sức đẩy ra, lộ ra một cái hang, bên dưới là một đống đá, bèn nhặt hết ra, đào một cái hang đất sâu bốn thước, cười nói “Hôm nay lão tử chôn sống ngươi”, rồi kéo y xuống đó đặt đứng thẳng lên, kéo đất đá lấp lên, dùng sức đạp xuống cho thật chặt, đất đá lấp hết cánh tay y, chỉ để lộ đầu và vai.

Vi Tiểu Bảo vô cùng đắc ý, bước ra cạnh khe suối, cởi áo dài ra nhúng nước trở về chỗ Lưu Nhất Chu vắt cho nước chảy xuống đầu y.

Lưu Nhất Chu bị nước lạnh dội vào, từ từ tỉnh lại, nhất thời không biết tại sao, còn định giãy giụa, nhưng không sao động đậy. Chỉ thấy Vi Tiểu Bảo ngồi xếp bằng trước mặt, cười khùng khục nhìn mình, qua một lúc mới hiểu là do y, lại ra sức giãy giụa, nhưng vẫn không sao động đậy, bèn nói “Hảo huynh đệ, thôi đừng đùa nữa!”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Thằng giặc cái, lão tử bên người còn ít chuyện lớn lắm sao mà đi đùa với thằng giặc thối tha nhà ngươi!”, đá mạnh một cước, má phải của y lập tức chảy máu ròng ròng, lại chửi “Phương cô nương là vợ ta, bằng vào ngươi mà cũng đòi sánh đôi với cô ta à? Thằng giặc thối tha nhà ngươi bóp tay lão tử rất đau, còn tát ta nữa, lại lấy roi đánh ta, lão tử trước tiên cứ cắt tai ngươi, kế cắt mũi ngươi, từng đao từng đao lóc thịt ngươi”, nói xong rút chủy thủ ra, khom người xuống dí mũi đao vào mặt y liếc liếc hai cái.

Lưu Nhất Chu sợ mất vía, kêu lên “Hảo huynh... Vi... Vi huynh đệ, Vi Hương chủ, xin ngươi nể tình Mộc vương phủ,... giơ... giơ cao đánh khẽ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta cứu ngươi trong hoàng cung ra, ngươi lại lấy oán trả ơn, lại muốn giết ta, hừ hừ, bằng vào một chút đạo hạnh của ngươi mà cũng đòi động thổ trên đầu Thái tuế à?”.

Lưu Nhất Chu nói “Đúng là ta không phải, tại hạ sai rồi! Xin... xin... xin ngươi tha thứ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta muốn rạch lên đầu ngươi con mẹ nó ba trăm sáu mươi đao, mới hả được mối hận trong lòng ta” rồi nhấc bím tóc của y lên, một đao cắt đứt. Thanh chủy thủ này sắc bén không gì bằng, xoẹt một nhát, đã cắt đứt bím tóc, kế đó không ngừng nhích động trên đầu y, trong chốc lát tóc trên đầu rơi xuống lả tả, đã bị cạo trọc. Vi Tiểu Bảo chửi “Thằng giặc trọc đầu, lão tử mà gặp hòa thượng là nổi nóng, không giết không xong!”.

Lưu Nhất Chu cười lấy lòng, nói “Vi Hương chủ, tại hạ không phải là hòa thượng”.

Vi Tiểu Bảo chửi “Con mẹ nó, không phải là hòa thượng thì tại sao lại cạo trọc đầu, tới đây đánh lừa lão tử?”.

Lưu Nhất Chu nghĩ thầm “Rõ ràng ngươi cạo trọc đầu ta, tại sao lại trách ta”, nhưng tính mệnh đang nằm trong tay y, không dám cãi cọ, chỉ cười lấy lòng nói “Ngàn sai muôn trái, đều là tiểu nhân không phải, Vi Hương chủ đại nhân đại lượng, xin đừng để bụng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, vậy thì ta hỏi ngươi, Phương Di Phương cô nương là vợ của ai?”.

Lưu Nhất Chu nói “Chuyện này... chuyện này...”.

Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “Cái gì mà chuyện này chuyện kia? Nói mau!”, nhấc chủy thủ lên vung vung trước mặt y. Lưu Nhất Chu nghĩ thầm hảo hán không chịu thiệt trước, thằng tiểu quỷ này là thái giám, cứ để y chiếm chút tiện nghi về lời lẽ là nên, chứ không nếu y vung kiếm rạch thật một nhát, mình lại bị mất lỗ mũi hoặc vành tai thì cực kỳ rủi ro, vội nói “Cô ta... cô ta tự nhiên là... là phu nhân của Vi Hương chủ”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Cô ta à, cô ta là ai? Ngươi nói cho rõ ràng ra. Lão tử không nghe được những lời lúng búng của bọn hòa thượng”.

Lưu Nhất Chu nói “Phương Di Phương sư muội là phu nhân của Vi Hương chủ ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta phải nói cho rõ ràng. Ngươi có phải là bạn của ta không?”.

Lưu Nhất Chu nghe khẩu khí của y có vẻ hòa hoãn hơn, trong lòng cả mừng, vội nói “Tiểu nhân không dám với cao. Vi Hương chủ nếu chịu coi tại hạ là bạn, thì tại hạ... tại hạ tự nhiên là mong mà còn chưa được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta coi ngươi là bạn. Bạn bè trên giang hồ phải biết nghĩa khí, có đúng không?”.

Lưu Nhất Chu vội nói “Phải, phải. Bạn tốt thì phải biết nghĩa khi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vợ bạn bè thì không được trêu ghẹo. Từ nay trở đi nếu ngươi còn giở trò với vợ ta, bất tam bất tứ thì tính sao? Ngươi phát thệ đi!”.

Lưu Nhất Chu thầm kêu khổ, nghĩ thầm lại mắc lừa y nữa. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không nói cũng không hề gì, ta đã sớm biết ngươi lén lén lút lút, không có ý tốt, chỉ dốc lòng muốn thông gian với vợ ta”.

Lưu Nhất Chu thấy y vung vẩy thanh chủy thủ, trước mắt bạch quang chớp chớp, vội nói “Không có, không có. Đối với phu nhân của Vi Hương chủ, tại hạ không dám có ý gì xấu xa cả”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trở đi nếu ngươi nhìn Phương cô nương thêm một cái, nói thêm một câu thì tính thế nào?”.

Lưu Nhất Chu nói “Thì... thì trời tru đất diệt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thì ngươi sẽ là con rùa đen khốn nạn!”.

Lưu Nhất Chu mặt mày nhăn nhó nói “Đúng, đúng!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng cái gì, đúng cái rắm ngươi ấy à?”.

Lại kề mũi chủy thủ vào mắt phải y. Lưu Nhất Chu nói “Trở đi nếu ta nhìn Phương sư muội thêm một cái, nói thêm một câu, thì ta... ta là con rùa đen khốn nạn!”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Đã như thế thì ta tha cho ngươi. Trước hết cứ đái vào đầu ngươi một bãi, rồi sẽ thả ngươi sau”, nói xong đút chủy thủ vào ống giày, hai tay cởi dây lưng.

Đột nhiên trong rừng có một giọng con gái quát lớn “Ngươi... ngươi thật là khinh người quá đáng!”.

Vi Tiểu Bảo nghe là thanh âm của Phương Di, vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ, quay đầu lại nhìn, chỉ thấy trong rừng ba người bước ra, người đi đầu chính là Phương Di, phía sau là Mộc Kiếm Bình và Từ Thiên Xuyên. Qua một lúc, lại có hai người bước ra, chính là Ngô Lập Thân và Ngao Bưu.

Năm người bọn họ núp trong rừng đã lâu, đã nghe rất rõ ràng những câu đối đáp của hai người Vi Lưu, thấy Vi Tiểu Bảo định tiểu tiện lên đầu Lưu Nhất Chu, kết thành mối thù vĩnh viễn không sao cởi được, Phương Di nhịn không được liền lên tiếng ngăn cản.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Té ra các ngươi đã sớm có mặt ở đây. Nể mặt Ngô lão gia, ta tha không đái vào y nữa”.

Từ Thiên Xuyên vội bước tới, hai tay cào bới đất đá quanh người Lưu Nhất Chu, bế y lên cởi dây trói tay chân cho y. Lưu Nhất Chu sượng ngắt, cúi gằm đầu không dám tiếp xúc với ánh mắt mọi người.

Ngô Lập Thân sắc mặt xám xanh, nói “Lưu hiền điệt, tính mạng của chúng ta là nhờ Vi Hương chủ cứu cho, tại sao ngươi lấy oán báo ân, lấy lớn hiếp nhỏ, vừa đánh vừa chửi y, lại siết tay y nữa? Sư phụ ngươi mà biết, sẽ nói thế nào?”.

Vừa nói vừa lắc đầu, ngữ khí rất không vui, lại nói “Chúng ta qua lại trên giang hồ, phải nhớ nhất hai chữ nghĩa khí, tại sao lại có thể ghen tuông tranh chấp, động võ với bạn tốt? Quên ơn phụ nghĩa thì thật không bằng cả heo chó!”.

Nói xong phì một tiếng nhổ toẹt một bãi nước bọt xuống đất. Y càng nói càng tức giận, lại nói “Tối hôm qua nửa đêm ngươi đùng đùng nổi giận bỏ đi, mọi người đã biết là không hay, theo đường tìm tới đây, ngươi đánh Vi Hương chủ sưng cả mặt, lại siết tay y, chĩa mũi kiếm vào cổ họng y, nếu ngươi lỡ tay một cái làm thương tổn tới tính mạng của y thì làm sao?”.

Lưu Nhất Chu tức tối nói “Một mạng đổi một mạng, ta đền mạng cho y là được”.

Ngô Lập Thân tức giận nói “Ha, ngươi nói dễ dàng quá đấy, ngươi là anh hùng hảo hán gì chứ? Bằng vào một cái mạng của ngươi mà đền được mạng Vi Hương chủ trong mười đại Hương chủ của Thiên Địa hội à? Mà nói lại thì cái mạng của ngươi từ đâu mà có vậy? Không phải là nhờ Vi Hương chủ cứu cho sao? Ngươi không biết cảm ơn lo báo đáp, người ta đã không coi ngươi ra gì rồi, lại còn lớn mật động thủ với Vi Hương chủ à?”.

Lưu Nhất Chu bị Vi Tiểu Bảo bức bách phải phát thệ, lúc ấy tính mạng trong tay người ta, không thể không như thế, bây giờ được tự do, nghĩ tới việc những câu ấy đều bị Phương Di nghe được, quả thật vô cùng xấu hổ, Ngô Lập Thân tuy là sư thúc, nhưng nghe y cứ líu lo giáo huấn mãi không thôi, bất giác thẹn quá hóa giận, nảy ý ương bướng, hung dữ nói “Ngô sư thúc, chuyện đã xong rồi, họ Vi người ta cũng không bị thương một cọng lông nào, lão nhân gia người muốn thế nào cứ làm thế ấy thôi!”.

Ngô Lập Thân nhảy dựng lên, chỉ vào mặt y quát “Lưu Nhất Chu, ngươi đối với sư thúc cũng hỗn láo như thế à? Ngươi muốn động thủ với ta phải không?”.

Lưu Nhất Chu nói “Ta không nói thế, mà cũng không phải là đối thủ của sư thúc”.

Ngô Lập Thân càng tức giận, nghiêm giọng quát “Nếu võ công của ngươi cao hơn ta thì sẽ động thủ chứ gì? Ngươi lúc bị giam trong Thanh cung tham sống sợ chết, vừa nghe nói được cứu là vội vàng lên tiếng xin tha, hấp tấp tự khai tên họ. Ta nghĩ tới thể diện của Liễu sư ca, mới im lặng không nói gì tới chuyện ấy. Hừ, hừ! Ngươi không phải là đệ tử của ta, tính ra là may cho ngươi đấy”, rõ ràng có ý nói nếu ngươi là đệ tử của ta thì ta đã một đao chém chết rồi.

Lưu Nhất Chu nghe y nói toạc ra chuyện xấu lúc mình trong cung khiếp sợ van xin, cúi gằm đầu xuống, sắc mặt trắng bệch, im lặng không nói gì.

Vi Tiểu Bảo thấy mình đã chiếm được thượng phong, cười nói “Thôi được rồi, thôi được rồi. Ngô lão gia, Lưu đại ca là đùa giỡn với ta, không thể coi là thật được. Ta xin ngươi, đừng nói chuyện cũ với Liễu lão gia”.

Ngô Lập Thân nói “Vi Hương chủ đã sai bảo như vậy, ta tự nhiên phải theo đó mà làm”, rồi quay qua Lưu Nhất Chu nói “Ngươi xem đấy, Vi Hương chủ người ta rốt lại là kẻ làm việc lớn, độ lượng rộng rãi như thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nhìn Phương Di và Mộc Kiếm Bình cười nói “Các ngươi làm thế nào mà cũng tới được đây?”.

Phương Di nói “Ngươi qua đây, ta có câu muốn nói với ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì bước lại gần. Lưu Nhất Chu thấy Phương Di trước chỗ đông người mà tỏ vẻ thân thiết với Vi Tiểu Bảo như thế, liền nắm chuôi đao, nhịn không được toan rút đao ra xông vào liều mạng. Chợt nghe chát một tiếng, Vi Tiểu Bảo đã bị Phương Di tát mạnh một cái.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nhảy lui ra vài bước, đưa tay ôm má, tức giận nói “Ngươi... ngươi tại sao lại đánh người?”.

Phương Di chân mày nhướng lên, khuôn mặt đỏ bừng, tức giận nói “Ngươi coi ta là hạng người gì? Ngươi nói với Lưu sư ca những gì? Sau lưng người ta mà ngươi chà đạp khinh rẻ ta như thế à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta cũng không có nói câu gì không... không hay”.

Phương Di nói “Ngươi nói là không có, nhưng ta câu nào cũng nghe thấy rất rõ, hai... hai... hai người các ngươi đều không ai tốt cả”, vừa giận vừa cuống, nước mắt chảy dài.

Từ Thiên Xuyên nghĩ thầm đây là bọn trẻ nít trai gái gây chuyện, không có gì to tát, nhưng đừng để làm tổn thương hòa khí giữa Thiên Địa hội với Mộc vương phủ lần nữa, lập tức hô hô cười rộ nói “Vi Hương chủ và Lưu sư huynh đều bị thiệt thòi, kể như tới đây là thôi. Từ lão đầu ta đói quá rồi, chúng ta mau đi tìm quán cơm nào ăn một bữa cho sướng miệng”.

Đột nhiên một cơn gió bấc thổi tới, trên không những hạt mưa to như đậu vàng rơi xuống. Từ Thiên Xuyên ngẩng đầu nhìn trời, nói “Đang giữa tháng mười, bỗng không lại đổ xuống một trận mưa, thật là kỳ lạ”.

Nhìn thấy từng đám từng đám mây đen từ phía đông bắc bay mau tới, lại nói “Trận mưa này e không nhỏ đâu, chúng ta phải tìm chỗ trú mưa thôi”.

Bảy người theo đường cái, đi về phía tây. Phương Di, Mộc Kiếm Bình thương thế chưa khỏi, đi không được nhanh. Cơn mưa càng lúc càng lớn, mà trên đường hoàn toàn không có một gian nhà hay một ngôi đình hoang, không bao lâu bảy người toàn thân đều đã ướt đẫm. Vi Tiểu Bảo cười nói “Mọi người cứ thong thả mà đi thôi, đi nhanh thì là gà ướt, đi chậm thì là vịt ướt, cũng không khác nhau bao nhiêu”.

Bảy người đi được một lúc, nghe có tiếng nước chảy, đã tới một bờ sông, thấy phía trên khoảng nửa dặm có gian nhà nhỏ. Bảy người cả mừng, gia tăng cước bộ, tới gần thấy gian nhà nhỏ ấy là một ngôi miếu hoang sụp đông đổ tây, nhưng vẫn là một nơi có thể trú mưa, tuy là đổ nát nhưng có còn hơn không. Cửa miếu đã mục nát, vào tới bên trong, ngửi thấy vô cùng hôi hám.

Phương Di đi một lúc, vết thương trước ngực đã mười phần đau đớn, bất giác chân mày nhướng lên, nghiến chặt răng lại. Từ Thiên Xuyên bẻ mấy cái ghế hỏng đốt lửa lên cho mọi người hong quần áo. Chỉ thấy trên trời mây đen càng lúc càng dày, mưa càng lúc càng lớn. Từ Thiên Xuyên lấy lương khô trong bọc ra, chia cho mọi người.

Lưu Nhất Chu nhét bím tóc bị cắt đứt vào mũ, miễn cưỡng làm thành một cái bím tóc. Vi Tiểu Bảo cười khùng khục không ngừng nghiêng nghiêng ngó ngó nhìn y.

Mộc Kiếm Bình cười hỏi Vi Tiểu Bảo “Mới rồi ngươi giở trò gì trong bánh lương khô của Lưu sư ca thế?”.

Vi Tiểu Bảo trợn mắt nói “Không có đâu, ta có giở trò gì đâu?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Hừ, còn không nhận à? Tại sao Lưu sư ca lại trúng thuốc mê ngất đi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y trúng phải thuốc mê à? Lúc nào thế? Sao ta chẳng biết gì cả? Ta không thấy, chẳng lẽ y không đang khỏe mạnh ngồi sưởi kia sao?”.

Mộc Kiếm Bình phì một tiếng, làm ra vẻ giận dỗi nói “Chỉ giỏi giả ngây giả ngốc, không nói chuyện với ngươi nữa”.

Phương Di ngồi một bên, cũng đầy lòng ngờ vực. Lúc đầu Lưu Nhất Chu nắm lấy Vi Tiểu Bảo, họ chỉ nhìn từ xa, không thấy rõ lắm, về sau hai người Lưu Vi ngồi xuống dưới gốc cây nói chuyện, họ đã nhón chân đi tới gần, núp trong rừng cây, nhìn thấy những cái bánh kia đều là Lưu Nhất Chu lấy trong bọc ra, y lại nhìn Vi Tiểu Bảo chằm chằm, sợ Vi Tiểu Bảo bỏ chạy, vậy tại sao trong chớp mắt lại hôn mê ngã lăn ra?

Vi Tiểu Bảo cười nói “Biết đâu Lưu sư huynh bị chứng kinh phong, đột nhiên phát tác, bất tỉnh nhân sự”.

Lưu Nhất Chu cả giận đứng phắt lên, chỉ vào y quát “Ngươi... thằng tiểu...”.

Phương Di trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Ngươi qua đây”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi lại muốn đánh người, ta không qua đâu”.

Phương Di nói “Ngươi không được nói năng làm tổn thương Lưu sư ca, trẻ con phải giữ miệng”.

Vi Tiểu Bảo lè lè lưỡi, cũng không nói gì. Lưu Nhất Chu thấy Phương Di hai lần bênh vực mình, trong lòng cảm thấy rất được an ủi, nghĩ thầm “Thằng tiểu quỷ này vừa quỷ quyệt vừa xấu xa, Phương sư muội rốt lại vẫn rất tốt với mình”.

Trời dần dần tối thêm. Bảy người ngồi quanh đống lửa, trong ngôi miếu hoang chỗ nào cũng dột, rất ít nơi khô ráo. Đột nhiên Vi Tiểu Bảo bị nước nhỏ xuống đầu, từng giọt từng giọt rơi vào vai y. Y tránh qua bên trái, nhưng bên trái cũng có nước nhỏ xuống. Phương Di nói “Ngươi qua đây, chỗ này không bị dột”.

Ngừng lại một chút, lại nói “Không cần sợ, ta không đánh ngươi đâu”.

Vi Tiểu Bảo cười một tiếng, ngồi dịch tới cạnh nàng.

Phương Di kề miệng vào tai Mộc Kiếm Bình hạ giọng nói mấy câu, Mộc Kiếm Bình cười sặc lên một tiếng, gật gật đầu, kề miệng vào tai Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Phương sư tỷ nói cô ta coi ngươi là người mình, nên mới rồi đánh ngươi dạy ngươi, để ngươi đừng đắc tội với Lưu sư ca, hỏi ngươi có hiểu ý không?”.

Vi Tiểu Bảo nói khẽ vào tai nàng “Người mình cái gì, ta không hiểu gì cả”.

Mộc Kiếm Bình lại nói với Phương Di, Phương Di trừng mắt nhìn y một cái, nói với Mộc Kiếm Bình “Ta đã phát thệ thì vĩnh viễn ghi nhớ, bảo y cứ yên tâm”.

Mộc Kiếm Bình lại nói lại với Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo nói vào tai Mộc Kiếm Bình “Phương cô nương là người nhà của ta, còn ngươi thì sao?”.

Mộc Kiếm Bình đỏ mặt lên, phì một tiếng, vung tay đánh y. Vi Tiểu Bảo cười cười nghiêng người tránh, nhìn Phương Di gật đầu lia lịa. Phương Di như cười mà không phải cười, như giận mà không phải giận, dưới ánh lửa soi sáng, nói không hết vẻ kiều diễm. Vi Tiểu Bảo ngửi thấy mùi thơm thoang thoảng từ người hai cô gái, trong lòng rất vui sướng.

Lưu Nhất Chu ngồi cách ba người khá xa, vươn cổ ra, chỉ nghe thấp thoáng dường như có tiếng “Lưu sư ca”, “người mình” gì đó, ngoài ra không nghe thấy gì. Nhìn thấy ba người hi hi hô hô, dáng vẻ rất thân thiết, rõ ràng coi mình là người ngoài, nhịn không được vừa tức giận vừa ghen ghét.

Phương Di lại nói vào tai Mộc Kiếm Bình “Ngươi hỏi y, rốt lại là đã dùng cách gì làm Lưu sư ca ngất đi”.

Vi Tiểu Bảo thấy Phương Di trên mặt đầy vẻ hiếu kỳ, rốt lại cũng thì thào nói với Mộc Kiếm Bình “Lúc ta đi tiểu, quay lưng lại phía y, tay trái đã bốc một nắm mông hãn dược, lúc trở lại xốc xáo lựa bánh, trên bánh tự nhiên bị dính thuốc. Cái bánh ta ăn là cầm bằng tay phải, tay trái không hề đụng vào. Đã hiểu rõ chưa?”.

Mộc Kiếm Bình nói “Té ra là thế”.

Rồi nói chuyền lại, Phương Di lại nói “Mông hãn dược ấy ngươi lấy đâu ra?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn thị vệ trong cung đưa cho, lúc cứu Lưu sư ca của ngươi là dùng thuốc này”.

Lúc ấy mưa như trút nước, nước mưa đổ xuống mái ngói rào rào, Vi Tiểu Bảo kề miệng sát vào tai Mộc Kiếm Bình nói, nàng mới nghe được.

Lưu Nhất Chu trong lòng nôn nóng, đột nhiên đứng bật dậy, lưng đập mạnh vào cột miếu, đột nhiên lắc rắc mấy tiếng, trên mái có mấy mảnh ngói rơi xuống. Ngôi miếu này đã sớm mục nát, bị mưa lớn một trận, gió thổi một trận, đã chi trì không được, rui mè mảnh ngói rơi xuống tới tấp. Từ Thiên Xuyên kêu lên “Không xong, miếu này sắp sập, mọi người ra ngoài mau đi”.

Bảy người chạy ra ngoài, chưa được vài bước, đã nghe ầm ầm một tràng vang lên, nóc miếu sụt xuống một mảng lớn, kế đó nửa bước tường cũng đổ sập.

Đúng lúc ấy, chợt nghe có tiếng vó ngựa, mười mấy kỵ mã từ phía đông nam phóng mau tới, trong chớp mắt đã tới gần, trong bóng đêm thấy bóng loang loáng, trên ngựa đều có người cưỡi.

Một giọng già nua vang lên “Ái chà, đây vốn có một ngôi miếu nhỏ có thể trú mưa, nhưng vừa sập rồi”.

Một người khác cao giọng hỏi “Này các vị phụ lão nhà quê, các ngươi làm gì ở đây thế?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Bọn ta trú mưa trong miếu, ngôi miếu này sập xuống, suýt nữa bị đè chết rồi”.

Người trên ngựa chửi “Con mẹ nó, mưa lớn thế này, chắc ông trời điên rồi”.

Một người khác nói “Triệu lão tam, ngoài ngôi miếu nhỏ này, quanh đây không có nhà cửa gì à? Không có hang núi nào à?”.

Giọng già nua kia nói “Có... thì có, có điều cũng gần như không có”.

Một hán tử chửi “Con bà ngươi, rốt lại là có hay không?”.

Lão già kia nói “Phía tây bắc, trên sườn núi có một ngôi nhà ma, có ma rất dữ, không ai dám tới, đó không phải là gần như không có sao?”.

Mọi người trên ngựa rộ lên người cười người chửi “Lão tử không sợ nhà ma. Có ma càng tốt, bắt vài con để điểm tâm”.

Lại có người quát “Mau dẫn đường đi! Đã không phải là tắm, lại đứng giữa trời hứng mưa, ngươi nói là thích lắm chắc?”.

Triệu lão tam nói “Các vị gia gia, lão già ta không chê sống lâu, không dám tới đó. Ta khuyên các vị cũng đừng tới đó. Phía bắc nơi này khoảng ba mươi dặm có một thị trấn”.

Mọi người trên ngựa đều nói “Mưa lớn thế này, ai mà đi được ba chục dặm nữa? Đừng lằng nhằng nữa, chúng ta đông người thế này, còn sợ gì ma?”.

Triệu lão tam nói “Được rồi, mọi người cứ đi về phía tây bắc, qua một khúc quanh, cứ men theo đường sườn núi, chỉ có một con đường, không lầm đâu...”.

Mọi người không chờ y nói xong, đã giục ngựa phóng về phía tây bắc. Triệu lão tam là cưỡi một con lừa, ngần ngừ một lúc, kéo cương con lừa đi về phía đông nam.

Từ Thiên Xuyên nói “Ngô nhị ca, Vi Hương chủ, chúng ta làm sao?”.

Ngô Lập Thân nói “Ta thấy...”, nhưng lập tức nhớ ra, chuyện này phải do Vi Tiểu Bảo đưa ra chủ ý mới đúng, bèn nói “Xin Vi Hương chủ dạy bảo, nên làm thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo sợ ma, chỉ là không nói ra được, bèn nói “Ngô đại thúc nói đi, ta không nghĩ ra được chủ ý gì cả”.

Ngô Lập Thân nói “Ma quỷ gì đó đều là người nhà quê đồn đãi bậy bạ. Cho dù có ma thật thì chúng ta cũng liều mạng với chúng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có khi không nhìn thấy ma, đến khi nhìn thấy đã không kịp làm gì nữa”, ý tứ trong câu nói rõ ràng là rất sợ ma.

Lưu Nhất Chu cao giọng nói “Yêu ma quỷ quái cái gì? Dầm mưa thêm nửa giờ nữa, mọi người không mắc bệnh không xong”.

Vi Tiểu Bảo thấy Mộc Kiếm Bình không ngừng run lên, rõ ràng không chịu nổi nữa, lại không muốn tỏ vẻ khiếp nhược trước mặt Phương Di, thua kém Lưu Nhất Chu, bèn nói “Được, mọi người đi thôi! Nếu gặp ma thì phải cẩn thận!”.

Bảy người theo lời Triệu lão tam đã nói, đi về sườn núi phía tây bắc, trong bóng tối tìm không thấy đường, chỉ thấy trong rừng cây trắng xóa mênh mông có một dòng thác chảy xuống. Vi Tiểu Bảo nói “Tìm không thấy đường, cái đó gọi là Ma mà mắt, là ma đang mê hoặc người ta”.

Từ Thiên Xuyên nói “Dòng nước này là đường đấy, nước trên núi theo đường đi chảy xuống”.

Ngô Lập Thân nói “Đúng thế!”, rồi đạp lên dòng thác đi tới. Những người còn lại đi theo, leo lên sườn núi.

Nghe trong khu rừng bên trái có tiếng vó ngựa, biết mười mấy hán tử cưỡi ngựa kia đang ở phía đó. Từ Thiên Xuyên nghĩ thầm “Bọn người này không biết lai lịch ra sao”.

Nhưng nghĩ mình và Ngô Lập Thân liên thủ thì dù mấy mươi võ sư bình thường cũng không coi vào đâu, lập tức đạp lên nước tìm đường, bước cao bước thấp đi vào rừng.

Chỉ nghe tiếng gõ cửa vang lên không ngớt, thủy chung vẫn không có ai ra mở cửa. Bảy người đi tới gần, chỉ thấy một dãy nhà đen ngòm.

Đám người cưỡi ngựa cao giọng kêu réo “Mở cửa, mở cửa! Tránh mưa thôi mà”.

Gọi một lúc lâu, trong nhà vẫn không có lấy nửa tiếng động. Một người nói “Không có ai cả!”.

Một người khác nói “Triệu lão tam nói là nhà ma, ai mà dám ở? Nhảy qua tường vào thôi”.

Ánh bạch quang chớp lên, hai người tuốt đao ra nhảy qua tường vào trong, mở cổng lớn ra. Mọi người nhất tề ùa vào.

Từ Thiên Xuyên nghĩ thầm “Bọn này đúng là người trong võ lâm, nhưng võ công xem ra cũng không cao cường gì lắm”.

Bảy người cũng theo vào.

Phía trong cổng lớn là một khoảng thiên tỉnh rộng, kế đó tới một tòa đại sảnh. Có người rút túi vải dầu trong bọc ra, mở ra lấy dao lửa đá lửa đánh lên, thấy trong bàn trên sảnh có nến, bèn châm vào. Mọi người thấy trước mắt đột nhiên sáng bừng, đều cảm thấy vui vẻ, thấy trên sảnh có bàn ghế uống trà bằng gỗ tử đàn, rất có khí phái nhà giàu.

Từ Thiên Xuyên trong lòng tính toán “Trên bàn ghế không có bụi bặm, dưới đất cũng quét dọn rất sạch sẽ, tại sao không có ai cả”.

Chỉ nghe một hán tử nói “Trong sảnh rất sạch sẽ, trong nhà phải có người ở”.

Một người khác cao giọng gọi “Này, này, trong nhà có người không? Trong nhà có người không?”.

Đại sảnh vừa cao vừa rộng, giọng y gọi thấp thoáng có tiếng vọng vang lại.

Tiếng vọng vừa dứt, bốn phía ngoài tiếng mưa rơi, thì hoàn toàn không có tiếng động gì khác. Mọi người ngớ mặt nhìn nhau, đều cảm thấy kỳ lạ.

Một lão nhân tóc bạc hỏi Từ Thiên Xuyên “Mấy người các vị đều là bằng hữu trên giang hồ phải không?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Tại hạ họ Hứa, mấy người này là người nhà, có người thân thích ở Sơn Tây định tới thăm, không ngờ gặp phải cơn mưa lớn này. Quan gia quý tính là gì?”.

Lão nhân kia gật gật đầu, thấy bảy người bọn y có người già, có trẻ con, lại có con gái cũng không nghi ngờ gì, nhưng không trả lời y, nói “Ngôi nhà này hơi kỳ lạ”.

Lại nghe một hán tử kêu lên “Trong nhà có người không? Chết sạch cả rồi à?”.

Y ngừng lại một lúc, vẫn không có ai lên tiếng.

Lão nhân kia ngồi trên ghế, chỉ sáu người nói “Sáu người các ngươi ra phía sau xem thử”.

Sáu hán tử kia rút binh khí ra cầm ở tay, đi vào hậu đường. Sáu người khom khom lưng, bước đi rất chậm, dáng vẻ rất lo lắng đề phòng. Nghe thấy tiếng đá cửa, tiếng quát hỏi không ngừng vang ra, nhưng cũng không thấy có gì khác, âm thanh càng lúc càng xa, rõ ràng ngôi nhà này rất lớn, nhất thời chưa đi tới tận đầu kia. Lão nhân kia lại chỉ bốn người khác nói “Tìm một ít củi gỗ làm mấy bó đuốc, đi theo xem thử”.

Bốn người kia vâng lệnh bước ra. Bảy người bọn Vi Tiểu Bảo ngồi trên bậc cửa lùa ở đại sảnh, không ai nói tiếng nào. Từ Thiên Xuyên thấy bọn kia có mười người đi vào trong, trên sảnh chỉ còn tám người, đều mặc áo vải, nhìn dáng vẻ vừa giống như bang chúng của bang hội nào đó, vừa giống như tiêu khách trong tiêu cục, nhưng không thấy hàng hóa, nhất thời không đoán được họ là ai.

Vi Tiểu Bảo nhịn không được nói “Tỷ tỷ, ngươi nói trong nhà này có ma không?”.

Phương Di còn chưa trả lời, Lưu Nhất Chu đã chen vào “Đương nhiên là có ma! Chỗ nào lại không có người chết? Có người chết là có ma”.

Vi Tiểu Bảo rùng mình một cái, co rúm người lại.

Lưu Nhất Chu nói “Ma quỷ trong thiên hạ đều khinh người lành, sợ kẻ ác, chuyên mê hoặc trẻ con. Người lớn thì dương khí thịnh, ma chết treo, ma đầu to đều không dám trêu ghẹo người lớn”.

Phương Di đưa tay dưới vạt áo ra nắm lấy tay Vi Tiểu Bảo, nói “Người sợ ma, nhưng ma càng sợ người hơn. Một khi có ánh lửa, là ma quỷ bỏ chạy”.

Chợt nghe tiếng bước chân vang lên, sáu hán tử bước vào trong trước trở ra đại sảnh, dáng vẻ trên mặt vô cùng kỳ lạ, tranh nhau nói “Không có người nào, nhưng khắp nơi đều quét dọn rất sạch sẽ”.

“Trên giường có chăn nệm, dưới giường có hài, đều là của phụ nữ”.

“Trong tủ đều là quần áo phụ nữ, không có cái áo đàn ông nào!”.

Lưu Nhất Chu lớn tiếng la lên “Nữ quỷ! Trong nhà này toàn là nữ quỷ!”.

Mọi người nhất tề quay đầu nhìn y, nhất thời không ai nói câu nào.

Đột nhiên nghe tiếng bốn người phía trong hoảng sợ la lên, lão nhân kia nhảy bật dậy, đang định xông vào hậu viện tiếp ứng, bốn người kia đã chạy vào đại sảnh, đuốc trên tay đều đã tắt ngấm, kêu lên “Người chết, rất nhiều người chết!”, trên mặt đầy vẻ kinh hoàng.

Lão già kia sầm mặt nói “Chuyện vặt mà cũng sợ, ta lại tưởng là gặp phải địch nhân, người chết thì có gì mà sợ?”.

Một hán tử nói “Không phải sợ, mà... mà rất kỳ lạ”.

Lão già kia nói “Kỳ lạ cái gì?”.

Một hán tử nói “Phía đông có một gian phòng, đều... đều là linh đường của người chết, cũng không biết có bao nhiêu cái”.

Lão già kia trầm ngâm nói “Có quan tài quàn xác chết không?”.

Hai hán tử nhìn nhau một cái, cùng nói “Chưa... chưa nhìn kỹ, dường như không cố.

Lão già kia nói “Đốt thêm đuốc lên, mọi người cùng vào xem. Biết đâu đây là một ngôi từ đường, chuyện đó cũng rất bình thường”.

Tuy y nói có vẻ rất hời hợt, nhưng trong ngữ khí đầy vẻ do dự, tựa hồ biết rõ không có từ đường nào lại như thế.

Bọn hán tử thủ hạ của y liền chẻ bàn chặt ghế trong đại sảnh làm đuốc đốt lên, kéo vào hậu viện.

Từ Thiên Xuyên nói “Ta đi xem, các vị cứ chờ ở đây”, rồi theo sau mọi người đi vào trong.

Ngao Bưu hỏi “Sư phụ, những người này lai lịch ra sao?”.

Ngô Lập Thân lắc đầu nói “Không nhận ra, nghe giọng nói thì tựa hồ người ở một dải Sơn Đông, Quan Đông, không giống như bọn ưng khuyển của Lục Phiến môn. Chẳng lẽ là bọn buôn lậu, nhưng sao không thấy hàng hóa gì?”.

Lưu Nhất Chu nói “Bọn người này chẳng có gì ghê gớm, chứ đám nữ quỷ đông đúc trong ngôi nhà này mới thật đáng sợ!”.

Nói xong lè lè lưỡi nhìn Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo rùng mình một cái, nắm chặt tay Phương Di, lòng bàn tay toát mồ hôi lạnh. Mộc Kiếm Bình run lên nói “Lưu... Lưu sư ca, ngươi đừng dọa người ta, có được không?”.

Lưu Nhất Chu nói “Tiểu quận chúa, ngươi không cần lo, ngươi là lá ngọc cành vàng, ma quỷ nào nhìn thấy ngươi cũng đều phải tránh xa, không dám xúc phạm. Ma quỷ ghét nhất là bọn thái giám đàn ông không ra đàn ông, đàn bà không ra đàn bà”.

Phương Di mày liễu nhướng lên, vẻ mặt tức giận, định nói gì đó nhưng lại cố nhịn.

Qua hồi lâu mới nghe tiếng bước chân, mọi người trở ra đại sảnh, Vi Tiểu Bảo thở phào một hơi, hơi yên tâm lại. Từ Thiên Xuyên hạ giọng nói “Trong bảy tám gian phòng, tất cả có ba mươi sáu tòa linh đường, trên mỗi tòa linh đường đều có năm sáu cái, bảy tám cái bài vị, xem ra mỗi linh đường là thờ người chết trong một gia đình”.

Lưu Nhất Chu nói “Ha ha, vậy thì trong nhà này há lại không có tới hơn trăm con ma sao?”.

Từ Thiên Xuyên lắc đầu, y hiểu biết rộng rãi nhưng trước nay chưa từng thấy việc lạ thế này, qua một lúc mới chậm rãi nói “Kỳ quái nhất là trên linh đường đều thắp nến”.

Vi Tiểu Bảo, Phương Di, Mộc Kiếm Bình ba người đồng thời bật tiếng la hoảng.

Một hán tử nói “Lúc bọn ta vào trong, thì rõ ràng chưa thấy thắp nến”.

Lão già kia hỏi “Các ngươi có lầm không?”.

Bốn hán tử kia ngươi nhìn ta, ta nhìn ngươi, đều lắc lắc đầu. Lão già kia nói “Không phải có ma, bọn ta đã gặp bậc cao nhân. Trong khoảnh khắc mà thắp nến trên cả ba mươi sáu tòa linh đường, thân thủ như thế thật vô cùng mau lẹ. Hứa lão gia, ngươi nói có phải không?”.

Câu cuối cùng là nói với Từ Thiên Xuyên. Từ Thiên Xuyên làm ra vẻ ngây ngốc, nói “Chỉ e chúng ta đã đụng chạm tới chủ nhà, không... không ngại gì tới trước linh đường dập... dập đầu vài cái”.

Trong tiếng mưa rơi, đột nhiên trong phòng phía đông vang lên mấy tiếng đàn bà khóc lóc, âm thanh vô cùng thê thảm, tuy tiếng mưa rào rào nhưng mấy tiếng khóc này nghe thấy rất rõ.

Vi Tiểu Bảo sợ tới mức trợn mắt há miệng, sắc mặt xám xanh.

Mọi người ngớ mặt nhìn nhau, đều nổi da gà. Qua một lúc, trong phòng phía tây lại vang ra tiếng phụ nữ sụt sịt. Lưu Nhất Chu, Ngao Bưu và hai hán tử khác đồng thanh kêu lên “Ma khóc!”.

Lão già kia hừ một tiếng, đột nhiên cao giọng nói “Bọn ta đi ngang quý xứ, tới đây tránh mưa, xông vào quý phủ, rất là xin lỗi. Hiền chủ nhân có chịu cho gặp mặt không?”.

Câu này nói ra trung khí đầy rẫy, vang đi rất xa. Qua hồi lâu, trong hậu viện vẫn không có động tĩnh gì.

Lão già kia lắc lắc đầu, cao giọng nói “Chủ nhân đã không muốn gặp mặt tục khách, bọn ta cũng không quấy rầy. Chỉ xin tránh mưa trong sảnh, đợi lúc nào mưa tạnh, mọi người sẽ lập tức lên đường”.

Nói xong giơ tay ra hiệu cho mọi người không được lên tiếng, lắng tai nghe ngóng, qua hồi lâu không nghe thấy tiếng khóc nữa.

Một hán tử hạ giọng nói “Chương lão tam, bất kể họ là người hay ma, cứ chờ đến sáng, quăng một nắm lửa đốt trụi con mẹ nó gian nhà ma này đi”.

Lão già kia xua tay nói “Chuyện quan trọng nhất chúng ta còn chưa làm, không thể sinh sự lôi thôi. Ngồi xuống nghỉ ngơi đi!”.

Mọi người quần áo ướt đẫm, bèn ngồi xuống nhen lửa lên. Có người lấy bầu rượu mở nút ra, đưa tới cho lão già kia uống.

Lão già kia uống mấy hớp rượu, liếc mắt nhìn Từ Thiên Xuyên hồi lâu, nói “Hứa lão gia, các ngươi là người một nhà, tại sao khẩu âm đều khác nhau thế?

Ngươi nói giọng kinh thành, sao mấy vị kia lại nói giọng Vân Nam?”.

Từ Thiên Xuyên cười nói “Lão gia thính tai thật, quả nhiên là người lão luyện giang hồ. Em gái lớn của ta lấy chồng Vân Nam. Vị này là muội phu của ta”.

Nói xong chỉ Ngô Lập Thân một cái, lại nói “Muội phu, ngoại sanh của ta đều là người Vân Nam. Em gái thứ hai của ta lại lấy chồng Sơn Tây. Trời nam đất bắc, mười mấy năm cũng khó mà gặp mặt được một lần. Lần này là bọn ta tới Sơn Tây thăm em gái thứ hai của ta”.

Y nói Ngô Lập Thân là muội phu của y, là lời khách khí, đương thời tập tục phương Bắc gọi đại cữu tử, tiểu cữu tử tức là chửi người.

Lão già kia gật gật đầu, uống một hớp rượu, lim dim mắt nói “Các vị từ Bắc Kinh tới đây à?”.

Từ Thiên Xuyên đáp “Đúng thế”.

Lão già kia nói “Trên đường đi các vị có gặp một tiểu thái giám khoảng mười bốn mười lăm tuổi không?”.

Câu ấy vừa nói ra, bọn Từ Thiên Xuyên đều phát hoảng, may là lão già kia chỉ nhìn vào y, mà Từ Thiên Xuyên thần sắc trên mặt không lộ vẻ gì, Ngao Bưu, Mộc Kiếm Bình biến sắc nhưng những người khác cũng chưa để ý. Từ Thiên Xuyên nói “Ngươi nói thái giám à? Trong thành Bắc Kinh thì thái giám đông lắm, già có trẻ có, cứ ra cửa là gặp vài người”.

Lão già kia nói “Ta hỏi ngươi có gặp trên đường không, chứ không phải hỏi trong thành Bắc Kinh”.

Từ Thiên Xuyên cười nói “Lão gia, câu ấy của ngươi là không biết gì rồi. Theo quy củ nhà Đại Thanh, thái giám mà ra khỏi kinh thành là phạm tội chết. Các thái giám không giống như thời Minh oai phong mười phần đâu. Hiện nay làm gì có thái giám nào dám rời khỏi thành một bước?”.

Lão già kia “Ủa” một tiếng, nói “Biết đâu y cải trang thì sao?”.

Từ Thiên Xuyên lắc đầu lịa lịa, nói “Không ai có gan như thế, không ai có gan như thế!”.

Y ngừng lại một lúc, rồi nói “Lão gia, ngươi tìm tiểu thái giám nào thế? Để ta thăm ngươi nhà ở Sơn Tây xong, trở về Bắc Kinh, thì có thể hỏi thăm giúp ngươi”.

Lão già kia nói “Hừ, hừ, đa tạ ngươi thôi, cũng không biết ta có thọ được đến lúc ấy không?”, nói xong nhắm mắt im lặng.

Từ Thiên Xuyên nghĩ thầm “Y hỏi thăm một tiểu thái giám mười bốn mười lăm tuổi, không phải là đụng chạm tới Vi Hương chủ sao? Bọn người này đã không phải là Thiên Địa hội, cũng không phải là Mộc vương phủ, mười phần có tới tám chín là không có ý tốt, phải hỏi dò cho rõ ràng. Y không gợi chuyện thì mình phải gợi chuyện y một phen”.

Bèn nói “Lão gia, tiểu thái giám trong kinh chỉ có một người rất nổi tiếng, đại danh của y vang dội khắp thiên hạ, chắc ngươi cũng đã nghe qua, đó là người giết chết gian thần Ngao Bái, lập được công lớn”.

Lão già kia mở to mắt ra nói “Ờ, ngươi là nói Tiểu Quế tử Quế công công phải không?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Không phải y thì ai? Người này can đảm, dũng mãnh, võ nghệ cao cường, thật là không kém!”.

Lão già kia nói “Người ấy tướng mạo ra sao? Ngươi đã gặp y chưa?”.

Từ Thiên Xuyên nói “Hô, vị Quế công công kia hàng ngày dạo trong thành Bắc Kinh, những người ở Bắc Kinh chỉ e là không có ai chưa từng gặp y. Vị Quế công công ấy vừa đen vừa béo, là một tiểu tử mập, ít nhất cũng mười tám mười chín tuổi, nói thế nào cũng không thể tin là y chỉ có mười lăm”.

Phương Di bóp chặt bàn tay Vi Tiểu Bảo, Mộc Kiếm Bình khẽ huých khuỷu tay vào lưng y một cái, đều cười thầm. Vi Tiểu Bảo vốn đang sợ ma, nghe lão già kia hỏi tới mình, trong lòng tính toán, quên hết ý nghĩ sợ ma.

Lão già kia nói “Thế à? Ta nghe người ta nói thì lại khác hẳn. Nghe nói vị Quế công công ấy chỉ là một đứa nhỏ khoảng mười ba mười bốn tuổi, rất giảo quyệt lanh lợi, chỉ e có ba phần giống với đứa cháu kia của ngươi, hô hô, hô hô!”.

Nói xong đưa mắt nhìn Vi Tiểu Bảo.

Lưu Nhất Chu chợt nói “Nghe nói gã Tiểu Quế tử ấy ti tiện vô sỉ, rất hay sử dụng mông hãn dược. Y giết chết Ngao Bái, trước tiên là dùng thuốc mê đánh ngã. Nếu không thì thằng tiểu tặc ấy vừa nhút nhát, vừa sợ ma, làm sao giết được Ngao Bái?”, rồi nhìn Vi Tiểu Bảo cười khùng khục nói “Biểu đệ, ngươi nói có đúng không?”.

Ngô Lập Thân cả giận, lật tay một cái tát vào mặt y. Lưu Nhất Chu cúi đầu tránh qua, chân trái run lên như đứng không vững. Ngô Lập Thân cái lật tay ấy là chiêu Bích kê triển xí, Lưu Nhất Chu co người lại tránh là dùng chiêu Kim mã tê phong, đều là chiêu thức trong Mộc gia quyền. Một người đánh rất mau, một người tránh rất lẹ, trong lúc bất tri bất giác đều sử dụng quyền pháp của bản môn.

Chương lão tam đứng phắt lên, cười nói “Giỏi lắm, các vị cải trang rất giống!”.

Y vừa đứng lên, mười mấy tên thủ hạ cũng đều nhảy phắt dậy. Lão già kia quát “Bắt hết cho ta, không được để ai chạy thoát!”.

Ngô Lập Thân rút đoản đao trong người ra, lắc đầu qua trái một cái, chém ngã một hán tử, lắc qua phải một cái, lại một hán tử cổ họng trúng đao ngã lăn ra.

Lão già kia hai tay mò trong lưng rút ra một đôi phán quan bút, hai tay mài vào nhau, phát ra tiếng xoèn xoẹt, ngọn bên trái điểm vào cổ họng Ngô Lập Thân, ngọn bên phải điểm vào ngực Từ Thiên Xuyên, lấy một tấn công hai, thân thủ mau lẹ. Từ Thiên Xuyên sấn về bên phải, tay trái xỉa vào mắt một hán tử. Đại hán ấy lùi mau về phía sau, đơn đao trong tay đã bị cướp mất, hông chợt đau nhói lên một cái, đã bị thanh đao của mình chém trúng bụng. Bên kia Ngao Bưu cũng đã nhảy ra động thủ. Lưu Nhất Chu hơi ngần ngừ, rồi rút ngọn nhuyễn tiên ra xông vào vòng chiến. Bên đối phương tuy nhiều người, nhưng chỉ có lão già kia là đánh ngang tay với Ngô Lập Thân, số còn lại võ công đều tầm thường.

Vi Tiểu Bảo thấy bên mình đang chiếm lợi thế, nghĩ thầm “Chỉ cần không gặp con rùa già kia, số còn lại thì mình cũng đối phó được”.

Rồi rút thanh chủy thủ ra, định xông vào vòng chiến. Phương Di giữ y lại, nói “Chúng ta nhất định thắng rồi, không cần ngươi ra tay”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta biết là nhất định thắng mới xông vào. Chứ nếu là thua, thì còn chờ gì mà không chạy cho mau?”.

Đột nhiên xoèn xoẹt mấy tiếng liên tiếp, lão già kia đã nhảy ra ngoài, hai ngọn phán quan bút mài vào nhau, bọn thủ hạ của y đều nhất tề lùi ra đứng sau lưng y, vô cùng mau lẹ bày thành một phương trận. Những người này chỉ nhảy vài bước đã đứng vào đúng phương vị, hơn mười người đã không xô đẩy, cũng không va chạm vào nhau, đủ thấy lúc ngày thường tập luyện rất chu đáo, trong chuyện này đã mất không ít thời gian.

Từ Thiên Xuyên và Ngô Lập Thân đều giật mình, lùi ra vài bước. Ngao Bưu hăng hái sấn tới, đột nhiên trong phương trận có bốn thanh đao đồng thời chém tới, hai thanh chém xuống vai, hai thanh chém vào chân y, phối hợp vô cùng xảo diệu, ở giữa lại có hai ngọn trường thương cùng đón đỡ nhát đao của y chém ra. Ngao Bưu “A” một tiếng, đầu vai đã bị trúng đao.

Ngô Lập Thân vội quát “Bưu nhi lui ra mau!”.

Ngao Bưu nhảy về phía sau. Chiến cuộc trong chớp mắt, thế thắng bại đột nhiên chuyển ngược lại.

Từ Thiên Xuyên đứng chắn trước mặt Vi Tiểu Bảo và hai cô gái, quan sát xem trận pháp của đối phương chuyển động thế nào. Chỉ thấy lão già kia tay phải giơ phán quan bút lên, cao giọng đọc “Hồng giáo chủ muôn năm không già, tiên phúc mãi hưởng! Thọ sánh ngang trời, thọ sánh ngang trời!”.

Mười hán tử kia nhất tề giơ binh khí lên, hô lớn “Hồng giáo chủ thọ sánh ngang trời, thọ sánh ngang trời!”, âm thanh vang dội mái ngói, dáng vẻ như điên cuồng.

Từ Thiên Xuyên trong lòng hoảng sợ, không biết họ đang giở trò ma gì. Vi Tiểu Bảo nghe thấy ba chữ “Hồng giáo chủ” lập tức nhớ ra dáng vẻ và lời lẽ rất sợ sệt của Đào Hồng Anh, buột miệng kêu lên “Thần Long giáo! Họ là người của Thần Long giáo!”.

Lão già kia biến sắc, nói “Ngươi cũng biết danh hiệu Thần Long giáo?”, giơ cao tay phải, lại hô lớn “Hồng giáo chủ thần thông quảng đại. Bản giáo đánh đâu cũng thắng, công đâu cũng hạ, cứng mấy cũng diệt, thù nào cũng phá. Địch nhân nhìn thấy bóng dáng là hoảng hốt, bỏ chạy tán loạn”.

Bọn Từ Thiên Xuyên nghe họ niệm một câu, trong lòng lại sợ thêm một chút, chỉ cảm thấy hành vi của bọn người này vô cùng cổ quái, trước nay chưa từng nghe chuyện lúc lâm địch lại cao giọng đọc sách.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Bọn người này biết niệm chú, đừng mắc lừa họ! Mọi người xông cả vào đi!”.

Chợt nghe lão già kia và mọi người càng niệm càng mau, đã không phải là lão già niệm xong một câu thì mọi người đọc theo một câu, mà là mười mấy người đồng thanh niệm “Hồng giáo chủ thần thông bảo hộ, chúng đệ tử dũng khí tăng lên, lấy một người chống trăm người, lấy trăm người địch vạn người. Hồng giáo chủ mắt thần như điện, soi chiếu bốn phương. Chúng đệ tử giết địch hộ giáo, Hồng giáo chủ ra ơn đề bạt, cất nhắc thăng chức. Đệ tử bản giáo hộ giáo mà chết, sẽ lên thiên đường!”.

Đột nhiên bật tiếng quát lớn xông qua. Ngô Lập Thân, Từ Thiên Xuyên vung binh khí chặn lại, nhưng những người kia trong khoảnh khắc đột nhiên võ công tăng tiến, cương đao chém tới, đoản thương đâm qua, kình lực đều tăng hơn lúc nãy gấp mấy lần, như ngây như cuồng, binh khí đâm chém tới tấp. Không đầy vài hợp, Ngao Bưu và Lưu Nhất Chu đã bị chém trúng ngã lăn xuống, đều bị bắt cùng bọn Vi Tiểu Bảo, Phương Di, Mộc Kiếm Bình. Phương Di bị thương ở đùi, Mộc Kiếm Bình bị thương ở tay. Vi Tiểu Bảo bối tâm bị đâm một thương, may nhờ có tấm bảo y hộ thân, một thương ấy không đâm xuyên vào thịt, nhưng thế tới rất mạnh, đứng không vững chúi người ngã sấp xuống, qua không bao lâu, Ngô Lập Thân và Từ Thiên Xuyên cũng lần lượt bị thương. Lão già kia liên tiếp vươn tay điểm vào yếu huyệt của mọi người.

Bọn hán tử đồng thanh hô lớn “Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời, thọ sánh ngang trời!”, tiếng hô vừa dứt, đột nhiên nhất tề ngồi phệch xuống, người nào cũng trên trán mồ hôi ròng ròng, hơi thở dồn dập, rõ ràng vô cùng mệt mỏi. Trận đánh vừa rồi chẳng qua chỉ trong khoảng thời gian uống cạn chén trà đã phân thắng bại, nhưng những người này giống như vừa kịch đấu qua mấy giờ liền.

Vi Tiểu Bảo trong bụng liên tiếp kêu khổ, nghĩ “Té ra bọn người này đều biết yêu pháp! Chẳng trách gì Đào cô cô vừa nói tới Thần Long giáo, đã sợ tới mức như thế, quả nhiên là thần thông quảng đại”.

Lão già kia ngồi lên ghế nhắm mắt dưỡng thần, qua hồi lâu mới đứng lên, lau mồ hôi trên trán, đi qua đi lại chỗ thiên tỉnh, lại qua hồi lâu, bọn thủ hạ của y mới nhao nhao đứng lên.

Lão già kia nhìn bọn Từ Thiên Xuyên nói “Tất cả các ngươi đọc theo ta! Nghe cho rõ, ta đọc một câu thì các ngươi đọc một câu. Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời!”.

Từ Thiên Xuyên chửi “Tà ma tả đạo, giả thần giả ma, muốn lão tử theo các ngươi giở trò ma, nằm mơ con mẹ ngươi ấy!”.

Lão già kia giơ phán quan bút lên đập mạnh xuống trán y, chát một tiếng, máu tươi vọt ra. Từ Thiên Xuyên chửi “Bọn cẩu tặc, lũ yêu nhân!”.

Lão già kia hỏi Ngô Lập Thân “Ngươi có niệm không?”.

Ngô Lập Thân chưa đáp đã lắc đầu. Lão già kia nhấc phán quan bút lên, cũng đập vào trán y một cái, lại hỏi tới Ngao Bưu, Ngao Bưu chửi “Thọ sánh ngang chó con bà ngươi!”.

Lão già kia cả giận, lúc đập phán quan bút xuống dùng sức rất mạnh, Ngao Bưu lập tức ngất đi. Ngô Lập Thân kêu lên “Bưu nhi là hảo hán! Bọn đầy tớ các ngươi chỉ biết dùng yêu pháp, con mẹ nó, có giỏi thì giết chết bọn ta đi”.

Lão già kia nhấc phán quan bút lên, hỏi Lưu Nhất Chu “Ngươi có niệm không?”.

Lưu Nhất Chu nói “Ta... ta... ta...”.

Lão già kia nói “Ngươi niệm đi, Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời!”.

Lưu Nhất Chu nói “Hồng giáo chủ... Hồng giáo chủ...”.

Lão già kia khẽ đâm mũi phán quan bút vào trán y một cái, quát “Niệm mau!”.

Lưu Nhất Chu nói “Dạ, dạ! Hồng giáo chủ... Hồng giáo chủ thọ sánh ngang trời!”.

Lão già kia hô hô cười rộ, nói “Rốt lại khôn ngoan thì được tiện nghi, thằng tiểu tử ngươi cũng đỡ phải chịu khổ”.

Rồi bước tới trước mặt Vi Tiểu Bảo, quát “Thằng tiểu quỷ, ngươi niệm theo ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cần ngươi niệm”.

Lão già kia tức giận nói “Cái gì?”, nhấc cao phán quan bút lên. Vi Tiểu Bảo cao giọng niệm “Vi giáo chủ thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời, phước tiên mãi hưởng. Vi giáo chủ đánh đâu cũng thắng, thắng đâu cũng đánh, Vi giáo chủ công đâu cũng hạ, hạ đâu cũng công. Vi giáo chủ đề bạt các ngươi, các ngươi cùng lên thiên đường...”.

Y nói chữ Vi trong “Vi giáo chủ” hàm hàm hồ hồ, chỉ là hừ khẽ trong mũi, lão già kia làm sao biết được y giở trò, chỉ cho là y nói “Hồng giáo chủ”, nghe y niệm một hơi như thế, hô hô cười rộ, khen “Thằng nhỏ này như Thế mới ngoan chứ”.

Y đi tới trước mặt Phương Di, kéo kéo cằm nàng, hỏi “Ờ, con nhãi này tướng mạo không kém, ngoan ngoãn niệm theo ta”.

Phương Di hất đầu ra, nói “Không niệm!”.

Lão già kia nhấc phán quan bút định đập xuống, dưới ánh nến thấy khuôn mặt nàng xinh đẹp, trong lòng có chỗ bất nhẫn, bèn chỉ mũi bút vào trán nàng, cao giọng quát “Ngươi có niệm không? Ngươi mà nói thêm một câu không niệm nữa, ta sẽ rạch lên mặt ngươi ba nhát”, Phương Di quật cường không chịu niệm, nhưng không dám nói hai tiếng “không niệm” nữa. Lão già nói “Rốt lại ngươi có niệm không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Để ta niệm thay cho, đảm bảo còn dễ nghe hơn chính cô ta niệm nữa”.

Lão già kia nói “Ai cần ngươi niệm thay?”.

Rồi nhấc phán quan bút lên đập xuống vai Phương Di, Phương Di đau quá “A” một tiếng, không kêu lên được.

Chợt có một người cười nói “Chương tam gia, con nhãi này mà không niệm, thì chúng ta cứ lột hết quần áo của thị ra”.

Đám còn lại đồng thanh kêu lên “Hay lắm, hay lắm! Chủ ý ấy rất hay!”.

Lưu Nhất Chu chợt nói “Sao các ngươi lại hà hiếp một cô nương? Tiều thái giám các ngươi muốn tìm, ta biết y đang ở đâu”.

Lão già kia vội nói “Ngươi biết à? Ở đâu thế? Nói mau đi, nói mau đi!”.

Lưu Nhất Chu nói “Ngươi ưng thuận không làm khó cô nương kia nữa, thì ta mới nói với ngươi, nếu không cho dù ngươi có giết ta, ta cũng không nói đâu”.

Phương Di rít lên nói “Sư ca, không cần ngươi lo cho ta”.

Lão già kia cười nói “Được, ta ưng thuận không làm khó cô nương này”.

Lưu Nhất Chu nói “Ngươi nói ra thì phải nhớ lời đấy”.

Lão già kia nói “Họ Chương ta đã nói ra, tự nhiên là nhớ. Gã tiểu thái giám kia, tức là Tiểu Quế tử giết chết Ngao Bái, được hoàng đế mười phần sủng hạnh ấy, quả thật ngươi biết y đang ở đâu à?”.

Lưu Nhất Chu nói “Xa thì tận chân trời, gần thì ngay trước mắt!”.

Lão già kia nhảy bật lên, chỉ Vi Tiểu Bảo nói “Là... là... là y à?”, trên mặt đầy vẻ vừa mừng vừa sợ.

Phương Di nói “Bằng vào một đứa nhỏ như y, thì làm sao giết được Ngao Bái? Ngươi đừng nghe người ta nói bậy”.

Lưu Nhất Chu nói “Phải đấy, nếu không dùng mông hãn dược thì làm sao giết được Mãn Châu đệ nhất dũng sĩ Ngao Bái?”.

Lão già kia nửa tin nửa ngờ, hỏi Vi Tiểu Bảo “Ngao Bái có phải là bị ngươi giết không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu ta giết thì sao? Nếu không phải ta giết thì sao?”.

Lão già kia chửi “Con bà ngươi, ta thấy thằng tiểu quỷ nhà ngươi có điểm tà môn. Cứ lục soát trên người y rồi sẽ nói chuyện”.

Lúc ấy liền có hai hán tử bước qua, cởi bao phục trên lưng Vi Tiểu Bảo, lấy từng vật từng vật ra đặt lên bàn.

Lão già kia thấy những vật vàng bạc châu báu quý giá, nói “Đây đương nhiên là vật trong hoàng cung rồi, ờ... đây là cái gì?”.

Rồi cầm một tập ngân phiếu dày cộp lên, thấy mỗi tờ không phải là năm trăm thì là một ngàn lượng, tổng cộng không dưới vài mươi vạn lượng, bất giác ngẩn người ra, nói “Quả nhiên không sai, quả nhiên không sai, ngươi... ngươi chính là Tiểu Quế tử. Mang y qua phòng bên kia tra hỏi cho kỹ”.

Phương Di vội nói “Các ngươi... các ngươi đừng làm khó y”.

Mộc Kiếm Bình òa một tiếng bật khóc.

Một hán tử túm gáy Vi Tiểu Bảo, hai người bưng mấy cái bàn ghế trên sảnh, một người cầm đuốc dẫn đường, bước vào sương phòng phía đông trong hậu viện. Lão già kia vung tay nói “Các ngươi ra cả đi!”.

Bốn hán tử ra khỏi phòng, đóng cửa phòng lại.

Lão già kia vẻ vui mừng hiện rõ ra mặt, không ngừng xoa xoa tay, đi đi lại lại trong phòng, cười nói “Đi mòn giày sắt tìm không thấy, Chẳng mất thời gian lại gặp nhau. Tiểu Quế tử công công, hôm nay được gặp ngươi ở đây, thật là tam sinh hữu hạnh”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tại hạ được gặp lão gia ở đây, đó là lục sinh hữu hạnh, cửu sinh hữu hạnh”.

Y nghĩ đồ vật đều bị họ lục soát ra, có chối cũng vô dụng, chỉ đành tùy cơ ứng biến, xem có thoát được không.

Lão già kia sửng sốt, nói “Cái gì mà lục sinh hữu hạnh, cửu sinh hữu hạnh? Quế công công, lần này là ngươi tới chùa Thanh Lương núi Ngũ Đài phải không?”.

Vi Tiểu Bảo bất giác hoảng sợ “Con rùa đen này cái gì cũng biết, thật không dễ mà đối phó”.

Bèn cười hề hề nói “Tôn giá võ công đã cao cường, bản lĩnh niệm thần chú còn hơn cả Mao Sơn đạo sĩ. Thần Long giáo các ngươi nổi tiếng thiên hạ, quả nhiên là có đạo lý. Tại hạ nghe tiếng đã lâu, hôm nay chính mắt nhìn thấy, vô cùng bội phục”.

Cứ thuận miệng nói bừa, không đếm xỉa gì tới câu hỏi của y.

Lão già kia hỏi “Danh hiệu Thần Long giáo, ngươi nghe được ở đâu?”.

Vi Tiểu Bảo thuận miệng bịa đặt “Ta nghe được chỗ Ngô Ứng Hùng con Bình Tây vương Ngô Tam Quế. Y vâng lệnh phụ thân, lên Bắc Kinh triều cống. Thủ hạ của y có một hảo hán tên Dương Dật Chi, lại có rất nhiều cao thủ Kim Đỉnh môn ở Liêu Đông. Họ bàn nhau đi tiêu diệt Thần Long giáo, nói Thần Long giáo có vị Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, thủ hạ nhiều người tài giỏi. Trong giáo của y có người làm việc chỗ kỳ chủ Tương Lam kỳ, được một bộ Tứ thập nhị chương kinh, rất là lợi hại”.

Y rất giỏi yếu quyết bịa đặt, biết không cần câu nào cũng là giả, trong chín câu thật kèm một câu giả thì càng dễ lừa người.

Lão già kia càng nghe càng ngạc nhiên, tên hai người Ngô Ứng Hùng, Dương Dật Chi y đã nghe qua rồi. Trong giáo của y có một nhân vật trọng yếu làm việc dưới trướng kỳ chủ Tương Lam kỳ, đó là một bí mật lớn trong giáo, y cũng chỉ mới nghe được cách đây hơn một tháng, mà là lúc vô ý mà biết được, nghe loáng thoáng về một bộ kinh Tứ thập nhị chương kinh gì đó, còn chi tiết bên trong thì không biết gì, vội hỏi “Bình Tây vương phủ với Thần Long giáo bọn ta không thù không oán, tại sao lại muốn sinh sự thị phi? Nói tới hai chữ Tiêu diệt thì đúng là không biết sống chết gì cả”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn Ngô Ứng Hùng nói, tự nhiên Bình Tây vương phủ không có thù oán gì với Thần Long giáo, nói tới bản lĩnh của Hồng giáo chủ thì mọi người đều rất khâm phục. Có điều Thần Long giáo đã được bộ Tứ thập nhị chương kinh, đó là kỳ thư chí bảo, không cướp không được, quý giáo không phải có một cô gái mập mập tên Liễu Yến Liễu đại thư tới hoàng cung sao?”.

Lão già kia ngạc nhiên nói “Ờ, ngươi làm sao mà biết?”.

Vi Tiểu Bảo miệng thì bịa đặt bậy bạ, chỉ cần có hơi dính líu tới Thần Long giáo là nói hết ra, trong lòng thì mau lẹ xoay chuyển ý nghĩ, nói “Vị Liễu đại thư ấy có giao tình với ta không kém. Có một lần thị đắc tội với thái hậu, thái hậu muốn giết thị, may mà ta ra sức giúp đỡ, giấu thị dưới gầm giường, thái hậu tìm thị khắp nơi trong cung không được. Vị đại thư mập ấy cảm kích ơn ta cứu mạng, khuyên ta gia nhập Thần Long giáo, nói Hồng giáo chủ rất thích bọn trẻ con như ta, sắp tới nhất định sẽ có chỗ tốt cho ta”.

Lão già kia “Ờ” một tiếng, lại càng tin thêm, bèn hỏi “Tại sao thái hậu muốn giết Liễu Yến? Họ... không phải họ rất tốt với nhau sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, hai người bọn họ vốn là sư tỷ sư muội. Tại sao thái hậu muốn giết Liễu đại thư à? Liễu đại thư nói đây là một bí mật trọng đại, thị nói với ta, ta ưng thuận không tiết lộ ra, nên chuyện ấy không thể nói với ngươi được. Nói tóm lại, trong cung Từ Ninh của thái hậu, gần đây nhất có một người đàn ông cải trang làm cung nữ, người này đầu trọc...”.

Lão già kia buột miệng nói “Là Đặng Bính Xuân à? Chuyện Đặng đại ca vào cung, ngươi cũng biết sao?”.

Vi Tiểu Bảo vốn không biết cung nữ giả kia là Đặng Bính Xuân, nhưng trên mặt tỏ ra vẻ không gì không biết, cười khẽ một tiếng, nói “Chương tam gia, chuyện này rất bí mật, ngươi ngàn vạn lần không thể tiết lộ ra ngoài, nếu không thì đại họa lâm đầu đấy, ngươi nói với ta thì không hề gì, chứ nếu có người thứ ba ở đây, cho dù là thủ hạ thân tín nhất của ngươi, ngươi cũng ngàn vạn lần không được nói ra. Nếu chuyện bí mật này lộ ra, Hồng giáo chủ nổi giận, chỉ e ngay cả ngươi cũng không gánh vác nổi chuyện này đâu”.

Y trong hoàng cung đã lâu, biết tiết lộ bí mật là điều đại kỵ của triều đình và trong cung, nặng thì cả nhà chết chém, tịch thu gia sản, nhẹ thì vĩnh viễn không còn có cơ hội tiến thân, vì thế người nào cũng thần thần bí bí, úp úp mở mở, làm ra vẻ cao thâm mạc trắc, ngoài mặt thì làm ra vẻ bản nhân chuyện gì cũng biết, có điều không tiện nói với ngươi thôi. Y đem kỹ thuật ấy đối phó với Chương lão tam, quả nhiên dựng sào thấy bóng, có hiệu quả ngay. Trong các bang hội giáo phái trên giang hồ, cấp trên thống ngự bộ thuộc, cách thức cũng không khác gì với triều đình, chỗ khác nhau chẳng qua chỉ là chi tiết tinh thô lớn nhỏ mà thôi.

Mấy câu ấy khiến Chương lão tam trong bụng sợ sệt, nghĩ thầm “Tại sao mình sơ suất như thế, lại nói ra chuyện quan trọng của Thần Long giáo với thằng nhỏ này? Thằng nhỏ này không thể giữ lại được, làm xong việc lớn không giết y diệt khẩu không xong”.

Bất giác mặt mày nhăn nhó, cười gượng một tiếng, hỏi “Ngươi nói gì với sư huynh của bọn ta?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lời ta nói với sư huynh ngươi và lời y muốn ta bẩm với Hồng giáo chủ, về sau lúc gặp mặt giáo chủ, tự nhiên ta sẽ bẩm rõ”.

Lão già kia nói “Dạ, dạ!”, bị y ra vẻ quan trọng để hù dọa, lại quả thật không biết thằng nhỏ trước mặt này lai lịch ra sao, lập tức lấy vẻ mặt tươi cười nói “Tiểu huynh đệ, ngươi lên núi Ngũ Đài, tự nhiên là đi gặp Phó Tổng quản Thụy Đống phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Y biết mình lên núi Ngũ Đài, lại biết được chuyện Thụy Đống, tin tức này nhất định do con đĩ già báo ra. Con đĩ già gọi gã đàn ông đầu trọc giả làm cung nữ là sư huynh, thằng trọc ấy là nhân vật trọng yếu của Thần Long giáo, té ra con đĩ già thông đồng với Thần Long giáo. Lão tử rơi vào tay bọn họ, quả thật là chín phần chết một phần sống, mười tám phần chết nửa phần sống”.

Trên mặt làm ra vẻ kinh ngạc, nói “Ủa, Chương lão tam, tin tức của ngươi thật là linh thông, ngay cả chuyện Phó Tổng quản Thụy Đống mà cũng biết”.

Chương lão tam mỉm cười nói “Nhân vật có lai lịch lớn hơn Phó Tổng quản Thụy Đống hàng vạn lần ta cũng biết”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng thầm kêu khổ “Hỏng bét, hỏng bét! Con đĩ già chuyện gì cũng nói, ngoài Thuận Trị hoàng đế thì còn có nhân vật nào lai lịch lớn hơn Phó Tổng quản Thụy Đống hàng vạn lần chứ?”.

Lão già kia nói “Tiểu huynh đệ, ngươi không cần phải giấu ta. Ngươi lên núi Ngũ Đài là vâng lệnh sai khiến hay tự mình đi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta làm thái giám trong cung, nếu không phải vâng lệnh sai khiến, làm sao dám tự ý rời kinh? Chẳng lẽ lại chê là sống quá lâu sao?”.

Lão già kia nói “Nói như thế thì là hoàng thượng sai ngươi đi phải không?”.

Vi Tiểu Bảo vẻ mặt vô cùng kinh ngạc, nói “Hoàng thượng à? Ngươi nói là hoàng thượng à? Hô hô, chuyện này thì tin tức của ngươi không linh rồi. Hoàng thượng làm sao biết được chuyện trên núi Ngũ Đài?”.

Lão già kia nói “Không phải hoàng thượng thì là ai sai ngươi đi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đoán thử xem”.

Lão già kia nói “Chẳng lẽ là thái hậu sao?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chương tam gia quả nhiên cao cường, đoán một lần là trúng ngay. Những người trong cung biết được chuyện trên núi Ngũ Đài chỉ có hai người và một con ma”.

Lão già kia nói “Hai người và một con ma à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, hai người thì một là thái hậu, một là tại hạ. Con ma chính là Hải Đại Phú Hải lão công. Y đã bị thái hậu dùng Hóa cốt miên chưởng giết chết rồi”.

Lão già kia da thịt trên mặt giật giật, nói “Hóa cốt miên chưởng, Hóa cốt miên chưởng. Té ra thái hậu sai ngươi đi, thái hậu sai ngươi làm gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo cười khẽ một tiếng, nói “Thái hậu với ngươi là người nhà, ngươi không ngại gì cứ hỏi thẳng thái hậu lão nhân gia người”.

Câu này nếu nói lúc vừa vào phòng thì lão già kia có quá nửa là sẽ cho y một tát, nhưng y nghe Vi Tiểu Bảo nói chuyện một hồi, trong lòng kinh nghi bất định, lẩm bẩm một mình “Ờ, thái hậu sai ngươi lên núi Ngũ Đài”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thái hậu nói chuyện này đã sai người bẩm với Hồng giáo chủ, Hồng giáo chủ mười phần tán thành. Thái hậu sai ta thu xếp cho tốt, sau khi thành công, sẽ có trọng thưởng, Hồng giáo chủ cũng sẽ có chỗ tốt dành cho ta”.

Y không ngớt lôi ba chữ “Hồng giáo chủ” ra, nghĩ thầm “Lão già kia rất sợ Hồng giáo chủ, chỉ hơi nói Hồng giáo chủ đối xử với mình mười phần trọng thị, thì y sẽ không dám làm hại”.

Y hư trương thanh thế như thế, lão già kia tuy nửa tin nửa ngờ, nhưng cũng là thà tin là thật, đừng ngờ là không, bèn hỏi “Sáu người ở ngoài đều là thuộc hạ tùy tùng của ngươi à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Họ đều ở trong cung, hai cô nương kia là cung nữ tùy thân của thái hậu, bốn người đàn ông là Ngự tiền thị vệ, thái hậu sai họ đi làm việc với ta. Họ không biết gì về Thần Long giáo. Chuyện cơ mật đại sự này thái hậu cũng không nói với họ...”.

Y nói tới đó, chỉ thấy lão già kia thoáng vẻ cười nhạt, trong lòng biết là không hay, liền hỏi “Cái gì thế? Ngươi không tin à?”.

Lão già kia cười nhạt nói “Người Mộc gia Vân Nam trung thành với nhà Tiền Minh, tại sao lại làm thị vệ trong cung, ngươi bịa đặt thì cũng phải đúng chỗ chứ”

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ. Lão già kia ngạc nhiên nói “Ngươi cười cái gì?”, y đâu biết Vi Tiểu Bảo bịa đặt mà bị người ta phát giác, tới lúc khó nói thì đều cười ầm lên, khiến đối phương nghĩ ràng lời mình có chỗ sai, mười phần ấu trĩ đáng cười, trong lòng đã lo ngại, lúc ấy tiếp tục bịa đặt thì đối phương sẽ không dám truy vấn này nọ nữa. Vi Tiểu Bảo lại cười thêm vài tiếng, nói “Người Mộc vương phủ căm hận nhất không phải là thái hậu và hoàng đế, chỉ e là ngươi không biết”.

Lão già kia nói “Tại sao ta lại không biết chứ? Người Mộc vương phủ căm hận nhất chính là Ngô Tam Quế”.

Vi Tiểu Bảo làm ra vẻ kinh ngạc nói “Cao cường thật, Chương tam gia, ngươi giỏi thật đấy. Ta nói với ngươi nhé, sở dĩ người Mộc vương phủ làm đương sai cho thái hậu là vì muốn làm cho Ngô Tam Quế bị cả nhà chết chém, tịch biên gia sản, trong Bình Tây vương phủ không còn sót con gà con chó. Đừng nói trong hoàng cung có người của Mộc vương phủ, ngay trong phủ Bình Tây vương cũng làm sao không có? Chỉ có điều đây là chuyện vô cùng bí mật, ta coi ngươi là người mình, nói ra không quan hệ gì, chứ ngươi thì không được tiết lộ ra đâu đấy”.

Lão già kia gật gật đầu, nói “Té ra là thế”.

Y trong lòng rốt lại cũng chỉ tin có ba phần, nghĩ thầm “Mình ra hỏi mấy người ở ngoài, xem thử khẩu cung của họ có ăn khớp không. Hỏi cô nương nhỏ kia là hay nhất, trẻ con dễ nói thật”.

Lúc ấy quay người lại, đẩy cửa bước ra ngoài.

Vi Tiểu Bảo cả kinh, kêu lớn “Này, này, ngươi đi đâu đấy? Đây là căn nhà ma, ngươi... ngươi để ta một mình ở đây à?”.

Lão già kia nói “Ta sẽ quay lại ngay”, rồi xoay tay cài chốt cửa, rảo chân bước ra đại sảnh.

Vi Tiểu Bảo hai tay toát mồ hôi lạnh, ngọn nến chập chờn, cái bóng trên tường dao động, tựa hồ mỗi một cái bóng là một con ma, bốn phía không hề có tiếng động. Đột nhiên bên ngoài có tiếng người cao giọng gọi “Các ngươi đi đâu cả rồi?”, chính là giọng của lão già kia. Vi Tiểu Bảo nghe trong thanh âm của y đầy vẻ hoảng sợ, mình vốn đã rất sợ hãi, thấy thế cũng suýt ngất đi luôn, kêu lên “Họ... họ đều... đều không thấy đâu à?”.

Chỉ nghe lão già kia cao giọng gọi “Các ngươi đâu cả rồi? Các ngươi đi đâu cả rồi?”.

Gọi luôn hai tiếng mà vẫn yên ắng. Qua một lúc, nghe có một người từ phía sau vội vàng đi tới, nghe cánh cửa mở ra keng kéc, lại nghe một người đi tới, xông vào trong phòng. Vi Tiểu Bảo bật tiếng kêu khẽ, chỉ thấy lão già kia mặt không còn chút máu, hai mắt trợn tròn, thở hồng hộc nói “Họ... họ... đều... đều không thấy đâu nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bị... bị ma bắt đi rồi. Chúng ta... chúng ta phải chạy mau!”.

Lão già kia nói “Làm gì có chuyện ấy?”.

Tay trái vịn bàn, cái bàn lách cách rung lên đủ thấy y đang vô cùng kinh hoàng. Y quay người ra cửa, cất giọng gọi lớn “Các ngươi đâu cả rồi? Các ngươi đâu cả rồi?”, gọi xong lắng tai nghe ngóng, trong đêm tối lại nghe tiếng khóc của mấy người đàn bà. Y nhất thời chưa chú ý, đứng ở cửa một lúc, lui lại một bước, đóng chặt cửa lại, tiện tay cài then, chỉ thấy Vi Tiểu Bảo hai mắt mở to đầy vẻ khiếp sợ.

Vi Tiểu Bảo nhìn y chằm chằm, thấy y cắn chặt hai hàm răng, mặt lúc xanh lúc trắng.

Cơn mưa lớn vốn đã ngừng hồi lâu, đột nhiên lại có một trận mưa rào rào đổ xuống mái ngói.

Lão già kia “A” một tiếng, nhảy bật lên, qua hồi lâu mới nói “Là... mưa... mưa”, đột nhiên trong đại sảnh có tiếng một phụ nữ khẽ vang tới “Chương lão tam, ngươi ra đây!”.

Giọng nói của người phụ nữ ấy tuy không phải già nua nhưng cũng không trong trẻo, quyết không phải là Phương Di hay Mộc Kiếm Bình, trong âm thanh có mang ba phần hăm dọa.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Nữ quỷ!”.

Chương lão tam cao giọng nói “Ai gọi ta đấy?”.

Bên ngoài không có ai trả lời, ngoài tiếng mưa rơi không có tiếng động gì khác. Lão gia kia và Vi Tiểu Bảo ngớ mặt nhìn nhau, hai người đều cảm thấy toàn thân nổi gai ốc.

Qua một lúc lâu, giọng phụ nữ kia lại vang lên “Chương lão tam, ngươi ra đây!”.

Lão già kia lấy lại can đảm, chân trái phi ra, bình một tiếng đá bay cánh cửa ra ngoài, một cái then cửa vẫn còn nằm ngang trên khung cửa. Y chưởng phải vỗ ra, chát một tiếng, cái then cửa gãy đôi, thân hình chuồn ra. Vi Tiểu Bảo vội la lên “Đừng ra!”.

Lão già kia đã xông ra đại sảnh.

Lão già kia vừa chạy ra, từ đó lại không có tiếng động nào nữa, đã không nghe tiếng quát tháo đánh nhau, mà cả tiếng bước chân cũng không nghe thấy. Một cơn gió lạnh thổi vào cửa, mang theo không ít nước mưa, đều rơi vào người Vi Tiểu Bảo. Y rùng mình một cái, định há miệng kêu lên, nhưng lại không dám, đột nhiên bình một tiếng, cánh cửa phòng bị gió thổi đập vào, rồi lập tức tung ra.

Trong ngôi nhà ma này, dường như ngoài một mình Vi Tiểu Bảo, đương nhiên còn có không ít ma quỷ, lúc nào cũng có thể bước vào phòng giết y. May mà chờ hồi lâu, thủy chung ma quỷ vẫn không bước vào. Vi Tiểu Bảo tự an ủi “Phải rồi! Ma quỷ chỉ hại người lớn, quyết không hại trẻ con. Hoặc chúng đã ăn thịt nhiều người rồi, đã no rồi chăng. Trời sáng ra thì hay quá!”.

Đột nhiên có một trận gió lạnh thổi tới, ngọn nến lúc tối lúc sáng. Vi Tiểu Bảo la lớn một tiếng, cảm thấy trong phòng có thêm một con ma.

Y biết con ma này đang đứng trước mặt mình, tuy không nhìn thấy, nhưng rõ ràng biết con ma ấy đang đứng đó.

Vi Tiểu Bảo ấp a ấp úng “Này, này ngươi không cần hại ta, ta... ta cũng là ma, chúng ta đều là người mình! Không, không... chúng ta đều là ma, đều là ma mình, ngươi... ngươi hại ta cũng không được gì”.

Con ma ấy lạnh lùng nói “Ngươi không cần sợ hãi, ta không hại ngươi đâu” là giọng nữ quỷ.

Vi Tiểu Bảo nghe mười tiếng ấy, tinh thần phấn chấn, nói “Ngươi nói không hại ta thì không được hại đấy. Đại trượng phu lời nói như núi, nếu hại ta là không được đâu”.

Con ma kia lạnh lùng nói “Ta không phải là ma, cũng không phải đại trượng phu. Ta hỏi ngươi, gã Ngao Bái làm quan lớn trong triều là do ngươi giết phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không phải là ma thật à? Ngươi là kẻ thù hay là bạn bè của Ngao Bái?”.

Y hỏi câu ấy xong, không nghe đối phương trả lời. Vi Tiểu Bảo nhất thời không quyết được chủ ý, nếu đối phương là người thù hoặc ma thù của Ngao Bái, thì thừa nhận tự nhiên là rất hay, nhưng nếu đây là người thân hoặc ma thân của Ngao Bái mà mình nhận há lại không hỏng bét sao? Đột nhiên máu cờ bạc nổi lên, nghĩ thầm “Là lớn hay nhỏ cũng đặt một ván. Đặt trúng thì thị sẽ coi mình là đại lão gia. Nếu đặt sai, thua hết cả cái mạng này cũng được!”.

Bèn lớn tiếng nói “Con mẹ nó, Ngao Bái là lão tử giết đấy, ngươi muốn gì? Lão tử một đao đâm vào bối tâm y, y một mạng đã đi gặp Diêm vương rồi. Nếu ngươi muốn báo thù thì cứ việc ra tay, lão tử mà cau mày một cái thì không phải là anh hùng hảo hán”.

Người phụ nữ kia lạnh lùng hỏi “Tại sao ngươi giết chết Ngao Bái?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu ngươi là bạn bè của Ngao Bái thì ta trút hết mọi chuyện lên hoàng đế cũng vô dụng, ngươi cũng quyết không tha cho ta. Ta đã đặt cược rồi, lão tử thua thì phải thua sạch, thắng cũng phải thắng đủ mười phần” bèn cao giọng nói “Ngao Bái hại chết vô số bách tính trong thiên hạ, lão tử tuy còn nhỏ tuổi nhưng cũng rất căm tức. Vừa khéo y đắc tội với hoàng đế ta bèn thừa cơ giết chết y, đại trượng phu mình làm mình chịu. Ta nói với ngươi, cho dù thằng cẩu tặc Ngao Bái ấy không đắc tội với hoàng đế, ta cũng phải tìm cơ hội ngấm ngầm hạ thủ, báo thù rửa hận cho bách tính chịu khổ chịu nạn khắp thiên hạ”.

Câu ấy là học được từ miệng của mọi người ở Thanh Mộc đường Thiên Địa hội. Thật ra y giết Ngao Bái chẳng qua là vâng lệnh Khang Hy, những việc “Báo thù rửa hận cho bách tính trong thiên hạ” đều không dính líu gì vào đó.

Y nói xong, người phụ nữ trước mặt vẫn im lặng không nói gì, Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, không biết là đặt cược đúng hay sai. Qua một lúc lâu, chỉ thấy tiếng gió khẽ rít lên, người phụ nữ trước mặt không biết có phải là nữ quỷ không đã đi ra khỏi phòng.

Vi Tiểu Bảo lắc lắc mấy cái nhưng huyệt đạo bị điểm, không động đậy được, nghĩ thầm “Con mẹ nó, xúc xắc đã gieo rồi, mà chưa mở nắp, không phải là khiến người ta sốt ruột sao?”.

Lúc nãy y tâm tình khích động, muốn đặt cược lớn một trận, thắng hay thua đều không để ý, nhưng lúc này bình tâm trở lại, càng nghĩ càng cảm thấy mới rồi người nói chuyện với mình là ma chứ không phải là người. Thị là nữ quỷ, Ngao Bái là nam quỷ, hai con ma có quá nửa là có quan hệ bất minh, họ là “ma mình” với nhau, là “ma đối đầu” với Vi Tiểu Bảo, thật là không xong.

Hai cánh cửa bị gió thổi đập bình bình thành tiếng, quần áo trên người chưa khô, gió lạnh từng trận từng trận thổi tới, y kìm không được run lên.

HỒI 17

Pháp môn gõ mạnh không phương tiện
Nghi trận bày ra có thí như

* * *

Đột nhiên từ xa xuất hiện một quầng ánh sáng, từ từ tới gần, Vi Tiểu Bảo cả kinh, nghĩ thầm “Lửa ma, lửa ma!”.

Quầng sáng ấy càng lúc càng tới gần, lại là một chiếc đèn lồng, người cầm đèn lồng là một nữ quỷ mặc áo trắng. Vi Tiểu Bảo vội nhắm nghiền hai mắt. Chỉ nghe tiếng bước chân rất khẽ, bước tới bên cạnh thì ngừng lại.

Y sợ tới mức không dám thở, toàn thân run lên, lại nghe giọng một cô gái nhỏ cười nói “Tại sao ngươi lại nhắm mắt lại?”, âm thanh trong trẻo rất dễ nghe. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đừng dọa ta. Ta... ta không dám nhìn ngươi”.

Nữ quỷ kia cười nói “Ngươi sợ ta bảy khiếu chảy máu, lưỡi thè ra ngoài phải không? Ngươi mở mắt ra xem đi”.

Vi Tiểu Bảo run lên nói “Ta không mắc lừa ngươi đâu, ngươi là tóc tai rũ rượi, bảy khiếu chảy máu, có cái gì... có cái gì đẹp mà xem?”.

Nữ quỷ kia cười khanh khách, thổi vào mặt y.

Hơi thở này thổi tới mặt, lại thấy ấm, mang theo một chút u hương. Vi Tiểu Bảo hé mắt trái ra nhìn, rõ ràng thấy một khuôn mặt trắng như tuyết, mày cong miệng nhỏ, tươi cười như hoa, lập tức mở to hai mắt ra, chỉ thấy trước mắt là một khuôn mặt thiếu nữ mười phần thanh tú, khoảng mười bốn mười lăm tuổi, tóc tết thành hai bím, cười hì hì đang nhìn mình. Vi Tiểu Bảo định thần, hỏi “Ngươi quả thật không phải là ma chứ?”.

Thiếu nữ kia mỉm cười nói “Ta tự nhiên là ma, là ma thắt cổ”.

Vi Tiểu Bảo bị bất ngờ, kinh nghi bất định. Thiếu nữ kia cười nói “Ngươi lúc giết người ác thì lớn mật như thế, tại sao gặp ma thắt cổ lại nhút nhát như thế?”.

Vi Tiểu Bảo thở ra một hơi, nói “Ta không sợ người, chỉ sợ ma”.

Thiếu nữ kia lại cười khanh khách, hỏi “Ngươi bị người ta điểm vào huyệt đạo nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta làm sao biết được?”.

Thiếu nữ kia nắm vào sau vai y mấy cái, lại khẽ vỗ lên lưng y ba chưởng, Vi Tiểu Bảo hai tay lập tức cử động được. Y nhấc cánh tay lên, vung vung hai cái, cười nói “Ngươi biết giải huyệt, như thế rất hay”.

Thiếu nữ kia nói “Ta mới học được chưa lâu, hôm nay thử lần đầu tiên lại là trên người ngươi” lại nắm vào dưới nách, trên hông y mấy cái. Y dang hai tay ra, cười nói “Ngươi làm ta nhột, ta cũng sẽ làm ngươi nhột lại”, nói xong bước tới một bước.

Thiếu nữ kia thè lưỡi ra, làm ra vẻ mặt nhát ma. Nhưng bộ mặt con ma này vô cùng khả ái, hoàn toàn không có chút gì đáng sợ. Vi Tiểu Bảo đưa tay nắm vào lưỡi nàng. Thiếu nữ kia quay đầu tránh đi, cười khanh khách nói “Ngươi không sợ ma thắt cổ à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi có bóng, lại có hơi nóng, là người chứ không phải ma”.

Thiếu nữ kia trợn tròn hai mắt, nghiêm mặt nói “Ta là quỷ nhập tràng, không phải là ma!”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, dưới ánh đèn nhìn thấy mặt nàng vừa hồng vừa trắng, cười nói “Quỷ nhập tràng thì hai gối không co lại được, không cần nói nữa”.

Thiếu nữ kia lại bật cười, nói “Vậy thì nhất định ta là hồ ly tinh”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta không sợ hồ ly tinh”, trong lòng cũng hơi ngờ vực “Chẳng lẽ thị đúng là hồ ly tinh”, bèn xoay ra sau lưng nàng nhìn nhìn. Thiếu nữ kia cười nói “Ta là hồ ly ngàn năm, đạo hạnh rất sâu, không có đuôi đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Loại hồ ly tinh xinh đẹp như ngươi, thì bị ngươi mê hoặc mà chết cũng không hề gì”.

Thiếu nữ kia thoáng đỏ mặt, đưa tay lên mặt lêu lêu y, nói “Không biết xấu hổ, mới rồi sợ ma tới mức nào, lại còn muốn miệng lưỡi ăn người nữa”.

Vi Tiểu Bảo sợ nhất là quỷ nhập tràng, thứ nhì là ma, còn như hồ ly tinh thì không sợ lắm, nhìn thấy thiếu nữ này hòa nhã dễ gần, so với Phương Di, Mộc Kiếm Bình còn khiến người ta dễ gần gũi hơn mấy phần, huống hồ nàng nói toàn khẩu âm Giang Nam, dễ nghe hơn hai người Phương Mộc nói khẩu âm Vân Nam rất nhiều. Y cười hỏi “Cô nương, ngươi tên gì?”.

Thiếu nữ kia nói “Ta là Song Nhi, Song là đôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Như vậy rất hay, chỉ có điều không biết là một đôi hài thơm hay là một đôi tất thúi”.

Song Nhi cười nói “Tất thúi cũng được, hài thơm cũng được, đều tùy ngươi thôi. Quế tướng công, ngươi trên người ướt đẫm, nhất định rất không thoải mái, mời vào trong này thay quần áo khô. Chỉ có một việc khó, xin ngươi đừng trách”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện gì khó vậy?”.

Song Nhi nói “Chỗ chúng ta không có quần áo đàn ông”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng thầm buồn cười, nhưng lập tức biến sắc, nghĩ thầm “Trong nhà này đều là nữ quỷ”.

Song Nhi nhấc chiếc đèn lồng lên, nói “Mời qua bên này”.

Vi Tiểu Bảo ngần ngừ bất định. Song Nhi đã bước tới cửa, quay đầu chờ y, mỉm cười nói “Mặc quần áo phụ nữ, ngươi sợ là rủi ro phải không? Thôi thế này, ngươi cứ nằm trên giường, để ta hong khô quần áo cho ngươi”.

Vi Tiểu Bảo thấy thái độ của nàng ôn nhu thể thiếp, rất khó cự tuyệt, chỉ đành theo nàng bước ra cửa, hỏi “Những người đồng bạn của ta đi đâu cả rồi?”.

Song Nhi đi chậm lại hai bước, sóng vai với y cùng đi, hạ giọng nói “Tam thiếu nãi đã dặn chuyện gì cũng không nói nhiều với ngươi, chờ ngươi dùng điểm tâm xong, Tam thiếu nãi sẽ đích thân nói chuyện với ngươi”.

Vi Tiểu Bảo đã sớm đói bụng cồn cào, nghe nói có cái để ăn, lập tức tinh thần phấn chấn.

Song Nhi dắt Vi Tiểu Bảo đi qua một hành lang tối om, tới một gian phòng, thắp nến trên bàn lên. Gian phòng này chỉ có một cái bàn, một cái giường, bày biện đơn giản, nhưng mười phần sạch sẽ, trên giường có chăn nệm. Song Nhi mở một góc nệm, buông màn xuống, nói “Quế tướng công, ngươi lên giường cởi quần áo ném ra ngoài này cho ta”.

Vi Tiểu Bảo theo lời nhảy lên giường, cởi quần áo ra, chui vào trong chăn, ném quần áo ra ngoài màn. Song Nhi đón lấy, bước ra cửa, nói “Ta đi lấy thức điểm tâm. Ngươi thích ăn bánh ít ngọt hay bánh ít mặn?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trong bụng đói sôi òng ọc, cho dù là bánh bằng đất cũng ăn luôn ba cái”.

Song Nhi cười một tiếng bước đi.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng đi rồi, trong phòng yên tĩnh trở lại, nhìn thấy ánh nến chập chờn, lại cảm thấy sợ hãi “Ái chà, không xong, nữ quỷ mời người ta ăn miến ăn côn đồn, thật ra toàn là ăn giun dế sâu bọ, mình không nên mắc lừa”.

Qua một lúc, Vi Tiểu Bảo nghe mùi thịt và bánh thơm phức thoảng tới. Song Nhi tay bưng một cái mâm gỗ, vén màn ra. Vi Tiểu Bảo thấy trên dĩa đặt bốn cái bánh ít đã bóc lá, trong lòng cả mừng, quả thật đã rất đói, nghĩ thầm cho dù là giun dế sâu bọ, lão tử cũng cứ ăn rồi sẽ nói, bèn cầm đũa lên gắp ăn, cho vào miệng thấy thơm ngon, không gì sánh bằng. Y cắn hai miếng ăn hết nửa cái, nói “Song Nhi, cái này giống như bánh ít Hồ Châu, mùi vị rất ngon”.

Hồ Châu Chiết Giang là nơi sản xuất bánh ít, gạo mềm vị thơm, thiên hạ vô song, ở Dương Châu có cửa hiệu bán bánh ít Hồ Châu, khách chơi tới Lệ Xuân viện thường sai Vi Tiểu Bảo đi mua. Bánh ít là gói bằng lá dong, Vi Tiểu Bảo muốn ăn nguyên cái rất khó, nhưng y vẫn móc ở một góc ra nếm nếm. Từ khi tới Bắc Kinh, y không còn được ăn bánh ít Hồ Châu nữa.

Song Nhi thoáng kinh ngạc, nói “Ngươi thật là biết người biết của, vừa ăn đã biết ngay là bánh ít Hồ Châu”.

Vi Tiểu Bảo miệng nhai ngồm ngoàm, lúng búng nói “Đây đúng là bánh ít Hồ Châu à? Tại sao ở đây lại có bán bánh ít Hồ Châu?”.

Song Nhi cười nói “Không phải là mua, mà là hồ ly tinh... hì hì... hồ ly tinh dùng phép thuật biến ra”.

Vi Tiểu Bảo khen “Hồ ly tinh thần thông quảng đại”, chợt nhớ tới bọn Chương lão tam, lại thêm một câu “Thọ sánh ngang trời!”.

Song Nhi cười nói “Ngươi cứ thong thả mà ăn, ta hong quần áo cho ngươi”, rồi bước ra một bước, hỏi “Ngươi có sợ không?”.

Vi Tiểu Bảo nỗi sợ trong lòng đã tiêu tan quá nửa, nhưng rốt lại vẫn hơi sợ, nói “Ngươi mau mau quay lại”.

Song Nhi ứng tiếng nói “Được rồi!”.

Qua hồi lâu, Vi Tiểu Bảo nghe có tiếng động, lại là Song Nhi mang một cái lò than vào, đặt quần áo giày tất của y lên bàn, vừa hong khô vừa trò chuyện với y.

Bốn cái bánh ít có hai cái ngọt hai cái mặn, Vi Tiểu Bảo ăn ba cái thì không ăn được nữa, nói “Bánh ít này ngon thật, là ngươi gói à?”.

Song Nhi nói “Là Tam thiếu nãi làm, ta chỉ giúp gói thôi”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng nói khẩu âm Giang Nam, chợt động tâm niệm, hỏi “Ngươi là người Hồ Châu à?”.

Song Nhi ngần ngừ không đáp, nói “Quần áo đã khô rồi. Lúc nào Quế tướng công gặp tam thiếu nãi thì cứ hỏi bà, như thế được không?”.

Trong khẩu khí có vẻ mềm mỏng thương lượng, tỏ vẻ rất cung kính.

Vi Tiểu Bảo nói “Được chứ, có gì không được?”, rồi vén màn ra, nhìn nàng hong quần áo. Song Nhi ngẩng đầu lên nhìn y mỉm cười, nói “Ngươi không có quần áo, cẩn thận coi chừng bị lạnh”.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên nảy dạ ương bướng, cong người lên kêu “Ta nhảy ra đây, không mặc quần áo cũng không sợ lạnh”.

Song Nhi giật nảy mình, lại thấy y nhảy xuống, toàn thân khoác chăn, trùm kín cả đầu, bất giác cười khanh khách.

Qua thời gian khoảng một bữa cơm, Song Nhi đem những quần áo giày tất đã hong khô đặt vào trong màn, Vi Tiểu Bảo mặc xong bước xuống giường. Song Nhi giúp y cài cúc áo, lại lấy ra một cái lược gỗ nhỏ chải tóc kết bím giúp y. Vi Tiểu Bảo nghe mùi u hương thoang thoảng trên người nàng, trong lòng rất vui vẻ, nói “Té ra hồ ly tinh lại là người tốt thế này”.

Song Nhi chẩu miệng ra cười nói “Cái gì mà hồ ly tinh với không phải hồ ly tinh, khó nghe chết đi, ta không phải là hồ ly tinh”.

Vi Tiểu Bảo nói “A, ta biết rồi, phải gọi là đại tiên, không được gọi là hồ ly tinh”.

Song Nhi cười nói “Ta cũng không phải là đại tiên, ta là một a hoàn”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta là tiểu thái giám, ngươi là tiểu a hoàn, hai chúng ta đều phải hầu hạ người khác, cũng là một cặp”.

Song Nhi nói “Ngươi là hầu hạ hoàng đế, ta làm sao sánh được với ngươi? Một người ở trên trời, một người ở dưới đất”, trong lúc trò chuyện đã tết xong bím tóc cho Vi Tiểu Bảo.

Song Nhi nói “Ta không biết tết bím tóc đàn ông, không biết tết thế này có đúng không?”.

Vi Tiểu Bảo kéo bím tóc ra trước ngực nhìn một cái, nói “Đẹp lắm. Ta ghét nhất là tết bím tóc, ngươi cứ hàng ngày giúp ta tết bím tóc thì hay quá”.

Song Nhi nói “Ta không có phúc. Ngươi là đại anh hùng, hôm nay ta được tết bím tóc cho ngươi một lần, thì đã là nhờ kiếp trước tu hành rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, đừng khách sáo như thế, một vị giai nhân như ngươi tết tóc cho ta, mới đúng là ta kiếp trước đã gõ vỡ mười tám cái mõ gỗ”.

Song Nhi đỏ bừng mặt, hạ giọng nói “Ta nói thật lòng, ngươi lại lấy ta ra làm trò đùa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không có đâu, không có đâu, ta nói cũng là thật lòng mà”.

Song Nhi mỉm cười, nói “Tam thiếu nãi nói nếu Quế tướng công ưng thuận thì mời người chịu khó dời giá vào hậu đường ngồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, tam thiếu gia ngươi không có nhà sao?”.

Song Nhi “Ờ” một tiếng, khẽ nói “Qua đời rồi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ tới rất nhiều linh đường trong gian nhà này, trong lòng chợt lạnh buốt, không dám hỏi nữa, theo nàng đi vào một gian hoa sảnh nhỏ trong hậu đường, ngồi xuống xong, Song Nhi bưng lên một chén trà nóng. Vi Tiểu Bảo tim đập thình thịch, không dám nói đùa với nàng nữa.

Qua một lúc, chỉ nghe có tiếng bước chân nhẹ nhàng vang lên, sau vách bước ra một thiếu phụ toàn thân mặc áo tang, nói “Quế tướng công trên đường vất vả”, nói xong vái dài nói câu vạn phúc, lễ số cực kỳ cung kính. Vi Tiểu Bảo vội vàng đáp lễ, nói “Không dám”.

Thiếu phụ kia nói “Mời Quế tướng công ngồi”.

Vi Tiểu Bảo thấy thiếu phụ này khoảng hai mươi lăm hai mươi sáu tuổi, không dùng son phấn, sắc mặt trắng bệch, hai mắt đỏ lên, rõ ràng là vừa khóc xong, dưới ánh đèn nhìn thấy rõ ràng nàng có bóng, tuy có vẻ âm u, nhưng có quá nửa không phải là ma quỷ, trong lòng hồi hộp không yên, bèn ứng tiếng “Dạ, dạ!”.

Rồi nghiêng người ngồi xuống ghế, nói “Tam thiếu nãi, đa tạ món bánh ít Hồ Châu của ngươi, quả thật rất ngon”.

Thiếu phụ kia nói “Vong phu họ Trang, cách gọi tam thiếu nãi thật không dám nhận. Quế tướng công ở trong cung lâu chưa?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mới rồi trong lúc tối tăm, có một người đàn bà tới hỏi chuyện giết chết Ngao Bái, mình đã nhận là mình giết, họ bèn sai a hoàn kia đưa bánh ít tới cho mình ăn. Xem ra cứ đặt hết là được”.

Bèn nói “Chẳng qua cũng chỉ hơn một năm”.

Trang phu nhân nói “Quế tướng công chính tay bắt sống gian tướng Ngao Bái, có thể kể lại đầu đuôi cho tiểu nữ nghe không?”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng gọi Ngao Bái là gian tướng càng thêm yên tâm, giống như trong tay có một nước bài Chí tôn, bất kể hai lá bài nào khác lật ra thì cũng chỉ thắng không thua, nhiều lắm là hòa thôi. Lúc ấy bèn kể lại chuyện Khang Hy ra lệnh thế nào, Ngao Bái chống cự thế nào, bọn thái giám nhỏ xông vào níu kéo thế nào, bị y giết chết mấy người thế nào, mình dùng tro trong lò hương ném vào mắt y mới bắt sống được thế nào, chỉ có việc Khang Hy rút đao đâm y thì nói là mình nhân lúc Ngao Bái không đề phòng đâm mạnh vào lưng y một đao.

Trang phu nhân không nói tiếng nào, im lặng lắng nghe, nghe tới đoạn Vi Tiểu Bảo bốc tro ném vào mắt Ngao Bái, rút đao đâm vào lưng y, nhấc lò hương đập vào đầu y mới bắt được, bất giác khẽ thở phào một tiếng. Vi Tiểu Bảo đã quen nghe các tiên sinh kể chuyện, chỗ nào phải ngừng, chỗ nào phải nêu, các chi tiết phải thật ăn khớp, huống hồ chuyện này lại là chính y trải qua, tất cả ngọn ngành chi tiết đều nói rất tường tận, lại thêm mắm dặm muối, những người nghe y kể chuyện e còn kinh tâm động phách hơn chính y lúc bắt sống Ngao Bái mấy phần.

Trang phu nhân nói “Té ra là thế. Ở ngoài đồn đại quả thật nói không hết những chuyện thất thiệt, nào là Quế tướng công võ công cao cường, đại chiến với Ngao Bái ba trăm hiệp, ra tuyệt chiêu chế phục y. Nghĩ lại Ngao Bái có hiệu là Mãn Châu đệ nhất dũng sĩ, Quế tướng công cho dù võ công cao cường thì rốt lại cũng còn nhỏ tuổi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nếu đánh nhau thật thì cho dù có một trăm Tiểu Quế tử cũng không phải là đối thủ của thằng gian tặc kia”.

Trang phu nhân nói “Về sau vì sao Ngao Bái bị giết?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Vị tam thiếu nãi này mười phần có tới tám chín không phải là ma, vậy thì ắt là người trong võ lâm. Lúc không cần bịa đặt thì không nên bịa đặt để khỏi trong một ván thua sạch số tiền cay đắng mới thắng được”.

Lúc ấy bèn theo sự thật kể lại chuyện Khang Hy sai y đi xem Ngao Bái thế nào, gặp phải người Thiên Địa hội tấn công vào phủ Khang thân vương thế nào, mình tưởng lầm đám người kia là thuộc hạ của Ngao Bái thế nào, nhảy vào ngục thất thế nào, giết chết Ngao Bái thế nào nhất nhất nói ra, sau cùng nói “Những người ấy vốn là kẻ đối đầu với Ngao Bái, là anh hùng hảo hán trong Thanh Mộc đường Thiên Địa hội. Họ thấy ta giết chết Ngao Bái thì mười phần khách khí với ta, nói là đã trả giúp mối đại thù cho họ”.

Trang phu nhân gật đầu nói “Sở dĩ Quế tướng công được Trần Tổng đà chủ thu làm đệ tử, lại làm Hương chủ Thanh Mộc đường của Thiên Địa hội, té ra đều vì thế”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi đã biết cả rồi, còn hỏi ta làm gì?”.

Bèn nói “Thật ra thì ta rất hồ đồ, chuyện gì cũng không biết. Làm Hương chủ Thanh Mộc đường của Thiên Địa hội cũng rất hữu danh vô thực”.

Y không biết Trang phu nhân là bạn hay thù của Thiên Địa hội, nên nói hai câu ấy để thăm dò.

Trang phu nhân trầm ngâm một lúc, nói “Lúc ấy Quế tướng công giết chết Ngao Bái trong ngục là dùng chiêu số gì, có thể diễn lại cho ta xem không?”.

Vi Tiểu Bảo thấy nhãn thần của nàng sáng rực, nghĩ thầm “Người đàn bà này rất tà môn, nếu mình ăn nói bậy bạ, khoe khoang khoác lác thì có quá nửa sẽ bị bại lộ, cứ nói thật hết mới là cao minh”.

Lúc ấy đứng lên, nói “Ta thì có chiêu số cái rắm gì?”.

Hai tay khua ra, nói “Lúc ấy ta sợ tới mức hồn bất phụ thể, tay chân luống cuống, bèn làm thế này”.

Trang phu nhân gật gật đầu, nói “Mời Quế tướng công ngồi xuống”, nói xong đứng lên, lại gọi “Song Nhi, sao không đem bánh quế hoa của chúng ta ra mời Quế tướng công nếm thử?”.

Nói xong quay qua làm lễ nói câu vạn phúc với Vi Tiểu Bảo rồi đi vào hậu đường.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thị mời mình ăn bánh, tự nhiên là không có ý xấu rồi”, nhưng rốt lại vẫn hơi chưa yên tâm “Tuy tam thiếu nãi này xem ra không phải là ma, nhưng biết đâu đạo hạnh của thị rất cao, nên không để lộ quỷ khí”.

Song Nhi vào nội đường, bưng ra một cái khay chân cao bằng sứ Thanh Hoa, trên đựng rất nhiều bánh quế hoa, bánh tùng tử, mỉm cười nói “Quế tướng công, mời ăn bánh” rồi đặt cái khay xuống bàn, quay vào hậu đường.

Vi Tiểu Bảo ngồi trên hoa sảnh, ăn không ít kẹo bánh, chỉ mong trời mau sáng.

Qua hồi lâu, chợt nghe tiếng quần áo loạt soạt, cạnh cửa sau, cửa sổ, bình phong có rất nhiều cặp mắt nhìn trộm vào y, tựa hồ đều là mắt phụ nữ, trong bóng đêm khó mà phân biệt là người hay là ma. Bỗng nhiên y sợ tới mức thấy nổi da gà.

Chợt nghe một giọng phụ nữ già nua bên ngoài cửa sổ nói “Quế tướng công, ngươi giết được gian tặc Ngao Bái, trả được mối huyết hải thâm cừu của gia đình bọn ta, đại ân đại đức không biết làm sao báo đáp”.

Cánh cửa lùa mở ra, mấy mươi người đàn bà mặc áo trắng bên ngoài lạy rạp xuống đất.

Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, vội vàng đáp lễ. Chỉ nghe đám phụ nữ dập đầu bình bình xuống đất, y cũng dập đầu, cánh cửa lùa đột nhiên đóng lại. Bà già kia nói “Ân công không cần đa lễ, vị vong nhân không dám nhận”, chỉ nghe bên ngoài cửa lùa tiếng phụ nữ nghẹn ngào nức nở khóc ran lên.

Vi Tiểu Bảo toàn thân nổi gai ốc, qua một lúc, tiếng khóc dần dần đi xa, đám phụ nữ kia đều đã giải tán. Y như đang trong ảo mộng, nghĩ thầm “Rốt lại là người hay ma? Xem ra... xem ra...”.

Qua một lúc, Trang phu nhân từ hậu đường bước ra, nói “Quế tướng công, xin đừng lo sợ nghi ngờ. Những người tụ cư ở đây đều là gia thuộc của các bậc trung thần nghĩa sĩ bị Ngao Bái hại chết, mọi người biết Quế tướng công giết chết Ngao Bái, trả được mối đại thù cho bọn ta, không ai không cảm kích”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì Trang tam gia cũng... cũng bị Ngao Bái hại chết à?”.

Trang phu nhân cúi đầu nói “Đúng thế. Người ở đây đều vô cùng đau xót, ngày đêm nghĩ cách trả thù, không ngờ thằng gian tặc ấy lại mất mạng sớm như thế, bị chết dưới tay Quế tướng công”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta có công lao gì đâu, chẳng qua là vừa khéo gặp đúng dịp mà thôi”.

Song Nhi mang bao phục của y bước ra đặt lên bàn. Trang phu nhân nói “Quế tướng công, đại ân đại đức của ngươi thật khó báo đáp, vốn phải khoản đãi chu đáo mới hợp đạo lý. Chỉ là người ở góa có nhiều điều bất tiện, mọi người bàn bạc, muốn tặng một món lễ mọn để biểu lộ tấm lòng, nhưng Quế tướng công hành lý đầy đủ, người mang nhiều tiền, chỗ quê mùa bọn ta còn có cái gì lọt được vào mắt Quế tướng công? Còn như võ công gì đó thì Quế tướng công là đệ tử của Trần Tổng đà chủ Thiên Địa hội, hơn xa một chút công phu thô thiển của bọn ta, quả thật làm người ta khó nghĩ’.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng nói rất ôn nhu văn nhã, nói “Không cần khách khí, chỉ là ta muốn hỏi mấy người đồng bạn của ta đều đi đâu cả rồi?”.

Trang phu nhân trầm ngâm một lúc, nói “Đã đội ơn hỏi tới, vốn không dám không đáp. Nhưng sau khi ân công biết được, e chỉ có hại mà không có lợi gì. Mấy vị ấy đã là bạn của ân công thì tự nhiên bọn ta sẽ phải làm hết sức mình, không để bọn họ bị tổn thương là được. Ngày sau họ sẽ gặp lại ân công thôi”.

Vi Tiểu Bảo đoán có hỏi nữa cũng vô ích, ngẩng đầu nhìn ra ngoài cửa sổ một cái, nghĩ thầm “Sao trời còn chưa sáng?”.

Trang phu nhân tựa hồ hiểu rõ tâm ý y, hỏi “Sáng mai ân công đi đâu?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình nói chuyện với Chương lão tam, chắc bà ta đã nghe cả rồi, cũng không giấu được”, bèn nói “Ta muốn lên núi Ngũ Đài”.

Trang phu nhân nói “Chuyến đi này lên núi Ngũ Đài, lộ trình không gần, chỉ sợ dọc đường có sóng gió. Bọn ta muốn tặng ân công một món lễ vật, mong đừng từ chối”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trước nay người ta có ý tốt tặng cho cái gì, ta chưa bao giờ không nhận cả”.

Trang phu nhân nói “Vậy thì tốt lắm”, rồi chỉ vào Song Nhi nói “Tiểu a hoàn Song Nhi này theo ta đã nhiều năm, cũng rất biết làm việc, ta tặng cho ân công, xin người mang đi, từ nay trở đi hầu hạ ân công”.

Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, không ngờ bà ta nói món lễ vật tặng mình lại là một người, mới rồi Song Nhi hầu hạ mình, hong áo tết tóc, đỡ được không ít công sức, nếu có một tiểu a hoàn vừa xinh đẹp vừa ngoan ngoãn khéo léo thế này làm bạn, quả thật rất khoái hoạt, nhưng chuyến này lên núi Ngũ Đài chưa chắc đã thái bình vô sự, phải tùy cơ ứng biến, dắt theo một tiểu a hoàn lại mười phần bất tiện, liền nói “Trang phu nhân tặng ta món hậu lễ này, quả thật vô cùng cảm ơn. Chỉ có điều... chỉ có điều...”, muốn từ chối nhưng lại không muốn thôi, một là người ta tặng cho lễ vật sao lại không nhận, hai là một a hoàn xinh đẹp thế này quả thật cũng không bỏ được. Chỉ thấy Song Nhi cúi đầu, đang nhìn trộm mình, ánh mắt y vừa nhìn tới, nàng vội quay đầu đi, mặt mũi đỏ bừng.

Trang phu nhân nói “Không biết ân công có chỗ nào khó xử?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta lên núi Ngũ Đài, quá nửa những việc phải làm rất... rất không dễ dàng, mang vị cô nương này theo, e là không tiện”.

Trang phu nhân nói “Chuyện đó thì không cần lo lắng, Song Nhi tuy còn nhỏ tuổi nhưng thân thủ cũng khá cao cường, không trở thành gánh nặng cho ân công đâu, cứ yên tâm là được”.

Vi Tiểu Bảo lại nhìn qua Song Nhi một cái, thấy hai con mắt đen láy của nàng lộ ra vẻ rất tha thiết, bèn cười nói “Song Nhi, ngươi có muốn đi theo ta không?”.

Song Nhi cúi đầu, hạ giọng nói “Tam thiếu nãi muốn tôi hầu hạ tướng công, tự nhiên... tự nhiên là tôi phải vâng lời”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì ngươi có muốn không? Chỉ e sẽ gặp nguy hiểm đấy”.

Song Nhi nói “Tôi không sợ nguy hiểm”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi trả lời câu thứ hai của ta chứ chưa trả lời câu thứ nhất. Ngươi không sợ nguy hiểm, chỉ có điều phu nhân tặng ngươi cho ta, chứ trong lòng ngươi thì không muốn”.

Song Nhi nói “Phu nhân đối xử với tôi ân đức sâu nặng, tướng công lại có đại ân với Trang gia chúng tôi như thế, phu nhân bảo tôi hầu hạ tướng công, tôi nhất định sẽ tận tâm. Tướng công đối xử tốt với tôi, thì là số phận tôi may mắn, nếu đối xử không tốt với tôi, thì đó là... là số phận tôi rủi ro thôi”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Số phận ngươi rất may mắn, không rủi ro đâu”.

Song Nhi trên khóe môi thoáng nét tươi cười.

Trang phu nhân nói “Song Nhi, ngươi lạy tướng công đi, từ nay trở đi ngươi là người của Quế tướng công rồi đấy”.

Song Nhi ngước đầu, mi mắt chợt đỏ lên, trước tiên quỳ xuống dập đầu lạy Trang phu nhân, nói “Tam thiếu nãi... tôi... tôi...”, nói hai tiếng “tôi” thì khẽ nấc lên. Trang phu nhân vỗ vỗ lên tóc nàng, nói “Quế tướng công thiếu niên anh hùng, tuy còn nhỏ tuổi đã nổi tiếng khắp thiên hạ, ngươi nên hầu hạ tướng công cho chu đáo. Y đã đáp ứng đối xử tốt với ngươi rồi”.

Song Nhi ứng tiếng “Dạ”, rồi quay người lại, dập đầu lạy Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo nói “Đừng khách khí!”, rồi đỡ nàng đứng lên, mở bao phục lấy ra một chuỗi minh châu, cười nói “Đây coi như là lễ ra mắt của ta”, nghĩ thầm “Chuỗi minh châu này ít nhất cũng ba bốn ngàn lượng bạc, đủ mua mấy mươi a hoàn, nhưng mấy mươi a hoàn gom lại cũng không khả ái bằng cô Song Nhi này”.

Song Nhi hai tay đón lấy, nói “Đa tạ tướng công”, rồi đeo vào cổ, ánh sáng trên chuỗi ngọc nhảy nhót, ánh lên mặt nàng càng làm tăng thêm vẻ xinh đẹp.

Trang phu nhân nói “Ân công lên núi Ngũ Đài, không biết là định công khai điều tra hay bí mật dò xét?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tự nhiên là bí mật dò xét”.

Trang phu nhân nói “Các chùa trên núi Ngũ Đài chia ra chùa vàng chùa xanh, đều có kẻ sĩ rồng ẩn cọp núp, xin ân công cẩn thận”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng, xin đa tạ đã dặn dò. Có điều ngươi gọi là ân công thì ta không dám, cứ gọi là Tiểu Bảo thôi”.

Trang phu nhân nói “Chuyện đó thì không dám”, rồi đứng lên nói “Trên đường xin bảo trọng, tha lỗi cho vị vong nhân không thể đưa xa”.

Lại quay qua Song Nhi nói “Song Nhi, sau khi ngươi ra khỏi cửa thì không còn là người của Trang gia nữa. Từ nay về sau ngươi nói gì làm gì đều không có liên quan gì tới chủ cũ, nếu ngươi gây rắc rối ở ngoài thì Trang gia ta không sao che chở cho ngươi được đâu”, lúc nói câu này dáng vẻ mười phần trịnh trọng. Song Nhi vâng dạ, Trang phu nhân lại quay qua Vi Tiểu Bảo làm lễ, rồi bước ra ngoài.

Nhìn thấy lớp giấy dán cửa sổ đã có ánh sáng soi vào, trời sáng dần. Song Nhi lấy một cái bao phục ra, khoác luôn bao phục của Vi Tiểu Bảo lên vai. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta đi thôi”, Song Nhi nói “Dạ”, rồi cúi đầu xuống, vẻ mặt buồn bã, không ngừng nhìn nhìn vào nhà trong, rõ ràng quyến luyến không nỡ xa lìa Trang phu nhân. Nàng hai mắt đỏ hoe, nhất định mới rồi vừa khóc xong.

Vi Tiểu Bảo ra cổng, Song Nhi đi phía sau. Lúc ấy mưa đã tạnh, nhưng nước khe trong núi chảy ào ào, khắp nơi đều nghe tiếng nước đổ. Vi Tiểu Bảo đi được vài mươi bước, quay đầu nhìn lại gian nhà lớn, chỉ thấy hơi nước mờ mờ phủ lên trước tường trên vách, lại đi thêm vài mươi bước, quay đầu lại chỉ thấy mờ mịt trắng xóa, không nhìn được gì nữa.

Y thở ra một hơi, nói “Chuyện đêm qua thật là như nằm mơ. Song Nhi, câu cuối cùng phu nhân nói với ngươi là có ý gì vậy?”.

Song Nhi nói “Tam thiếu nãi nói từ nay tôi hầu hạ tướng công, bất kể nói gì làm gì đều không có liên quan gì tới Trang gia nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì rốt lại mấy người đồng bạn của ta đi đâu, ngươi có thể nói với ta rồi”.

Song Nhi thoáng sửng sốt, nói “Vâng. Mấy người bạn của tướng công vốn đều được chúng tôi cứu thoát, Chương lão tam và bọn thủ hạ của y cũng bị chúng tôi bắt hết, nhưng sau đó trong Thần Long giáo có nhân vật lợi hại tới, lại cướp được lại tất cả. Tam thiếu nãi nói chúng tôi đều là nữ lưu, không tiện tranh giành động võ với bọn đàn ông hung dữ, mà nói lại cũng chưa chắc đã thắng được, tạm thời cứ theo ý họ, rồi sẽ nhờ người khác cứu các bạn của người. Người Thần Long giáo thấy chúng tôi nhượng bộ cũng rút lui, lúc sắp đi còn nói mấy câu rất khách khí”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, rất lo lắng cho Phương Di và Mộc Kiếm Bình. Song Nhi nói “Tam thiếu nãi có nói với người đứng đầu Thần Long giáo là quyết không được làm thương tổn tính mạng mấy người bạn của người, y đã chính miệng ưng thuận”.

Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Chỉ e bọn đầy tớ Thần Long giáo nói chuyện cũng như đánh rắm, ờ, nhưng cũng không còn cách nào”.

Lại hỏi “Tam thiếu nãi biết võ công không?”.

Song Nhi nói “Biết, không những biết mà còn rất cao cường nữa”.

Vi Tiểu Bảo lắc lắc đầu, nói “Con người gió thổi cũng ngã như bà ta làm sao mà biết võ công cao cường được? Nếu quả thật bà ta võ công cao cường, thì tại sao tam thiếu gia lại bị Ngao Bái hại chết?”.

Song Nhi nói “Lúc lão thái gia, tam thiếu gia bị hại, mấy mươi người trong nhà không ai biết võ công. Lúc ấy tất cả đàn ông trong nhà đều bị Ngao Bái bắt lên Bắc Kinh xử chém, đàn bà thì bị sung quân tới Ninh Cổ Tháp, nói là bị giải đi làm nô tỳ gì đó cho người ta, may là trên đường gặp được cứu tinh, giết hết quan quân áp giải, cứu hết đàn bà con gái trong mấy mươi gia đình chúng tôi, sắp xếp cho ở chỗ này, lại truyền thụ võ công cho tam thiếu nãi”.

Vi Tiểu Bảo dần dần hiểu ra.

Lúc ấy trời đã sáng hẳn, mặt trời phía đông vừa mọc, mưa lớn một đêm gột rửa cây cỏ trong núi xanh rờn, Vi Tiểu Bảo đến lúc này mới không còn chút nghi ngờ nào là đêm qua đã gặp nữ quỷ, bèn hỏi “Trong nhà các ngươi đặt rất nhiều linh đường, đó đều là thờ các vị lão gia, thiếu gia bị Ngao Bái hại chết phải không?”.

Song Nhi nói “Đúng thế. Chúng tôi ở ẩn trong núi sâu, trước nay không đi lại với người ngoài. Người nhà quê chung quanh có kẻ hiếu kỳ tới nhìn nhìn ngó ngó, chúng tôi cứ đóng thần giả ma dọa cho họ hoảng sợ bỏ chạy. Cho nên mọi người đều nói đây là gian nhà ma, gần một năm nay không ai dám tới. Không ngờ đêm qua tướng công lại tới. Tam thiếu nãi nói mối thù lớn của chúng tôi còn chưa trả, tất cả đều phải giấu kín mới hay. Trên linh đường linh vị viết rõ tên họ của các lão gia, thiếu gia gặp nạn, nếu để người ngoài thấy được thì rất bất tiện. Đêm qua tướng công hỏi tới, tôi không dám nói. Có điều tam thiếu nãi đã nói từ nay trở di tôi chỉ hầu hạ tướng công, không liên quan gì tới Trang gia, thì tự nhiên không được giấu giếm người chuyện gì nữa”.

Vi Tiểu Bảo vui vẻ nói “Phải đấy. Ta nói với ngươi nhé, tên họ thật của ta là Vi Tiểu Bảo, Quế tướng công gì đó chỉ là tên giả. Ngươi là người nhà họ Vi, không phải là người nhà họ Quế”.

Song Nhi rất mừng rỡ, nói “Tướng công ngay cả tên thật cũng nói với tôi, tôi quyết không tiết lộ đâu”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Cái tên thật này của ta cũng không phải là bí mật gì to tát, các huynh đệ trong Thiên Địa hội cũng có rất nhiều người biết rồi”.

Song Nhi nói “Lúc người trong Thần Long giáo động thủ với bọn tướng công, bọn tam thiếu nãi đứng ngoài xem nhiệt náo, thấy họ biết thần chú, miệng cứ lầm rầm niệm chú ky lý cô lô...”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời, câu thần chú ấy thì ta cũng niệm được”.

Song Nhi nói “Tam thiếu nãi nói họ niệm thần chú như thế, trong đó nhất định còn có sử dụng pháp thuật gì khác, nếu không thì sẽ không phải vừa niệm thần chú là công phu trên tay lại tăng lên gấp mấy lần, về sau lúc Chương lão tam nói chuyện với người, tam thiếu nãi rình nghe ngoài cửa sổ, lại có người khác thắp nến tắt đèn trong đại sảnh, dùng lưới đánh cá bắt hết mọi người”.

Vi Tiểu Bảo vỗ đùi một cái, kêu lên “Hay quá! Dùng lưới đánh cá bắt người à? Thật hay quá”.

Song Nhi nói “Tam thiếu nãi nói võ công của Chương lão tam cũng không có gì cao cường, nhưng yêu pháp lợi hại, nên không trực tiếp động thủ với y, vừa dụ được y ra là tắt hết đèn đuốc, tung lưới đánh cá ra chụp xuống...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bắt được một con ba ba già”.

Song Nhi cười hì hì, nói “Sau núi có một cái hồ, ban đêm chúng tôi thường ra đó đánh cá. Lúc chúng tôi ở Hồ Châu, nhà của Trang gia ở cạnh Thái Hồ, cái hồ ấy lớn lắm. Lúc ấy Trang gia chúng tôi có rất nhiều thuyền đánh cá, cho ngư dân thuê để đánh cá. Bọn tam thiếu nãi đã từng nhìn thấy cách thức ngư dân quăng lưới đánh cá”.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi quả nhiên là người Hồ Châu, chẳng trách gì làm bánh ít Hồ Châu ngon như thế. Rốt lại vì sao tam thiếu gia bị Ngao Bái hại chết thế?”.

Song Nhi nói “Tam thiếu nãi nói đây là một vụ Văn tự ngục”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Văn tử nhục à? Muỗi mà cũng có thịt à?”.

Song Nhi nói “Không phải văn tử mà là văn tự, tự là chữ viết ấy. Đại thiếu gia của chúng tôi là người đọc sách, học vấn rất cao, sau khi y bị mù hai mắt, làm một bộ sách, trong sách có những câu chửi người Mãn Châu...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chặc chặc chặc, thật giỏi quá, mù mắt mà vẫn làm sách viết văn được. Ta thì không bị mù, nhưng thấy người khác viết chữ lại không biết gì, có thể gọi ta là thằng mù sáng mắt”.

Song Nhi nói “Lão thái thái thường nói lúc thế đạo không hay thì không biết chữ là tốt. Các vị lão gia, thiếu gia bị hại trong mấy gia đình của chúng tôi ở đây người nào cũng là danh sĩ tài tử, không ai không văn chương nổi tiếng thiên hạ, nên mới chuốc lấy tai họa. Có điều tam thiếu nãi nói người Thát Đát Mãn Châu không muốn người Hán chúng ta làm việc đọc sách viết văn, nhưng chúng ta vẫn làm, mới không để cho họ được xứng ý thỏa lòng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy ngươi biết làm văn không?”.

Song Nhi hì một tiếng cười nói “Tướng công thật hay nói đùa, tiểu a hoàn thì làm sao làm văn được? Tam thiếu nãi dạy tôi đọc sách, chẳng qua cũng chỉ đọc bảy tám quyển thôi”.

Vi Tiểu Bảo ồ một tiếng, nói “Ngươi đã đọc bảy tám quyển sách à? Vậy thì giỏi hơn ta rất nhiều, ta chẳng qua chỉ biết được bảy tám chữ”.

Song Nhi cười nói “Tướng công không thích đọc sách, nhất định lão thái thái sẽ rất thích người. Bà nói đến triều nhà Thanh, chỉ có con cái nhà suy bại mới đọc sách”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phải! Ta thấy thằng khốn Ngao Bái kia cũng không biết chữ gì nhiều, nhất định là bọn đầy tớ vỗ mông ngựa nói lại cho y nghe thôi”.

Song Nhi nói “Đúng đấy. Đại thiếu gia chúng tôi làm bộ sách kia, gọi là Minh sử gì đó, trong sách có những câu chửi người Mãn Châu. Có một người xấu tên Ngô Chi Vinh cầm quyển sách ấy đi tố cáo với Ngao Bái, sự tình vỡ lở ra, hại chết tới mấy trăm người, cả các lão bản chủ hiệu bán sách và người mua sách đọc đều bị y chém đầu. Tướng công, người ở trong thành Bắc Kinh có gặp Ngô Chi Vinh chưa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chưa, nhưng từ từ tìm sẽ gặp thôi. Song Nhi, ta muốn đổi ngươi với một người khác”.

Song Nhi giật nảy mình, run lên nói “Người... người muốn đem tôi đổi lấy người khác à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không phải đem cho người khác, mà là đổi với người khác”.

Song Nhi mi mắt đã đỏ lên, hoảng hốt sắp bật khóc, nói “Cái gì... cái gì mà đổi với người khác?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tam thiếu nãi ngươi tặng ngươi cho ta, món hậu lễ này không dễ mà báo đáp. Ta sẽ nghĩ cách bắt thằng khốn Ngô Chi Vinh kia đưa tới cho tam thiếu nãi, món lễ vật ấy cũng không kém bao nhiêu”.

Song Nhi gạt lệ tươi cười, khẽ đập tay phải lên ngực, nói “Người làm tôi sợ quá, tôi cứ nghĩ là tướng công không cần tôi”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Ngươi sợ ta không cần ngươi nên cuống lên như thế. Ngươi yên tâm đi, cho dù người ta mang núi bạc, núi vàng, núi trân châu, núi bảo thạch chất đống trước mặt ta, cũng không đổi được ngươi đâu”.

Trong lúc trò chuyện, hai người đã xuống tới chân núi, chỉ thấy trời quang mây tạnh, muôn dặm trong veo, Vi Tiểu Bảo nhớ lại tình hình đêm qua trong cơn mưa lớn hấp tấp tìm tới căn nhà ma trú mưa, quả thật khác hẳn. Chỉ là bọn Từ Thiên Xuyên, Phương Di, Mộc Kiếm Bình bị hãm gặp nạn, không biết thoát thân được không, nhưng bằng vào bản lĩnh của mình thì bất kể thế nào cũng không cứu được họ, có nghĩ nhiều cũng vô dụng, chẳng bằng đừng nghĩ tới.

Đi được vài dặm, tới một thị trấn, hai người tìm một quán miến, vào đó nghỉ chân. Vi Tiểu Bảo ngồi xuống xong, Song Nhi đứng hầu bên cạnh.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Đừng khách khí, ngồi xuống cùng ăn thôi”.

Song Nhi nói “Không được, tôi làm sao có thể ngồi ăn cùng bàn với tướng công? Mất quy củ lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Kệ con mẹ nó cái gì quy củ với không quy củ. Ta nói ngồi thì ngồi đi. Chờ ta ăn xong ngươi mới ăn thì mất thời giờ lắm”.

Song Nhi nói “Tướng công ăn xong thì chúng ta đi ngay. Tôi mua vài cái bánh bao, vừa đi vừa ăn là được, không mất thời giờ đâu”.

Vi Tiểu Bảo thở dài nói “Ta có cái tính rất lạ, là ăn cái gì một mình thì cái bụng nhất định có chuyện, nếu không có ai ăn cùng, đến khi đau bụng thì không sao chịu được”.

Song Nhi nhoẻn miệng cười một tiếng, đành kéo một cái ghế dài ngồi xuống một góc bàn.

Vi Tiểu Bảo mới gắp được vài đũa, chợt thấy ba tên Lạt ma Tây Tạng bước vào quán, ngồi dựa vào lan can, luôn miệng gọi “Mang miến ra đây, mang miến ra đây!”.

Một tên Lạt ma liếc thấy chuỗi minh châu trên cổ Song Nhi, liền huých huých khuỷu tay trái vào đồng bạn, chúm miệng ra hiệu. Hai người kia vừa nhìn thấy, lập tức lộ vẻ vui mừng, nhìn chằm chằm vào chuỗi minh châu.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Không xong, ba thằng đầy tớ này định chặn đường cướp của”.

Liền lấy ra một dúm bạc vụn, gọi một tên người làm trong quán ra thuê một chiếc xe lớn, vội vàng ăn cho xong, ra cửa lên xe, bảo phu xe chạy nhanh về phía tây.

Đi được vài dặm, chợt nghe có tiếng vó ngựa vang lên phía sau, Vi Tiểu Bảo nhìn ra, quả thấy ba tên Lạt ma phóng ngựa đuổi theo, liền nói với Song Nhi “Ba tên ác nhân này muốn cướp chuỗi minh châu của ngươi, cứ đưa chúng cho rồi, lúc trở về ta sẽ mua cho ngươi một chuỗi khác”.

Song Nhi nói “Vâng! Cũng không cần mua nữa đâu”.

Chỉ nghe ba lên Lạt ma quát tháo “Dừng xe lại, dừng xe lại!”.

Phu xe bèn kéo cương cho lừa đứng lại.

Ba tên Lạt ma phóng ngựa lên trước xe. Một người nói “Hai đứa nhóc con, xuống xe mau!”.

Song Nhi tháo chuỗi minh châu trên cổ ra, đưa ra ngoài xe, nói “Các ngươi thích chuỗi minh châu này, tướng công bảo đưa cho các ngươi, cứ cầm đi”.

Một tên Lạt ma to béo đưa bàn tay to tướng ra, nhưng không cầm chuỗi minh châu mà là quờ tới nắm cổ tay Song Nhi kéo ra ngoài. Vi Tiểu Bảo vội nói “Muốn tiền thì có tiền, không cần động võ!”.

Chợt thấy ánh vàng chớp lên, tên Lạt ma thân hình bay lên, nhảy lên trên không rồi bật ra phía sau.

Vi Tiểu Bảo kêu thầm “Hảo công phu!”.

Thấy thân hình y rơi mau xuống, nhưng là đầu dưới chân trên, soạt một tiếng, đầu đã cắm vào bãi bùn, ngập xuống tận ngực, hai chân giãy loạn lên. Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, không biết tên Lạt ma kia đang biểu diễn công phu gì.

Hai tên Lạt ma còn lại kêu lên be be, sấn tới túm người y, kéo y dưới vũng bùn lên. Tên Lạt ma ấy mặt mũi đầy bùn, vô cùng thảm hại. May mà tối hôm qua mưa lớn, thấm ướt đất cạnh đường, nên tên Lạt ma ấy mới không bị thương.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói với phu xe “Còn không chạy mau đi!”.

Song Nhi cầm chuỗi minh châu trong tay, hỏi “Tướng công, chuỗi minh châu này có đưa cho chúng không?”.

Vi Tiểu Bảo còn chưa trả lời, chợt thấy ba tên Lạt ma đều rút cương đao trong lưng ra, hung dữ sấn vào. Song Nhi đón lấy roi trong tay phu xe vung ra ngoài, cuốn chặt thanh cương đao trong tay một tên Lạt ma, ngọn roi kéo lại, tay trái nắm chặt lấy đao, tay phải lại vung roi ra, vừa cuốn lấy lại đoạt luôn thanh cương đao trong tay tên Lạt ma thứ hai. Tên Lạt ma thứ ba kêu lên “Trời ơi!”, hoảng sợ dừng lại.

Song Nhi ngọn roi trong tay lại đã cuốn ra, lần này thì cuốn vào cổ y, thuận thế kéo y tới trước xe, kế đó vung tay cướp ngọn cương đao trong tay y. Tên Lạt ma ấy bị roi xiết vào cổ, hai mắt trợn trắng, thè cả lưỡi ra, trên mặt lập tức không còn chút máu. Hai tên Lạt ma còn lại chia ra hai bên xông vào tấn công Song Nhi, định cứu đồng bạn. Song Nhi nhảy lên, chân trái đứng lên càng xe, chân phải liên tiếp đá ra, hai tên Lạt ma kia bị điểm trúng huyệt trên đầu, ngã lăn xuống đất ngất đi. Nàng vung tay thả lỏng ngọn roi ra, tên Lạt ma kia bị nghẹt thở đã lâu, cũng lập tức ngất đi.

Vi Tiểu Bảo vô cùng mừng rỡ, nhảy bật lên kêu lớn “Song Nhi, hảo Song Nhi, té ra công phu của ngươi rất cao cường”.

Song Nhi cười khẽ một tiếng, nói “Cũng không có gì, chỉ là ba gã ác nhân này quá vô dụng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu biết thế này ta đã không phải lo lắng suốt nửa ngày”, rồi nhảy xuống xe, đá vào một tên Lạt ma, hỏi “Các ngươi làm gì?”.

Tên Lạt ma ấy vẫn hôn mê không tỉnh lại.

Song Nhi bèn đá vào lưng y một cước, tên Lạt ma ấy rên lên một tiếng tỉnh lại. Song Nhi nói “Tướng công hỏi các ngươi làm gì?”.

Tên Lạt ma ấy nói “Cô nương... cô nương là biết... biết phép tiên à?”.

Song Nhi mỉm cười nói “Nói mau! Các ngươi làm gì?”.

Tên Lạt ma ấy nói “Bọn ta... bọn ta là Lạt ma trong chùa Đại Văn Thù... trên đỉnh Bồ Tát núi Ngũ Đài”.

Song Nhi cau mày nói “Cái gì mà Lạt ma với không Lạt ma, ăn nói bậy bạ thô tục như thế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lạt ma là hòa thượng Tây Tạng”.

Song Nhi nói “Té ra các ngươi là hòa thượng”, rồi khẽ đá y một cước, nói “Làm hòa thượng sao không cạo đầu?”.

Tên Lạt ma ấy nói “Bọn ta là Lạt ma, không phải hòa thượng”.

Song Nhi nói “Cái gì? Ngươi còn già mồm à? Tướng công nói ngươi là hòa thượng, thì là hòa thượng!”.

Rồi đá vào huyệt Thiên hác của y một cước, tên Lạt ma đau thấu xương tủy, nhịn không được, la ầm lên, càng lúc càng thấy đau hơn, càng lúc càng la lớn hơn. Hai tên Lạt ma kia từ từ tỉnh lại, nghe y la như heo bị chọc tiết, tên nào cũng hoảng sợ, cùng dùng tiếng Tạng hỏi han, tên Lạt ma kia đáp, sau đó la lên bằng tiếng Hán “Ta là hòa thượng, ta là hòa thượng, cô nương nói... nói ta là cái gì, thì... thì là cái ấy, xin xin ngươi... mau mau giải... giải huyệt cho ta”.

Song Nhi cười nói “Cô nương nói không kể, tướng công nói mới kể. Tướng công, người nói y là gì?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta nói y là ni cô”.

Tên Lạt ma kia đã nhịn không nổi, vội nói “Ta là ni cô, ta là ni cô!”.

Vi Tiểu Bảo và Song Nhi cùng bật tiếng cười lớn. Song Nhi chân trái đá nhẹ vào huyệt Khí hộ của y một cước, tên Lạt ma kia lập tức hết đau, nhưng vẫn luôn mồm kêu lên “Ta là ni cô, ta là ni cô!”.

Vi Tiểu Bảo nhịn cười, hỏi “Các ngươi là người xuất gia, tại sao lại chặn đường cướp tài vật của bọn ta?”.

Tên Lạt ma kia nói “Tiểu nhân đáng chết, lần sau không dám thế nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi còn muốn có lần sau à?”.

Tên Lạt ma nói “Ta nói không dám thì là không dám, qua một trăm năm nữa cũng không dám”.

Vi Tiểu Bảo nói “Các ngươi không ở trong chùa niệm kinh, xuống núi làm gì?”.

Tên Lạt ma ấy nói “Là... là sư phụ sai bọn ta xuống núi”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Sư phụ sai các ngươi xuống núi cướp bóc tiền bạc châu báu à?”.

Tên Lạt ma ấy nói “Không... không phải. Bọn ta phải tới Bắc Kinh...”.

Vừa nói tới đó, tên Lạt ma to béo kia hắng giọng một tiếng.

Vi Tiểu Bảo liếc mắt nhìn qua, chỉ thấy tên Lạt ma kia liên tiếp đưa mắt ra hiệu tỏ ý bảo đồng bạn không nên nói thật. Vi Tiểu Bảo vốn nghĩ mấy tên Lạt ma này thấy tiền tối mắt, cậy mạnh đánh cướp, cũng không quan hệ gì lớn. Người Mãn Châu sùng tín Lạt ma, trong hoàng cung làm Phật sự thì nhất định sẽ mời Lạt ma lập đàn tụng kinh. Hoàng gia đã như thế, thì các vương công quý thích càng không cần phải nói, cho nên có rất nhiều Lạt ma không giữ thanh quy hoành hành bất pháp ở Bắc Kinh. Y vốn định hành hạ chúng một lúc cho vui, rồi thả chúng đi, nhưng thấy dáng vẻ của tên Lạt ma to béo kia, tựa hồ còn có chuyện khác, liền nói “Ba thằng đầy tớ này giở trò ma. Song Nhi, ngươi đá vào người chúng mỗi tên một đá, cho ba người bọn chúng kêu cha kêu mẹ, rồi chúng ta đi thôi!”.

Song Nhi ứng tiếng “Dạ!”.

Nàng cũng nhìn thấy tên Lạt ma to béo kia giở trò ma, trước tiên đá vào huyệt Thiên hác của y một cước. Tên Lạt ma lập tức lớn tiếng kêu gào. Song Nhi lại bước tới bên cạnh tên Lạt ma đầu tiên, giơ chân lên làm ra vẻ như sắp đá.

Tên Lạt ma kia đã nếm mùi đau khổ, vội nói “Đừng đá, ta nói là được. Sư phụ sai bọn ta tới Bắc Kinh đưa một lá thư”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Thư đâu?”.

Tên Lạt ma ấy nói “Lá... lá thư ấy không thể đưa các ngươi xem được, nếu để người khác xem được, sư... Sư phụ nhất định sẽ giết chết bọn ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lấy ra đi! Ngươi không lấy ra, ta sẽ đá người một cước”, nói xong sấn lên một bước.

Tên Lạt ma kia không biết y võ công có hạn, một cước này mà đá trúng người cũng không bằng gãi ngứa, nhưng vừa thấy y giơ chân lên, vội nói “Không... không phải trong người ta”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đi lấy ra đây!”.

Tên Lạt ma kia không biết làm sao, bước tới bên cạnh tên Lạt ma to béo, ky lý cổ lô nói mấy câu tiếng Tạng. Tên Lạt ma to béo kia dùng tiếng Tạng trả lời, y đang kêu gào như heo bị chọc tiết, lần này nói bằng tiếng Tạng đứt đoạn, lại càng khó nghe. Vi Tiểu Bảo nhìn thấy trong dáng vẻ giọng điệu của y, đoán y nhất định không chịu cho tên Lạt ma kia lấy lá thư, lập tức bước tới đá mạnh vào đỉnh đầu y một cước, tên Lạt ma to béo lập tức ngất đi. Một tên Lạt ma khác moi trong bọc y lấy ra một cái bao nhỏ bằng vải dầu, run rẩy hai tay đưa lên.

Vi Tiểu Bảo cầm lấy. Song Nhi cũng lấy trong bọc ra một cái bao nhỏ, mở bao lấy ra một con dao rọc giấy nhỏ, rọc cái bao ra, bên trong quả là một lá thư, trên phong thư viết vài hàng chữ Tạng.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Lá thư này đưa tới cho ai?”.

Tên Lạt ma kia nói “Đưa cho sư bá của bọn ta”.

Vi Tiểu Bảo đưa tay kéo một cái, soạt một tiếng, xé phong bì ra. Hai tên Lạt ma luôn miệng kêu khổ, chỉ thấy một tờ giấy vàng viết mấy hàng chữ Tạng cong cong queo queo, bên dưới lại dùng mực son vẽ một đạo bùa, ly kỳ cổ quái không biết là nói gì. Nếu lá thư này viết bằng chữ Hán, Vi Tiểu Bảo cũng không đọc được, lập tức đưa cho Song Nhi, hỏi “Trong ấy viết gì thế?”.

Song Nhi cũng không biết, hỏi tên Lạt ma kia “Tướng công hỏi ngươi trong thư viết gì, nói mau! Nếu có nửa câu bịa đặt, ta sẽ đá vào huyệt đạo ngươi, vĩnh viễn không giải khai cho ngươi. Hừ, ít nhất cũng phải qua ba ngày ba đêm mới giải khai cho ngươi”.

Tên Lạt ma kia đón lấy lá thư, đọc qua một lượt, run rẩy nói “Chuyện này... chuyện này...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà chuyện này với chuyện kia? Nói mau!”.

Tên Lạt ma kia nói “Dạ, dạ! Trong lá thư này nói người mà sư huynh hỏi...”.

Vừa nói tới đó, một tên Lạt ma khác đột nhiên ky lý cô lô lên tiếng. Song Nhi phi thân qua, đá vào huyệt Thiên Hác của y một cước, tiếng nói của tên Lạt ma kia lập tức biến thành tiếng rên la gào thét.

Tên Lạt ma đầu tiên biến sắc, run giọng nói “Trong thư này nói... nói muốn tìm được người kia, chúng ta tìm tới tìm lui không được, nhất định... nhất định không phải trên núi Ngũ Đài”.

Vi Tiểu Bảo thấy y ánh mắt láo liên, nói chuyện úp úp mở mở, nghĩ thầm “Ta tuy không biết tiếng gà kêu chó sủa của các ngươi, nhưng nhìn dáng vẻ các ngươi thì nhất định là bịa đặt, chỉ có điều bọn đầy tớ các ngươi quá ngu, bịa đặt lại không giống lắm”.

Bèn nói với Song Nhi “Tên Lạt ma này đang bịa đặt lừa ta đấy”.

Song Nhi nói “Y xấu xa như thế, thì không tha được”.

Rồi giơ chân đá vào huyệt Thiên hác của y một cước.

Tên Lạt ma kia kêu lên “Ngươi... ngươi giết ta đi. Sư huynh ta nói... nói, nếu nói lời trong lá thư ra, bọn ta... bọn ta ba người cũng không sống được... ngươi... ngươi giết ta đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đừng đếm xỉa gì tới y, chúng ta đi thôi!”, rồi cùng Song Nhi nhảy lên xe. Người phu xe thấy hai người bọn họ còn nhỏ tuổi mà bản lĩnh đã khiến ba tên Lạt ma chết đi sống lại, phục sát đất, luôn miệng ca ngợi.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Tới thị trấn phía trước, ngươi nên cải trang, chuỗi minh châu kia cũng nên cất đi”.

Song Nhi nói “Vâng, tôi cải trang thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Ngươi giả làm đàn ông thôi”.

Xe đi được hơn ba mươi dặm, tới một thị trấn lớn. Vi Tiểu Bảo sai phu xe tới khách điếm nghỉ lại, đưa tiền bảo Song Nhi đi mua quần áo cải trang. Song Nhi mua quần áo trở về khách điếm, mặc vào đóng giả làm một tiểu thư đồng tuấn tú.

Cải trang như thế, trên đường không làm người ta chú ý. Song Nhi võ công cao cường, nhưng không biết gì về nhân tình thế cố, trên đường toàn do Vi Tiểu Bảo đưa ra chủ ý, nhưng chủ ý của y lại không cao minh gì lắm, thường ba phần đứng đắn thì có bảy phần bậy bạ.

Không quá một ngày đã tới ranh giới hai tỉnh Trực Tấn. Từ huyện Phụ Bình tỉnh Trực Lệ đi về phía tây, qua dãy Trường Thành là tới cửa quan Long Gia. Cửa quan Long Gia là cửa phía đông núi Ngũ Đài, đường núi quanh co, núi non chập chùng, ngôi chùa đầu tiên trong núi Ngũ Đài là chùa Dũng Tuyền.

Vi Tiểu Bảo hỏi địa điểm chùa Thanh Lương, nguyên là núi Ngũ Đài rất lớn, chùa Thanh Lương ở giữa đỉnh Nam Đài và đỉnh Trung Đài, từ chùa Dũng Tuyền tới đó, đường đi không phải gần.

Đêm ấy Vi Tiểu Bảo và Song Nhi ngụ lại ở Lư gia trang cạnh chùa Dũng Tuyền, ăn một bát vằn thắn thịt dê, rồi ăn bánh trái, nghĩ thầm lúc ban ngày hỏi đường ở chùa Dũng Tuyền, hòa thượng trong chùa thấy mình nhỏ tuổi, thái độ lãnh đạm, không thèm đếm xỉa gì tới, không nói đường đi tới chùa Thanh Lương, lại hỏi “Đường vừa xa vừa khó đi, ngươi tới chùa Thanh Lương làm gì?”.

Dáng vẻ rất khinh miệt, có bảy phần giống như bọn giặc trọc đầu chạy theo thế lợi trong chùa Thiền Trí ở Dương Châu, tới chùa Thanh Lương gặp hoàng đế Thuận Trị e rất không dễ, phải nghĩ cách mới được.

Y miệng ăn bánh, trong lòng ngẫm nghĩ “Có tiền thì có thể sai ma quỷ xay thóc, bảo hòa thượng xay thóc thì quá nửa chắc cũng được. Từng nghe các tiên sinh kể chuyện nói trong truyện Thủy Hử, Lỗ Trí Thâm lên núi Ngũ Đài xuất gia, có một viên ngoại gì đó bố thí cho chùa không ít tiền bạc, Lỗ Trí Thâm gây náo loạn trong chùa, vừa uống rượu vừa ăn thịt chó mà lão hòa thượng cũng không nổi giận. Phải rồi, mình giả muốn làm pháp sự, vào chùa cúng nhiều tiền bạc, mượn cớ nấn ná không đi, rồi từ từ tìm lão hoàng gia, lão hòa thượng cũng không đuổi mình đi được”.

Nhưng sau khi vào núi, ngoài chùa chiền thì không có thị trấn nào lớn, một tờ ngân phiếu năm trăm lượng cũng không tìm được chỗ đổi, đành trở ra cửa Long Tuyền, quay về Phụ Bình, đổi tiền xong cùng Song Nhi mua quần áo mới để thay. Y nghĩ thầm “Mình muốn làm pháp sự nhưng chuyện gì cũng không biết, chỉ e lòi đuôi, trước tiên phải diễn thử một lượt đã”.

Lúc ấy bèn tới chùa Cát Tường trong huyện thành Phụ Bình, dập đầu trước tượng Phật mấy cái. Sư tiếp khách đưa nghiên bút ra, Vi Tiểu Bảo phẩy tay nói “Bố thí thì bố thí, còn viết chữ cái gì?”.

Rồi lấy ra một đĩnh nguyên bảo năm mươi lượng đưa qua. Hòa thượng kia cả kinh, nghĩ thầm vị tiểu thí chủ này lạc thiện hiếu thí, thế gian hiếm có, lập tức luôn miệng cảm tạ, đón vào trai phòng, bưng thức ăn chay lên mời.

Lúc Vi Tiểu Bảo ăn miến chay, hòa thượng Phương trượng ngồi cạnh bồi tiếp, xưng tụng tiểu đàn việt nhân hậu thành tín, nhất định sẽ được Bồ tát phù hộ, sau này sẽ bảng vàng đề tên, thi đậu Trạng nguyên, con cháu đầy nhà, phúc lộc vô cùng. Vi Tiểu Bảo cười thầm, nghĩ ngươi vỗ mông ngựa ta cái gì cũng hay, nhưng ta lại không biết chữ, nói ta thi đậu Trạng nguyên, không phải là chửi giữa mặt người ta à? Bèn nói “Lão hòa thượng, ta muốn vào núi Ngũ Đài làm một trường đại pháp sự, chỉ là chuyện gì ta cũng không biết, muốn nhờ ngươi chỉ giáo”.

Phương trượng nghe ba chữ Đại pháp sự, đứng phắt lên nói “Thí chủ, chùa chiền trong thiên hạ đều thờ cúng Phật tổ, Bồ tát như nhau, ngươi muốn làm pháp sự cứ làm ở tiểu tự là được, đảm bảo tất cả đều đâu vào đấy, cần gì phải vất vả lên núi Ngũ Đài”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không được, trường pháp sự này là tâm nguyện của ta, nhất định phải làm trên núi Ngũ Đài”.

Nói xong lại rút ra một đĩnh năm mươi lượng bạc, nói “Thế này vậy, ngươi thuê cho ta một người, theo ta lên núi Ngũ Đài giúp việc. Năm mươi lượng bạc này là cho y”.

Lão hòa thượng cả mừng nói “Chuyện đó dễ, chuyện đó dễ!”.

Y có một người em con cậu, buôn bán những sản vật trong chùa, những việc thu tô mua sắm đều do y quản lý, nhưng không phải là hòa thượng, lúc ấy bèn gọi y tới ra mắt Vi Tiểu Bảo.

Người ấy họ Vu, tên Bát, khuôn mặt rất dễ coi, lại có một cái ngoại hiệu là Thiếu một nét, vốn chữ Vu thêm một nét sẽ thành chữ Vương, Vu Bát sẽ thành Vương Bát. Trò chuyện đôi ba câu, Vi Tiểu Bảo và y đã mười phần hợp nhau. Vi Tiểu Bảo từ nhỏ đã quen biết rất nhiều với hạng người tiểu nhân ở chợ búa này, lúc ấy đột nhiên gặp một người ở huyện Phụ Bình, có cảm giác tha hương ngộ cố tri.

Vi Tiểu Bảo lại thỉnh giáo Phương trượng về các quy củ làm Phật sự, vị Phương trượng kia cũng nói hết những gì mình biết. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Các hòa thượng cũng nhiều quy củ thật!”, lại cúng thêm hai mươi lượng bạc.

Vi Tiểu Bảo dắt Vu Bát về khách điếm, đưa tiền sai y đi mua những vật cần dùng. Vu Bát có tiền trong tay, làm việc mười phần mau lẹ, không bao lâu đã mua đủ các vật phẩm, chính mình cũng mua một bộ quần áo mới, nói “Vi tướng công, ngươi là đại tài chủ, ta là tùy tùng của ngươi, cũng phải ăn mặc cho dễ coi một chút, phải không? Bộ quần áo giày tất mới này, chẳng qua chỉ hết có ba lượng năm tiền”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thấy không sai, lại bảo y tới cửa hiệu quần áo mua cho mình và Song Nhi thêm mấy bộ quần áo hoa lệ đắt tiền.

Ba người vui vẻ qua cửa quan Long Tuyền, phía sau là tám tên phu khuân vác gánh tám gánh đồ vật bố thí cho sư và lễ vật cúng Phật, theo đường cái đi thẳng về phía nam.

Vừa vào núi Ngũ Đài, đi vài dặm là có một ngôi chùa, qua khỏi chùa Dũng Tuyền, thì tới các chùa Đài Lệ, Thạch Phật, Phổ Tế, Cổ Phật, Kim Cương, Bạch Vân, Kim Đăng rồi tới chùa Linh Cảnh. Tối hôm ấy tá túc một đêm ở chùa Linh Cảnh, sáng hôm sau rẽ lên hướng bắc, qua khỏi chùa Kim Các vài dặm về phía tây bắc là tới chùa Thanh Lương.

Chùa Thanh Lương trên đỉnh núi Thanh Lương, so với các chùa chiền dọc đường cũng không nguy nga tráng lệ gì, cổng chùa hư cũ, lâu ngày chưa sửa sang. Vi Tiểu Bảo cảm thấy hơi thất vọng “Hoàng đế xuất gia, nhất định phải chọn một cái chùa thật lớn, chỉ e con rùa đen Hải Đại Phú ăn nói bậy bạ, lão hoàng đế hoàn toàn không phải làm hòa thượng trong chùa này”.

Vu Bát bước vào cửa chùa, nói với nhà sư coi việc tiếp khách rằng ở thành Bắc Kinh có một vị Vi đại quan nhân muốn làm Phật sự lớn, bố thí cho sư cúng dường đức Phật. Tri khách tăng thấy một đoàn người quần áo hoa lệ, lại mang theo tám gánh đồ vật, lập tức mời vào sương phòng mời trà, rồi vào trong bẩm báo với Phương trượng.

Phương trượng là Trừng Quang lão hòa thượng tới sương phòng, làm lễ ra mắt với Vi Tiểu Bảo, hỏi “Không biết thí chủ muốn làm Phật sự gì?”.

Vi Tiểu Bảo thấy Phương trượng Trừng Quang thân hình rất cao, nhưng gầy gò như que củi, hai mắt hơi nhắm lại, dáng vẻ không có gì là tinh anh, lại càng thất vọng, nói “Đệ tử muốn mời đại hòa thượng làm pháp sự bảy ngày bảy đêm để siêu độ cho vong phụ của đệ tử, còn có mấy vị bằng hữu đã qua đời”.

Trừng Quang nói “Ở Bắc Kinh rất nhiều chùa chiền, trong núi Ngũ Đài cũng rất nhiều chùa chiền, không biết tại sao thí chủ lại đường sá xa xôi lên núi Ngũ Đài, tới tiểu tự làm pháp sự?”.

Vi Tiểu Bảo đã sớm biết sẽ có câu hỏi này nên trước đó đã bàn với Vu Bát, bèn nói “Ngày rằm tháng trước mẹ ta nằm mơ, thấy cha ta về nói với bà là lúc người sinh tiền tội nghiệp rất lớn, phải tới chùa Thanh Lương trên núi Ngũ Đài, xin Phương trượng đại sư đọc kinh bảy ngày bảy đêm mới tiêu trừ được tai họa huyết quang cho người, để cha ta khỏi chịu khổ não vô cùng dưới địa ngục”.

Y không biết cha mình là ai, càng không biết còn sống hay chết, lúc nói như thế, nhịn không được cười thầm trong bụng, lại nghĩ “Con mẹ nó, ngươi sinh ra lão tử là buông tay bất kể, xuống địa ngục cũng đáng kiếp. Lão tử vừa khéo làm pháp sự bảy ngày bảy đêm cho ngươi, kể ra là may cho ngươi lắm rồi”.

Trừng Quang nói “Té ra là thế. Vi thí chủ, lời tục có câu rất hay là nghĩ làm sao chiêm bao làm vậy. Chuyện ảo mộng này quả không phải là chuyện thật đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đại hòa thượng, lời tục có câu rất hay là thà tin là có, đừng ngờ là không. Cho dù lời cha ta nói trong mộng chưa chắc đã là chuyện thật, nhưng bọn ta làm một trường pháp sự cho ông, siêu độ vong hồn, cũng là một chuyện công đức. Nếu quả cha ta có nói lời ấy, mà bọn ta không làm theo lời ông, ở dưới âm ty ông sẽ bị bọn đầu trâu mặt ngựa, bọn quỷ Vô thường khinh rẻ hà hiếp, vậy thì... Vậy thì... làm sao ta yên tâm được? Mà nói lại, đây là ta vâng lệnh mẹ ta. Mẹ ta nói lão Phương trượng ở chùa Thanh Lương trên núi Ngũ Đài có duyên phận với bà, trường pháp sự này, nhất định phải do chùa này làm”.

Nghĩ thầm “Ngươi có duyên phận với mẹ ta thì cũng lạ đấy, ngươi tới làm khách chơi trong Lệ Xuân viện ở Dương Châu lần nào chưa?”.

Trừng Quang cười hắc lên một tiếng, nói “Thí chủ có chuyện chưa biết, tệ tự là Thiền tông, những chuyện kinh sám pháp sự này là của Tĩnh thổ tông, bọn ta không biết làm đâu. Trên núi Ngũ Đài, các chùa Kim Các, Phổ Tế, Đại Phật, Diên Khánh đều thuộc Tĩnh thổ tông, thí chủ cứ dời bước tới các chùa ấy làm pháp sự là được”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm lúc ở huyện Phụ Bình thì vị Phương trượng kia muốn làm pháp sự, mà tới đây thì lão hòa thượng này lại tìm đủ cách từ chối, hai tay đẩy trả số tiền người ta đưa mình, bên trong ắt có chuyện lạ. Y nài nỉ mấy lần, nhưng Trừng Quang nhất định không chịu, kế đó đứng lên nói với Tri khách tăng “Ngươi chỉ đường cho thí chủ tới chùa Kim Các, lão nạp không bồi tiếp được nữa”.

Vi Tiểu Bảo cuống lên, vội nói “Phương trượng đã nhất định không ưng thuận thì những áo sư, mũ sư, và tiền bạc ta mang tới cúng dường cho chùa, xin mời các vị đại hòa thượng trong chùa tới nhận cho”.

Trừng Quang chắp tay nói “Đa tạ”.

Y thấy Vi Tiểu Bảo mang theo tám gánh lễ vật, nhưng vẫn hoàn toàn thản nhiên.

Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ ta đã nói mỗi phần lễ vật phải giao tận tay từng vị đại hòa thượng trong chùa, cho dù là đạo nhân nấu bếp hay người trồng rau cũng đều có phần. Mang theo tất cả ba trăm phần lễ vật, nếu không đủ, ta sẽ đi mua thêm”.

Trừng Quang nói “Đủ rồi, quá nhiều rồi. Bản tự chỉ có hơn năm mươi người. Xin thí chủ để lại năm mươi sáu phần phẩm vật là được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Có thể xin Phương trượng triệu tập chúng tăng trong toàn chùa, để ta chính tay phân phát hay không? Đây là điều tâm nguyện của mẹ ta, bất kể thế nào cũng phải làm bằng được”.

Trừng Quang ngẩng đầu lên, đột nhiên mục quang như điện quét qua mặt Vi Tiểu Bảo một lượt, nói “Được! Ngã Phật từ bi, sẽ làm như mong ước của thí chủ”, rồi xoay người bước vào trong.

Nhìn thấy bóng dáng cao như cây sào của y đi khỏi, Vi Tiểu Bảo trong lòng chợt có một cảm giác không sao nói ra được, bẽn lẽn nâng chén trà lên uống.

Vu Bát đứng sau lưng y, hạ giọng nói “Loại hòa thượng già không hợp thời này, họ Vu ta cả đời quả rất ít gặp, chẳng trách gì một ngôi chùa Thanh Lương thế này mà ngay cả tượng Bồ tát mình vàng cũng hư hư nát nát”.

Chỉ nghe trong chùa có tiếng chuông vang lên, tri khách tăng nói “Mời đàn việt tới Tây điện bố thí”.

Vi Tiểu Bảo tới Tây điện, thấy tăng chúng nối nhau bước vào, y lấy từng phần từng phần lễ vật ra phát, ngưng thần chăm chú nhìn vào từng hòa thượng, nghĩ thầm “Minh chưa gặp qua hoàng đế Thuận Trị, nhưng y là cha tiểu hoàng đế, tướng mạo phải có nét giống nhau. Chỉ cần nhìn thấy hòa thượng nào rất giống tiểu hoàng đế là đúng”.

Nhưng phát hết hơn năm mươi phần lễ vật, đừng nói không thấy hòa thượng nào “rất giống tiểu hoàng đế”, mà ngay cả một hòa thượng có tướng mạo giống tiểu hoàng đế một hai phần cũng không thấy.

Vi Tiểu Bảo rất thất vọng, chợt nghĩ “Y đã làm hoàng đế thì thân phận thế nào, làm sao ra đây nhận một phần áo mũ bố thí của mình được! Kế sách này của mình thật ngu ngốc quá”.

Bèn hỏi Tri khách tăng “Tất cả tăng nhân của quý tự đều đã tới rồi chứ?”.

Tri khách tăng nói “Người nào cũng đã lãnh rồi, đa tạ đàn việt bố thí”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người nào cũng lãnh rồi à? E là chưa chắc, chỉ sợ còn có người không chịu tới lấy”.

Tri khách tăng nói “Đàn việt nói đùa rồi, làm gì có chuyện ấy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người xuất gia không bịa đặt, nếu ngươi lừa ta thì chết đi sẽ bị rơi xuống Ngục Rút lưỡi”.

Tri khách tăng vừa nghe thấy, lập tức biến sắc.

Vi Tiểu Bảo nói “Nếu đã có tăng nhân chưa tới nhận, thì đại hòa thượng mời y ra nhận đi!”.

Tri khách tăng lắc đầu nói “Chỉ có Phương trượng đại sư chưa nhận, ta thấy không cần phải mời lão nhân gia người ra đâu”.

Đúng lúc ấy, một tăng nhân hấp tấp bước vào, nói “Sư huynh, ở ngoài có hơn mười vị Lạt ma muốn gặp Phương trượng”, kế hạ giọng nói “Họ đều mang binh khí, xoa tay nắn quyền, tới đây không có ý tốt đâu”.

Tri khách tăng cau mày nói “Chùa xanh và chùa vàng trên núi Ngũ Đài trước nay nước sông không phạm nước giếng, họ tới đây làm gì? Ngươi vào bẩm báo với Phương trượng, để ta ra xem”.

Nói xong nhìn qua Vi Tiểu Bảo nói “Xin lỗi, không thể bồi tiếp” rồi rảo chân bước ra.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Bọn Lạt ma thối tha này, chỉ e là tới đây vì bọn ta”.

Y nghĩ Song Nhi võ công cao cường, mười tên Lạt ma cũng không coi vào đâu. Chợt nghe ngoài cổng chùa có một tràng tiếng huyên náo vang lên, một bọn người sấn vào Đại hùng bảo điện. Vi Tiểu Bảo nói “Ra xem náo nhiệt đi”, rồi kéo tay Song Nhi, cùng bước ra ngoài.

Đi tới đại điện, chỉ thấy hơn mười Lạt ma vây quanh Tri khách tăng, tranh nhau quát tháo “Không lục soát không được, có người chính mắt nhìn thấy y vào chùa Thanh Lương”.

“Đây là các ngươi không phải, tại sao lại bắt người giấu đi?”.

“Ngoan ngoãn giao người ra đây là xong, nếu không thì, hừ hừ!”.

Vi Tiểu Bảo bước tới đứng một bên điện, hai tay xoa lưng, nghĩ thầm “Lão tử đang ở đây, các ngươi phóng ngựa qua đây”.

Nào ngờ bọn Lạt ma kia không đếm xỉa gì tới y, cũng không thèm nhìn y một cái.

Trong tiếng huyên náo, Trừng Quang từ trong đi ra, chậm rãi hỏi “Chuyện gì thế?”.

Tri khách tăng nói “Có Phương trượng biết đấy, bọn họ...”.

Y vừa nói hai chữ Phương trượng, bọn Lạt ma kia đã sấn tới vây quanh Trừng Quang, quát “Ngươi là Phương trượng à? Vậy thì tốt lắm!”.

“Mau giao người ra đây! Nếu không giao ra, thì cả cái chùa của ngươi cũng sẽ một nắm lửa đốt trụi”.

“Lẽ nào lại thế, đúng là lẽ nào lại thế!”.

“Chẳng lẽ làm hòa thượng thì không cần nói lý lẽ à?”.

Trừng Quang nói “Xin hỏi các vị sư huynh là ở chùa nào? Quang lâm tệ tự là có việc gì?”.

Một tên Lạt ma khoác áo cà sa màu đỏ ngoài tấm áo vàng nói “Bọn ta từ Tây Tạng tới đây, là vâng lệnh Phật sống tới Trung Nguyên công cán, nào ngờ một tên Lạt ma tùy tùng bị một tên tặc hòa thượng bắt đi giấu trong chùa Thanh Lương. Hòa thượng Phương trượng, ngươi mau mau giao tên tiểu Lạt ma ấy ra, nếu không thì ngươi không yên được đâu”.

Trừng Quang nói “Chuyện này mới lạ đấy. Bọn ta ở đây là chùa Phật Thiền tông, không có dính dấp gì với Mật tông Tây Tạng. Quý xứ có một tiểu Lạt ma đi lạc, sao không tới các chùa vàng hỏi xem?”.

Tên Lạt ma kia tức giận nói “Có người chính mắt nhìn thấy tên tiểu Lạt ma ấy trong chùa Thanh Lương nên bọn ta mới tới đây hỏi, nếu không thì là bọn ta ăn cơm no xong không có việc gì làm, tới đây gây chuyện à? Ngươi biết điều thì mau giao tên tiểu Lạt ma ấy ra, bọn ta không nể mặt sư cũng nể mặt Phật, không truy cứu nữa”.

Trừng Quang lắc đầu nói “Nếu quả thật có tiểu Lạt ma tới chùa Thanh Lương thì cho dù các vị không hỏi, lão nạp cũng không cho y trú thân ở đây”.

Mấy tên Lạt ma đồng thanh quát “Vậy thì để bọn ta lục soát một phen!”.

Trừng Quang vẫn lắc đầu, nói “Đây là nơi Phật môn thanh tịnh, đâu thể cho người khác muốn lục soát là lục soát”.

Tên Lạt ma đứng đầu nói “Nếu không phải có tật giật mình, thì tại sao không cho bọn ta lục soát? Đủ thấy chắc chắn ngàn vạn lần là tên tiểu Lạt ma kia đang ở trong chùa Thanh Lương”.

Trừng Quang vẫn lắc lắc đầu, liền có hai tên Lạt ma đồng thời vươn tay ra nắm cổ áo y, lớn tiếng quát “Ngươi có chịu cho lục soát hay không?”.

Một tên Lạt ma khác nói “Hay là trong chùa của đại hòa thượng giấu giếm con gái nhà lành, sợ người ta biết được? Nếu không thì lục soát một lần có hề gì chứ?”.

Lúc ấy trong chùa Thanh Lương đã có hơn mười hòa thượng bước ra, nhưng bị bọn Lạt ma cản lại không cho tới gần Phương trượng.

Song Nhi hạ giọng nói “Tướng công, có cần đánh đuổi họ đi không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoan đã”, nghĩ thầm “Bọn Lạt ma này rõ ràng là gây sự vô lý, trong chùa này tại sao lại giấu giếm tiểu Lạt ma? Hay là họ cũng như mình, cũng muốn gặp hoàng đế Thuận Trị?”.

Chợt thấy bạch quang chớp lên, hai tên Lạt ma đã rút đao ra, chia nhau chĩa vào trước ngực sau lưng Trừng Quang, lớn tiếng quát “Không cho lục soát thì giết ngươi trước”.

Trừng Quang trên mặt không có vẻ gì sợ hãi, nói “A di đà Phật, mọi người đều là đệ tử Phật môn, tại sao lại hung năng động võ?”.

Hai tên Lạt ma kia mũi đao hơi đẩy tới, quát “Đại hòa thượng, bọn ta phải đắc tội rồi”.

Trừng Quang thân hình hơi nghiêng đi, thuận thế hất một cái, mũi đao của hai tên Lạt ma đều phóng vào ngực đối phương, hai người vội vung tay trái đánh ra, chát một tiếng, cùng lùi lại vài bước. Đám còn lại la lên “Phương trượng chùa Thanh Lương hành hung đánh người! Đánh chết người rồi!”.

Trong tiếng la thét, ngoài cổng lại có ba bốn mươi người bước vào, có hòa thượng, có Lạt ma, còn có mấy người tục gia mặc áo trường bào. Một Lạt ma già râu bạc mặc áo vàng cao giọng quát “Phương trượng chùa Thanh Lương hành hung giết người à?”.

Trừng Quang chắp tay nói “Người xuất gia lấy từ bi làm gốc, há dám khai sát giới bừa bãi? Các vị sư huynh thí chủ từ đâu tới đây?”.

Rồi hướng về một hòa thượng khoảng năm mươi tuổi nói “Té ra Phương trượng Tâm Khê chùa Phật Quang đại giá quang lâm, không kịp đón tiếp, đắc tội, đắc tội!”.

Chùa Phật Quang là chùa lâu đời nhất trên núi Ngũ Đài, xây dựng từ thời Hiếu Văn đế nhà Nguyên, đã có từ lâu. Người ở địa phương nói “Chùa Phật Quang có trước, núi Ngũ Đài có sau”.

Nguyên núi Ngũ Đài vốn tên là núi Thanh Lương, về sau vì phát hiện ra năm đỉnh cao mới gọi là núi Ngũ Đài, lúc ấy đã có chùa Phật Quang. Tên huyện Ngũ Đài cũng đến đầu niên hiệu Đại Nghiệp nhà Tùy mới có. Trong Phật giáo, địa vị của chùa Phật Quang cao hơn chùa Thanh Lương nhiều, Phương trượng Tâm Khê mặc nhiên là người đứng đầu các chùa xanh trên núi Ngũ Đài.

Hòa thượng này tai to mặt lớn, khuôn mặt bóng loáng, cười hì hì nói “Trừng Quang sư huynh, ta giới thiệu cho ngươi hai vị bằng hữu”, rồi chỉ Lạt ma già kia nói “Vị này là Đại Lạt ma pháp sư Ba Nhan vừa từ Lạp Tát Tây Tạng tới, là người thân tín nhất dưới trướng Phật sống, là một Lạt ma rất có thế lực”.

Trừng Quang chắp tay nói “Có duyên được bái kiến Đại Lạt ma”.

Ba Nhan gật gật đầu, dáng vẻ vô cùng kiêu ngạo.

Tâm Khê chỉ một văn sĩ áo xanh khoảng ba mươi tuổi, nói “Vị này là đại danh sĩ ở Xuyên Tây, Hoàng Phủ Các Hoàng tiên sinh”.

Hoàng Phủ Các chắp tay nói “Từ lâu đã ngưỡng mộ Trừng Quang hòa thượng võ học thông thần, hôm nay được gặp, quả thật tam sinh hữu hạnh”.

Trừng Quang chắp tay nói “Lão tăng tuổi tác đã lớn, một ít công phu thô thiển học qua lúc trẻ đã quên hết rồi. Hoàng Phủ cư sĩ văn võ kiêm toàn, đáng vui đáng mừng”.

Vi Tiểu Bảo thấy những người này nói năng văn vẻ khách khí, nghĩ thầm trận đánh nhau này có quá nửa là không xảy ra, đã không được xem náo nhiệt, lại không có cơ hội để thừa nước đục thả câu tìm lão hoàng đế, thầm thấy thất vọng.

Ba Nhan nói “Đại hòa thượng, ta dắt tên tiểu Lạt ma ấy từ Tây Tạng tới đây, lại bị chùa các ngươi bắt mất. Ngươi nể mặt Phật sống tha y ra, thì mọi người đều cám ơn ngươi”.

Trừng Quang cười khẽ một tiếng, nói “Mấy vị sư huynh này la ó trong tệ tự, lão nạp cũng không buồn tranh cãi với họ. Đại sư là người thông tình đạt lý, tại sao cũng nghe lời người ta? Chùa Thanh Lương từ khi xây dựng đến nay, chỉ e hôm nay mới có các vị Lạt ma quang lâm. Người nào nói là bọn ta bắt đệ tử của quý tòa vậy?”.

Ba Nhan hai mắt đảo một cái, cao giọng nói “Chẳng lẽ là oan uổng cho ngươi à? Ngươi... rượu phạt không muốn uống lại muốn uống... uống rượu mời”.

Y nói tiếng Hán không thạo, lại nói đảo câu “Rượu mời không uống lại uống rượu phạt”.

Tâm Khê cười nói “Hai vị đừng làm tổn thương hòa khí. Theo ý lão nạp, tiểu Lạt ma kia có phải ở trong chùa Thanh Lương không thì nói miệng không có bằng cớ, mắt thấy mới là thật. Cứ để Hoàng Phủ cư sĩ và bần tăng làm chứng, mọi người tùy hỷ các nơi trong chùa Thanh Lương một phen, thấy Phật lạy Phật, gặp sư chào sư, chỗ nào cũng thấy, người nào cũng gặp, nếu vẫn không tìm ra tiểu Lạt ma kia, thì không phải là không có chuyện gì sao?”.

Y nói đi nói lại, vẫn là muốn lục soát chùa Thanh Lương.

Trừng Quang trên mặt thoáng vẻ không vui, nói “Mấy vị Lạt ma này từ Tây Tạng tới, không hiểu quy củ người Hán chúng ta, chuyện đó không trách được. Tâm Khê đại sư đức cao vọng trọng, tại sao cũng nói thế? Nếu tiểu Lạt ma kia quả thật bị mất tích trong núi Ngũ Đài, cần phải lục soát từng chùa từng chùa, chỉ e là phải bắt đầu từ chùa Phật Quang”.

Tâm Khê cười hì hì một tiếng, nói “Sau khi lục soát trong chùa Thanh Lương, nếu vẫn tìm không ra, thì mấy vị Lạt ma này sẽ tới chùa Phật Quang, đó là điều rất hoan nghênh, rất hoan nghênh”.

Ba Nhan nói “Có người chính mắt nhìn thấy, thằng đầy tớ ấy quả đúng là trong chùa Thanh Lương, bọn ta mới tới đây tra hỏi, nếu không cũng không dám... cũng không dám muội... muội mạo thế này”, y nói ngược hai chữ “mạo muội”.

Trừng Quang nói “Không biết là ai nhìn thấy?”.

Ba Nhan chỉ Hoàng Phủ Các một cái, nói “Là vị Hoàng Phủ tiên sinh này nhìn thấy, y là người rất có danh vọng, quyết không bịa đặt”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Các ngươi rõ ràng là cùng bọn với nhau, làm sao có thể làm chứng”, nhịn không được bèn hỏi chen vào “Tiểu Lạt ma kia khoảng bao nhiêu tuổi?”.

Ba Nhan, Tâm Khê, Hoàng Phủ Các cả bọn nãy giờ không đếm xỉa gì tới hai đứa nhỏ đứng bên cạnh, chợt nghe y hỏi, ánh mắt đều dồn cả vào y, thấy y quần áo sang trọng, trên mũ gắn ngọc quý, vạt áo đính minh châu, là công tử con nhà giàu, thư đồng nhỏ bên cạnh cũng mặc áo đoạn. Tâm Khê cười nói “Tiểu Lạt ma này tuổi cũng xấp xỉ công tử”.

Vi Tiểu Bảo quay đầu nói “Vậy thì đúng rồi, mới rồi bọn ta không phải rõ ràng đã nhìn thấy tiểu Lạt ma ấy sao? Y chạy vào một ngôi chùa lớn. Ngôi chùa ấy ngoài cổng có viết chữ, không sai, rõ ràng là viết ba chữ đại tự Phật Quang tự. Tiểu Lạt ma ấy là vào chùa Phật Quang rồi”.

Y nói câu ấy, bọn Ba Nhan lập tức biến sắc mặt, Trừng Quang thì trong bụng mừng thầm. Ba Nhan lớn tiếng nói “Nói ba lăng nhăng, nói bốn lăng nhăng!”.

Y nói thêm một lăng nhăng, đó là có ý càng lăng nhăng. Vi Tiểu Bảo cười nói “Nói năm lăng nhăng, nói sáu lăng nhăng, nói bảy lăng nhăng, tám lăng nhăng! “.

Ba Nhan tức giận không kìm được, vươn tay chụp vào ngực Vi Tiểu Bảo. Trừng Quang tay trái khẽ nhấc lên, kình phong trên tay áo quét tới khuỷu tay Ba Nhan. Ba Nhan tay trái vươn ra, năm ngón tay như móng gà chụp vào tay áo y. Trừng Quang khẽ rút tay lại, tay áo cuốn lên, một trảo ấy không trúng. Ba Nhan kêu lên “Ngươi giấu giếm tiểu Lạt ma dưới trướng Phật sống của bọn ta, lại còn định động thủ giết người à? Làm phản rồi, làm phản rồi!”.

Hoàng Phủ Các cao giọng nói “Mọi người có lời cứ nói, không được động võ”.

Y vừa nói chữ “võ” xong, ngoài chùa đột nhiên có rất nhiều người đồng thanh quát lớn “Hoàng Phủ tiên sinh có lệnh: Mọi người có lời cứ nói, không được động võ”.

Nghe thanh âm phải có tới vài trăm người, lại là bao vây quanh chùa Thanh Lương. Bọn người này nghe Hoàng Phủ Các cao giọng nói thế, lập tức đồng thanh ứng tiếng, tỏ ý uy hiếp. Cho dù phương trượng Trừng Quang có công phu hàm dưỡng cao thâm hơn, mà lại đột nhiên nghe thấy một tràng tiếng hò hét như thế, phút chốc cũng bất giác trong lòng rúng động.

Hoàng Phủ Các cười khùng khục nói “Trừng Quang phương trượng, ngươi là tiền bối cao nhân trong võ lâm, ở đây che ánh sáng nuôi cái tối, mọi người đều rất kính ngưỡng. Vị Đại Lạt ma Ba Nhan này muốn tùy hỷ đi các nơi trong quý tự, ngươi cứ để y đi thôi. Đại hòa thượng làm việc chính đáng, cử chỉ chính đáng như gió mát trăng trong, chùa Thanh Lương làm gì có chuyện gì không để người ta thấy được, mọi người cần gì phải để mất hòa khí trong võ lâm?”.

Trừng Quang ngấm ngầm lo sợ, y võ công tuy cao cường, nhưng ở chùa Thanh Lương chỉ tọa thiền thuyết pháp, chưa từng truyền thụ võ công, hơn năm mươi nhà sư trong chùa Thanh Lương, rất ít người biết võ công, mới rồi giao thủ một chiêu với Ba Nhan, phát giác ra Kê trảo công trên tay trái y vô cùng lợi hại, lại nghe Hoàng Phủ Các cất cao giọng nói câu mới rồi, nội lực thâm hậu, cũng không phải tầm thường, không cần mấy trăm người ở ngoài chùa, chỉ nhìn vào hai cao thủ trước mắt, đã không dễ đối địch rồi.

Hoàng Phủ Các thấy y trầm ngâm không đáp, bèn cười nói “Cho dù trong chùa Thanh Lương có mấy cô nương xinh đẹp, để mọi người kính ngưỡng, thì cũng là nhãn phúc không nhỏ mà”.

Hai câu ấy cực kỳ khinh bạc, không hề có chút nể mặt Trừng Quang.

Tâm Khê cười nói “Phương trượng sư huynh, nếu đã như thế, thì cứ để mấy vị đại Lạt ma đây đi các nơi xem thử thôi” nói xong chúm môi một cái.

Ba Nhan sải chân bước vào hậu điện trước. Trừng Quang nghĩ đối phương đã có chuẩn bị mà tới, cho dù cản được Ba Nhan và Hoàng Phủ Các, cũng quyết không cản được đám người mà họ mang theo, một khi xảy ra trận hỗn chiến, thì chùa Thanh Lương phải gặp đại kiết, nhất thời trong lòng rối lên, thở dài một tiếng, trừng trừng nhìn theo mười mấy người bọn Ba Nhan đi vào hậu điện, chỉ đành đi theo.

Ba Nhan và Tâm Khê, Hoàng Phủ Các ba người hạ giọng bàn bạc, mấy mươi thủ hạ của họ đã sấn vào từng gian điện đường, từng gian tăng phòng lục soát. Chúng tăng chùa Thanh Lương thấy Phương trượng chưa có lệnh, người nào cũng đành trợn mắt tức giận, chứ không cản trở. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi đi theo sau Trừng Quang, thấy tay áo tăng bào của y run lên bẩn bật, rõ ràng vô cùng tức giận.

Đột nhiên trong tăng phòng phía tây có người cao giọng quát “Phải y đây không?”.

Hoàng Phủ Các vọt tới, hai hán tử đã kéo một tăng nhân trung niên ra. Hòa thượng này khoảng trên dưới bốn mươi tuổi, tướng mạo thanh cù, nói “Các ngươi bắt ta làm gì?”.

Hoàng Phủ Các lắc lắc đầu, hai hán tử kia cười nói “Đắc tội” rồi buông hòa thượng ấy ra. Vi Tiểu Bảo trong lòng hiểu rõ, bọn người này là tới tìm hoàng đế Thuận Trị, đó là điều chắc chắn không còn nghi ngờ gì nữa.

Trừng Quang cười nhạt nói “Hòa thượng của bản tự là tiểu Lạt ma dưới trướng Phật sống à?”.

Hoàng Phủ Các không đáp, thấy bọn thủ hạ kéo một hòa thượng trung niên ra, y nhìn kỹ tướng mạo rồi lắc lắc đầu. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra y biết mặt hoàng đế Thuận Trị”.

Lại nghĩ “Lục soát thế này, nhất định sẽ tìm ra hoàng đế Thuận Trị, y là cha tiểu hoàng đế, mình phải tìm cách bảo vệ”, nhưng đối phương người đông Thế mạnh, làm sao bảo vệ thì không nghĩ ra được cách nào.

Mấy mươi người lục soát tới trước một tăng viện nhỏ phía đông bắc, thấy cửa viện đóng chặt, bèn la lên “Mở cửa, mở cửa!”.

Trừng Quang nói “Đây là nơi tọa quan của một vị cao tăng trong bản tự, đã bảy năm nay rồi, các vị không nên quấy rầy cuộc thanh tu của y”.

Tâm Khê cười nói “Đây là người ngoài sân vào, chứ không phải là hòa thượng tọa quan tự mở cửa, có hề gì đâu?”.

Một Lạt ma cao lớn kêu lên “Còn không chịu mở cửa à? Quá nửa là trong này rồi!”.

Rồi phi chân đá vào cửa.

Trừng Quang thân hình hơi lạng đi một cái, đã chặn trước mặt y. Lạt ma kia thu thế không kịp, phát cước đá ra trúng vào bụng dưới Trừng Quang, lách cách một tiếng, Lạt ma ấy xương chân đã bị gãy, ngã vật về phía sau. Ba Nhan be be kêu ầm lên, tay trái vươn ra, tay phải co lại đều thành hình Kê trảo chụp vào Trừng Quang. Trừng Quang đứng chặn giữa cửa, vù vù hai chưởng bức Ba Nhan lùi lại.

Hoàng Phủ Các kêu lên “Bát Nhã chưởng hay quá”, ngón trỏ tay trái điểm ra, một dây kình phong bắn vào giữa mặt Trừng Quang. Trừng Quang tránh qua bên trái, chát một tiếng, luồng kình phong đánh vào cửa gỗ. Trừng Quang sử dụng Bát Nhã chưởng, ngưng thần tiếp chiến.

Ba Nhan và Hoàng Phủ Các chia ra hai bên xông vào giáp kích. Trừng Quang chiêu thức đánh ra rất chậm, từng chưởng từng chưởng vỗ ra tựa hồ không có bao nhiêu sức mạnh, nhưng có tiếng gió khẽ rít lên, rõ ràng là kình lực rất lợi hại. Mấy mươi tên thủ hạ của Ba Nhan và Hoàng Phủ Các quát tháo ầm ĩ trợ oai cho hai người. Ba Nhan xông vào tấn công mấy lần, đều bị chưởng lực của Trừng Quang bức phải lùi ra.

Ba Nhan sốt ruột, sấn vào đánh gấp, đột nhiên hự khẽ một tiếng, tay trái giơ lên, mấy mươi sợi râu bạc rơi xuống, đã chụp trúng cằm Trừng Quang, nhưng vai trái của y cũng bị trúng một chưởng, lúc đầu chưa cảm thấy gì, dần dần cánh tay càng lúc càng nặng nề, tay phải không thể nhấc lên cao được nữa. Y giận dữ quát tháo, tránh qua một bên, bốn tên Lạt ma tay cầm cương đao xông vào Trừng Quang.

Trừng Quang phi chân đá hai tên tung ra, chưởng trái vỗ tới, đánh trúng ngực tên thứ ba. Tên Lạt ma ấy “A” một tiếng, nhảy về phía trước. Đúng lúc ấy, cương đao của tên Lạt ma thứ tư đã chém tới, Trừng Quang tay áo phất lên cuốn vào cổ tay y. Chỉ thấy Ba Nhan hai tay một trên một dưới nhảy xổ vào. Trừng Quang tránh về bên phải, đột nhiên thấy kình phong đổ tới, thầm kêu “Không xong!” thuận tay vỗ ra một chưởng, nhưng cảm thấy má phải rất đau, đã bị trúng một chỉ của Hoàng Phủ Các. Một chưởng này tuy đánh trúng cánh tay của Hoàng Phủ Các, nhưng chưa đánh gãy được tay y.

Song Nhi thấy Trừng Quang mặt đầy máu tươi, hạ giọng hỏi “Có cần giúp y không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chờ một lúc”, y chỉ muốn nhìn thấy hoàng đế Thuận Trị, nếu Song Nhi ra tay đánh lùi mọi người thì không gặp được lão hoàng đế, huống chi đối phương người đông Thế mạnh, lại có binh khí, Song Nhi là một cô gái nhỏ, làm sao đánh được bấy nhiêu đại hán?

Chúng tăng chùa Thanh Lương thấy phương trượng bị nguy cấp, nhao nhao vác gậy gộc que thông lò xúm vào trợ chiến. Nhưng đám hòa thượng này không biết võ công, vừa bước vào đã bị đánh vỡ đầu chảy máu. Trừng Quang kêu lên “Mọi người không được động thủ!”.

Ba Nhan tức giận quát “Mọi người ra tay giết sạch chúng đi”.

Bọn Lạt ma ra tay càng không dung tình, trong khoảnh khắc đã có bốn hòa thượng chùa Thanh Lương bị chém đầu một nơi thân một nẻo. Số còn lại thấy địch nhân hành hung giết người, đều đứng ở xa xa la thét, không dám tới gần.

Trừng Quang hơi phân tâm, lại trúng thêm một chỉ của Hoàng Phủ Các, chỉ này đánh trúng ngực phải y. Hoàng Phủ Các cười nói “Bát Nhã chưởng của chùa Thiếu Lâm chẳng qua cũng chỉ có thế. Đại hòa thượng còn chưa đầu hàng à?”.

Trừng Quang nói “A di đà Phật, thí chủ tội nghiệp không nhỏ đâu”.

Đột nhiên hai tên Lạt ma vung đao lăn tròn dưới đất xông vào chém hai chân y. Trừng Quang nhấc chân đá ra, trước ngực đau nhói lên, trước mắt tối sầm lại, một cước ấy đá ra tới nửa chừng thì khựng lại. Lúc choáng váng chưởng trái đập xuống vừa đúng vào đỉnh đầu hai tên Lạt ma ấy, hai người lập tức ngất đi. Ba Nhan chửi “Con lừa trọc chết giẫm!”, hai tay vung mau ra, mười ngón chụp vào chân trái Trừng Quang. Trừng Quang không chi trì nổi nữa, ngã lăn xuống đất. Hoàng Phủ Các phóng liền mấy chỉ, điểm vào yếu huyệt của Trừng Quang.

Ba Nhan hô hô cười rộ, chân trái đá cánh cửa gỗ, lách cách một tiếng, cánh cửa bay tung ra. Ba Nhan cười nói “Ra mau đi, để mọi người xem thử dáng vẻ ra sao”.

Trong tăng phòng tối om, không hề có tiếng động nào.

Ba Nhan nói “Bắt người ra đây cho ta”.

Hai tên Lạt ma ứng tiếng vâng dạ, cùng sấn vào trong.

HỒI 18

Chày quý kim cương hộ đế thích
Chữ triện bia đá lừa đầu đà

* * *

Đột nhiên giữa chổ môn khẩu ánh sáng vàng chớp lên, trong tăng phòng có một ngọn hoàng kim chử vươn ra, bộp bộp hai tiếng đập xuống đầu hai tên Lạt ma. Ngọn chử lập tức rút vào, hai tên Lạt ma không kêu lên được một tiếng, xương sọ vỡ nát chết ngay giữa cửa.

Biến cố này xảy ra ngoài dự liệu của mọi người. Ba Nhan lớn tiếng chửi mắng, lại có ba tên Lạt ma xông vào cửa. Lần này ba người đều có phòng bị, vũ động cương đao bảo vệ trên đầu. Tên Lạt ma thứ nhất vừa tới cạnh cửa, ngọn hoàng kim chử kia lại đập cả thanh đao xuống, hoàng kim chử và cương đao đồng thời trúng đầu tên Lạt ma ấy. Tên Lạt ma thứ hai dùng toàn lực vung đao lên đỡ, nhưng lúc ngọn hoàng kim chử đập xuống dường như có sức nặng ngàn cân, thanh cương đao không sao cản được, bộp một tiếng lại đánh vỡ sọ y. Tên Lạt ma thứ ba hoảng sợ mặt xám như tro, đánh rơi thanh cương đao xuống đất, chạy ngược trở lại. Ba Nhan ngoác miệng chửi lớn, nhưng cũng không dám đích thân xông vào.

Hoàng Phủ Các la lớn “Lên trên nóc, giở ngói ném xuống” lúc ấy có bốn hán tử nhảy lên nóc nhà rút ngói ra theo chỗ hở ném xuống. Hoàng Phủ Các lại quát “Lấy cát đá ném vào phòng”. Bọn hán tử thủ hạ của y theo lời nhặt cát đá ném qua cửa vào trong tăng phòng.

Đất đá ném vào cửa phần lớn bị người kia dùng hoàng kim chử hất ra, nhưng ngói trên nóc phòng ném xuống thì đều rơi xuống. Đến nước này thì người trong phòng cho dù võ công cao cường hơn cũng không sao ở trong đó được nữa.

Chợt nghe một tiếng quát giận dữ như trâu rống, một hòa thượng vạm vỡ tay trái kéo một tăng nhân, tay phải múa hoàng kim chử sải chân bước ra cửa. Hòa thượng này cao hơn người thường ít nhất nửa cái đầu, oai phong lẫm liệt, giống như thiên thần. Ngọn hoàng kim chử múa lên, ánh vàng chớp chớp, cao giọng quát “Các ngươi chán sống rồi phải không?”, chỉ thấy y gương mặt đỏ sẫm, bộ râu quai nón xồm xoàm, áo cà sa rách nát, chỗ bị rách lộ ra bắp thịt cuồn cuộn, lưng rộng hông to, tay thô chân lớn.

Bọn Hoàng Phủ Các, Ba Nhan thấy oai thế của y như thế, đều không tự chủ được lùi lại vài bước. Ba Nhan quát “Thằng trọc điên này chỉ có một mình, sợ gì y chứ? Mọi người xông cả vào đi”. Hoàng Phủ Các quát “Mọi người cẩn thận, đừng làm tổn thương hòa thượng bên cạnh y”.

Mọi người đều nhìn vào tăng nhân kia, chỉ thấy y khoảng hơn ba mươi tuổi, dáng người cao gầy, khuôn mặt tuấn tú, hai mắt nhìn xuống, không hề nhìn quang cảnh xung quanh nửa cái.

Vi Tiểu Bảo đột nhiên tim đập mạnh, nghĩ thầm “Người này nhất định là cha tiểu hoàng đế, chỉ là tướng mạo không giống lắm, xem ra y còn đẹp trai hơn tiểu hoàng đế rất nhiều. Té ra y vẫn còn trẻ tuổi thế này”.

Đúng lúc ấy mười mấy tên Lạt ma đã xông vào tấn công mãng hòa thượng. Mãng hòa thượng vung ngọn hoàng kim chử, tiếng chát chát chát vang lên bất tuyệt, sau mỗi tiếng là có một tên Lạt ma trúng chử ngã xuống chết tươi. Hoàng Phủ Các tay trái mò vào hông một cái, giật một ngọn nhuyễn tiên ra, Ba Nhan nhận lấy binh khí từ tay bọn Lạt ma thủ hạ, là một đôi thiết chùy cán ngắn. Hai người chia ra hai bên sấn vào giáp kích.

Hoàng Phủ Các ngọn nhuyễn tiên rung động, đầu roi cuốn ngang ra, roạt một tiếng đánh trúng cổ mãng hòa thượng. Hòa thượng kia be be kêu ầm lên, vung chử đập xuống Ba Nhan. Ba Nhan đưa chùy lên đỡ, choang một tiếng, cánh tay tê chồn, ngọn chùy bay ra khỏi tay, hòa thượng kia lại bị ngọn nhuyễn tiên đánh trúng vai. Mọi người đều thấy rất rõ, nguyên là hòa thượng này chỉ có tý lực rất mạnh, nhưng võ công cũng chỉ bình thường.

Một tên Lạt ma nép người sấn vào, vung tay chụp vai hòa thượng trung niên kia. Nhà sư ấy hừ một tiếng, cũng không kháng cự.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Bảo vệ hòa thượng ấy”. Song Nhi “Dạ!” rồi lạng người sấn lên, phóng chỉ điểm vào hông tên Lạt ma kia, tên Lạt ma ấy theo tay ngã xuống. Nàng xoay người phóng chỉ điểm hờ vào mặt Hoàng Phủ Các, Hoàng Phủ Các tránh qua bên phải, nàng lại lật tay một cái phóng chỉ điểm trúng ngực Ba Nhan. Ba Nhan chửi “Mẹ...” rồi ngã ngửa. Song Nhi đông một bước tây một bước, hai tay liên tiếp phóng chỉ điểm ra, mười mấy người mà Ba Nhan và Hoàng Phủ Các mang theo đều nhao nhao ngã xuống. Tâm Khê kêu lên “Ồ, ồ, tiểu... tiểu thí chủ...”. Song Nhi cười nói “Ồ, ồ, lão hòa thượng!”, rồi phóng chỉ điểm trúng hông y.

Hoàng Phủ Các múa ngọn nhuyễn tiên bảo vệ trước sau trái phải, ngọn roi vù vù rít gió, trong vòng một trượng, quả thật hắt nước cũng không vào được. Song Nhi di động xoay quanh vòng roi. Hoàng Phủ Các ngọn nhuyễn tiên càng lúc càng mau, mấy lần suýt đánh trúng Song Nhi, nhưng đều bị nàng mau lẹ tránh được. Hoàng Phủ Các quát “Tiểu tử giỏi!”, vận kình lên ngọn nhuyễn tiên, ngọn nhuyễn tiên đột nhiên thẳng ra như trường thương đâm thẳng vào ngực Song Nhi. Song Nhi hai chân trượt đi một cái chúi về phía trước, vươn ngón tay điểm vào bụng dưới Hoàng Phủ Các. Hoàng Phủ Các chưởng trái dựng lên đỡ phát chỉ của nàng, kế đó đầu ngọn nhuyễn tiên đột nhiên quay lại phóng vào bối tâm Song Nhi. Song Nhi lăn một vòng dưới đất, tình trạng vô cùng thảm hại.

Vi Tiểu Bảo thấy Song Nhi sắp thua, trong lòng cuống lên, thò tay xuống định quờ đất cát ném vào mắt Hoàng Phủ Các nhưng dưới đất sạch sẽ, không có đất đá gì quờ được. Song Nhi còn chưa đứng lên, ngọn nhuyễn tiên của Hoàng Phủ Các đã đánh xuống người nàng, Vi Tiểu Bảo la lớn “Không đánh được!”.

Mãng hòa thượng kia vung ngọn hoàng kim chử sấn vào cứu.

Đột nhiên Song Nhi vươn tay phải nắm chặt đầu ngọn nhuyễn tiên, Hoàng Phủ Các sử kình giật lại, nhấc toàn thân nàng bay lên không. Vi Tiểu Bảo thò tay vào bọc, cũng bất kể mò được cái gì, thẳng tay ném vào mặt Hoàng Phủ Các. Chỉ thấy giấy trắng bay tung, mấy chục tờ giấy bay vào mặt Hoàng Phủ Các.

Hoàng Phủ Các vội vung tay gạt mớ giấy ra, kình lực trên tay phải lập tức giảm xuống. Lúc ấy ngọn hoàng kim chử của mãng hòa thượng đã đánh tới đỉnh đầu y. Hoàng Phủ Các cả sợ, vội ngã người tránh. Song Nhi đang trên không, không chờ rơi tới đất, chân trái đã đá ra, trúng vào huyệt Thái dương của Hoàng Phủ Các. Y “Ối chao” một tiếng, ngã ngửa ra phía sau. Bình một tiếng, tia lửa tung tóe, ngọn hoàng kim chử đánh xuống đất, chỉ cách đầu y nửa thước.

Song Nhi chân phải hạ xuống đất, giật luôn ngọn nhuyễn tiên. Vi Tiểu Bảo lớn tiếng khen “Hảo công phu!”, rồi rút chủy thủ ra sấn lên kề vào mắt trái Hoàng Phủ Các, quát “Ngươi bảo thủ hạ lui cả ra, không ai được bước vào!”.

Hoàng Phủ Các không thể động đậy, trên mắt cảm thấy ngọn chủy thủ lạnh buốt, trong lòng cả sợ, kêu lên “Các ngươi lui cả ra, bảo mọi người không được xông vào!”. Mấy mươi tên thủ hạ của y ngần ngừ một lúc, thấy Vi Tiểu Bảo nâng chủy thủ làm ra vẻ như muốn đâm, lập tức chạy ra ngoài.

Mãng hòa thượng kia trợn mắt tròn xoe, nhìn Song Nhi chằm chằm một lúc, cười hắc lên một tiếng, khen “Con nhỏ giỏi!”. Tay trái cầm ngược ngọn hoàng kim chử, tay phải đỡ tăng nhân trung niên kia bước lại vào tăng phòng. Vi Tiểu Bảo bước lên hai bước, định nói mấy câu với tăng nhân trung niên kia, nhưng đã không kịp.

Song Nhi bước tới cạnh Trừng Quang, giải khai huyệt đạo cho y, nói “Bọn người xấu xa này sính cường bá đạo, mạo phạm đại hòa thượng”, Trừng Quang đứng lên, chắp tay nói “Tiểu thí chủ thân mang tuyệt kỹ, giải cứu đại nạn của bản tự. Lão nạp lớn tuổi hoa mắt, không nhận ra bậc cao nhân, trước đây thất kính rất nhiều”. Song Nhi nói “Không có đâu, trước nay ngươi rất khách khí với công tử của ta mà”.

Vi Tiểu Bảo định thần lại, lúc ấy mới phát giác vật mà lúc nãy mình ném vào mặt Hoàng Phủ Các, che khuất hai mắt y là một tập ngân phiếu lớn, hô hô cười rộ, nói “Nhìn thấy ngân phiếu mà không đầu hàng thì thiên hạ không có được mấy người. Ta dùng mấy vạn lượng ngân phiếu đánh tới, ngươi không la lớn đầu hàng không xong”. Song Nhi cười hì hì đi nhặt ngân phiếu vương vãi khắp nơi đưa lại cho Vi Tiểu Bảo.

* * *

Trừng Quang hỏi Vi Tiểu Bảo “Vi công tử, chuyện ở đây làm sao là tốt?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ba vị bằng hữu này sai thuộc hạ của các ngươi giải tán đi là được!”.

Hoàng Phủ Các lập tức đề khí quát lớn “Các ngươi xuống cả dưới chân núi chờ ta”.

Chỉ nghe mấy trăm người bên ngoài dạ ran, tiếng bước chân rộn rịp, trong khoảnh khắc đã đi hết.

Trừng Quang hơi yên tâm, đưa tay giải huyệt cho Tâm Khê, Vi Tiểu Bảo nói “Phương trượng, khoan đã, ta có chuyện muốn bàn với ngươi”. Trừng Quang nói “Vâng, mấy vị sư huynh này bị phong tỏa huyệt đạo đã lâu, tay chân tê chồn, ta cứ giải huyệt đạo cho họ trước”. Vi Tiểu Bảo nói “Cũng không gấp gì ba khắc một giờ, chúng ta qua sảnh bên kia ngồi thôi”. Trừng Quang gật đầu nói “Vâng” rồi nói với Tâm Khê “Sư huynh đừng sốt ruột, trở lại ta sẽ giải khai huyệt đạo cho”, rồi dắt Vi Tiểu Bảo qua Phật điện phía tây.

Vi Tiểu Bảo nói “Phương trượng, bọn người này quả thật là tới tìm tiểu Lạt ma à?”. Trừng Quang há miệng đớ lưỡi, không sao trả lời. Vi Tiểu Bảo ghé vào tai y nói nhỏ “Ta đã biết, họ tới là vì vị hòa thượng hoàng đế kia”.

Trừng Quang thân hình rung lên, từ từ gật đầu, nói “Té ra tiểu thí chủ đã biết rồi”. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Ta tới chùa này, làm pháp sự là giả, thật ra là phụng... phụng mệnh bảo vệ hòa thượng hoàng đế”. Trừng Quang gật đầu nói “Té ra là thế. Lão nạp vốn đã ngờ vực, tiểu thí chủ cứ nói tới chùa Thanh Lương làm pháp sự, nhưng dáng vẻ không giống lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn Hoàng Phủ Các, Ba Nhan tuy bị bắt, nhưng bắt cọp thì dễ, thả cọp mới khó. Nếu thả họ ra, qua vài hôm lại tới lằng nhằng, thì rất phiền phức!”. Trừng Quang nói “Giết người thì giết không được. Trong chùa này đã cỏ mấy mạng người chết rồi. Ờ, A di đà Phật, A di đà Phật”. Vi Tiểu Bảo nói “Có giết họ cũng vô dụng. Thế này thôi, ngươi gọi người trói hết họ lại, chúng ta sẽ tra hỏi kỹ, xem họ tới tìm hòa thượng hoàng đế, rốt lại là có ý gì”.

Trừng Quang có vẻ khó xử, nói “Chỗ đất Phật thanh tịnh này, chúng ta là người xuất gia lại trói người thẩm vấn, về lý dường như không hợp”. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà về lý không hợp? Họ muốn tới giết hết hòa thượng trong chùa ngươi, chẳng lẽ về lý là rất hợp sao? Nếu chúng ta không thẩm vấn cho rõ ràng, nghĩ cách đối phó, họ lại tới giết người, phóng hỏa đốt chùa Thanh Lương của ngươi, thì làm thế nào?”.

Trừng Quang ngẫm nghĩ một lúc, gật đầu nói “Nói thế cũng phải, thôi tùy thí chủ dạy bảo”, rồi vỗ vỗ tay, gọi một hòa thượng vào, dặn “Mời Hoàng Phủ tiên sinh qua đây, bọn ta có câu muốn thỉnh giáo”. Vi Tiểu Bảo nói “Gã Hoàng Phủ Các này rất giảo hoạt, chỉ sợ không hỏi được gì, chúng ta cứ hỏi tên đại Lạt ma kia trước”. Trừng Quang nói “Đúng, đúng, tại sao ta không nghĩ ra nhỉ?”.

Hai hòa thượng xốc Ba Nhan vào điện, giận y giết hại tăng nhân trong chùa, nên ném mạnh y xuống đất. Trừng Quang nói “Hừ, tại sao lại không có chút lễ mạo nào với Đại Lạt ma thế?”. Hai hòa thượng kia ứng tiếng “Dạ!”, rối lùi ra.

Vi Tiểu Bảo tay trái nhấc một cái ghế lên, tay phải cầm chủy thủ không ngừng cắt cắt chân ghế. Thanh chủy thủ này sắc bén vô cùng, cái chân ghế cứ từng mảnh từng mảnh rơi xuống, đều dày khoảng một hai phân, giống như cắt trái cây. Trừng Quang mở tròn mắt, không hiểu y có dụng ý gì. Vi Tiểu Bảo đặt chiếc ghế xuống, bước lại trước mặt Ba Nhan, tay trái túm đầu y, tay phải dí dí chủy thủ vào, làm ra vẻ như mới rồi cắt đứt chân ghế. Ba Nhan la lớn “Không được!”. Trừng Quang cũng kêu lên “Không nên làm thế”.

Vi Tiểu Bảo tức giận nói “Cái gì mà được với không được? Ta biết Đại Lạt ma ở Tây Tạng đều luyện qua môn Thiết đầu công, đao thương không xâm phạm được. Lúc ta ở Bắc Kinh, từng đích thân dùng thanh đoản kiếm này đâm vào đầu một Lạt ma, đâm suốt nửa ngày vẫn không làm gì được. Đại Lạt ma, ngươi là hàng thật giá đúng hay là hàng giả? Nếu không thử một lần, thì làm sao mà biết được?”.

Ba Nhan vội nói “Môn Thiết đầu công ấy ta chưa luyện qua, ngươi mà gọt là ta sẽ chết”. Vi Tiểu Bảo nói “Chưa chắc đã chết đâu, gọt đi hai ba tấc cũng chưa chắc đã chết. Ta chỉ cắt cái chóp sọ của ngươi, nhìn thấy óc thì thôi. Một người nói thật thì óc trong đầu không động đậy, nếu bịa đặt lừa người, thì óc cũng gợn gợn như nước nấu sôi vậy. Ta có câu hỏi ngươi, nếu không cắt chóp sọ ngươi ra thì làm sao biết ngươi nói thật hay nói bịa?”. Ba Nhan nói “Đừng gọt, đừng gọt, ta nói thật là được”. Vi Tiểu Bảo mò mò da đầu y, nói “Là thật hay bịa, làm sao ta biết được?”. Ba Nhan nói “Nếu ta bịa đặt, thì ngươi cứ cắt da đầu ta cũng chưa muộn”.

Vi Tiểu Bảo ngẫm nghĩ hồi lâu, nói “Được, vậy thì ta hỏi ngươi, là ai sai ngươi tới chùa Thanh Lương?”. Ba Nhan nói “Là Đại Lạt ma Thắng La Đà ở viện Chân Dung đỉnh Bồ Tát sai ta tới”. Trừng Quang nói “A di đà Phật, chùa xanh chùa vàng trên núi Ngũ Đài trước nay không có thù oán gì với nhau, tại sao Đại Lạt ma trên đỉnh Bồ Tát lại bảo ngươi tới đây quấy nhiễu?”. Ba Nhan nói “Ta cũng không phải là quấy nhiễu. Sư huynh Thắng La Đà sai ta tìm một hòa thượng khoảng ba mươi tuổi, nói y lấy trộm một bộ kinh thư của Phật sống Lạp Tát của bọn ta, tới chùa Thanh Lương trốn tránh, vì thế không tìm ra y không được”. Trừng Quang nói “A di đà Phật, làm gì có chuyện ấy?”.

Vi Tiểu Bảo nhấc thanh chủy thủ lên, quát “Ngươi bịa đặt, để ta cắt da đầu người xem sao”. Ba Nhan kêu lên “Không có, không có bịa đặt đâu. Ngươi không tin thì cứ đi hỏi sư huynh Thắng La Đà là được. Y nói bọn ta phải giả như đi tìm một tiểu Lạt ma bị mất tích, thật ra là để tìm hòa thượng trung niên kia, lại nói vị Hoàng Phủ tiên sinh kia nhận ra được hòa thượng ấy, nên nhờ y cùng tới tìm người. Sư huynh Thắng La Đà nói hòa thượng ấy lấy trộm bộ kinh tạng bí mật của Mật tông bọn ta, gọi là Đại tỳ lư già na Phật thần biến gia tri kinh, không phải tầm thường. Nếu ta bắt được hòa thượng ấy, là có công lớn, lúc trở về Lạp Tát, nhất định Phật sống sẽ trọng thưởng”.

Vi Tiểu Bảo thấy y vẻ mặt thành khẩn, dường như không phải bịa đặt, đoán là y cũng bị người ta đánh lừa, người ta không muốn y biết chân tướng về việc Thuận Trị, lúc ấy bèn rút trong túi ra lá thư viết bằng chữ Tạng kia, là lá thư lấy được lúc Song Nhi đánh ngã ba tên Lạt ma trên đường, mở ra nói “Ngươi đọc cho ta nghe, lá thư này viết cái gì?”. Nói xong, đặt ngang thanh chủy thủ lên đầu y.

Ba Nhan nói “Dạ, dạ!”, rồi ky lý cô lô đọc lên. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Không sai, ngươi đọc giỏi lắm, một chữ cũng không sai. Nhưng vị phương trượng đại sư này không hiểu tiếng Tạng, người nói lại bằng tiếng Hán đi”.

Ba Nhan nói “Lá thư này nói vị... Vị đại nhân vật kia đúng là trên chùa Thanh Lương núi Ngũ Đài, theo tin tức gần đây nhất, thì Thần... Thần Long giáo đã muốn mời y đi, chúng ta phải tiên... tiên hạ thủ vi cường”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói ra cả ba chữ Thần Long giáo, đoán không phải giả, liền hỏi “Trong thư còn nói gì nữa?”.

Ba Nhan nói “Trong thư nói tới chùa Thanh Lương mời đại nhân vật kia cũng không phải khó, chỉ sợ Thần Long giáo biết tin, cũng tới tranh đoạt, vì thế sư huynh Thắng La Đà mời sư huynh Đạt Hòa Nhĩ từ Bắc Kinh mau phái nhiều cao thủ tới giúp đỡ. Nếu đúng... nếu đúng là đại Lạt ma Tang Kết đã tới Bắc Kinh, lão nhân gia người là vô địch trên đời hiện nay, đích thân tới chủ trì, nhất định sẽ... Vạn thất nhất vô...”. Vi Tiểu Bảo cười chửi “Con mẹ nó! Vạn vô nhất thất, chứ vạn thất nhất vô cái gì?”. Tự mình lại rõ ràng có thể sửa cho người khác nói sai thành ngữ, đó thật là chuyện ngàn năm mới gặp, vạn lần mới có, vô cùng đắc ý. Ba Nhan nói “Vâng, vâng, là vạn... vạn nhất vô thất...”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Con bà gã Lạt ma ngươi, lại nói sai rồi. Còn gì nữa không?”. Ba Nhan nói “Không có, bên dưới không còn gì nữa”. Vi Tiểu Bảo chửi “Con mẹ nó, cái gì mà bên dưới không có gì? Là ta bên dưới không có gì hay là ngươi bên dưới không có gì?”. Ba Nhan nói “Mọi người bên dưới không có gì”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Cái gì mà mọi người bên dưới không có gì?”. Ba Nhan nói “Bên dưới không có chữ gì nữa”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, hỏi “Hoàng Phủ Các là ai?”. Ba Nhan nói “Y là người sư huynh Thắng La Đà mời tới giúp đỡ, vừa tới tối qua”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nói với Trừng Quang “Phương trượng, ta muốn thẩm vấn hòa thượng to béo trong chùa Phật Quang kia, nếu ngươi thấy bất tiện thì không ngại gì ra ngoài cửa sổ đứng nghe”. Trừng Quang vội nói “Hay lắm, hay lắm!”. Rồi sai người đưa Ba Nhan ra, mang Tâm Khê vào, mình thì vào thiền phòng, cũng không đứng ngoài cửa sổ nghe thẩm vấn.

Tâm Khê vừa vào là miệng cười toe toét, nói “Hai vị thí chủ còn nhỏ tuổi mà võ công đã cao cường như thế, lão nạp cố nhiên là được thấy điều chưa thấy, mà lại còn nghe được điều chưa nghe, thiếu niên anh hùng, thật là tài giỏi, thật là tài giỏi!”. Vi Tiểu Bảo chửi “Con bà ngươi, ai cần ngươi vỗ mông ngựa chứ”, rồi đá một cước vào mông y. Tâm Khê tuy đau, nhưng trên mặt vẫn giữ vẻ tươi cười, nói “Vâng, vâng, phàm là bậc anh hùng hảo hán chân chính thì nhất định không thích nghe lời vỗ mông ngựa. Chẳng qua lão hòa thượng là nói thật lòng, không thể coi là vỗ mông ngựa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta hỏi ngươi, ngươi tới chùa Thanh Lương gây sự, là ai sai ngươi?”. Tâm Khê nói “Thí chủ đã hỏi, lão tăng không dám giấu giếm. Đại Lạt ma Thắng La Đà ở viện Chân Dung đỉnh Bồ Tát, sai người đưa tới cho ta hai trăm lượng bạc, mời ta đi cùng sư đệ y là Ba Nhan tới chùa Thanh Lương tìm một... tìm một người. Lão tăng không có công thì không dám hưởng lộc, chỉ đành đi bầu bạn với y một phen”. Vi Tiểu Bảo lại đá một cước, chửi “Nói bậy, ngươi còn định lừa ta à? Mau nói thật đi”. Tâm Khê nói “Vâng, vâng, không giấu gì thí chủ, Đại Lạt ma đưa tặng ta ba trăm lượng bạc”. Vi Tiểu Bảo nói “Rõ ràng là một ngàn lượng”. Tâm Khê nói “Quả thật chỉ có năm trăm, nếu có thêm một lượng thì lão hòa thượng này không phải là người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Gã Hoàng Phủ Các kia là gì thế?”. Tâm Khê nói “Bọn hạ lưu ấy thì chẳng là cái gì tốt cả, là gã Lạt ma xấu xa Ba Nhan dắt tới. Thí chủ tha ta rồi, lão tăng sẽ lập tức giải y tới huyện Ngũ Đài, xin Tri huyện đại nhân trị tội thật nặng. Chùa Thanh Lương là nơi đất Phật thanh tĩnh, lẽ nào lại cho y tới làm bậy? Tiểu thí chủ, mấy cái mạng người kia, kể cả mấy tên Lạt ma bị chết, chúng ta cứ trút cả lên đầu y”. Vi Tiểu Bảo chợt sa sầm mặt nói “Rõ ràng đều do ngươi giết, tại sao lại trút lên đầu người khác?”. Tâm Khê nài nỉ “Hảo thiếu gia, người tha cho ta đi mà”.

Vi Tiểu Bảo bảo người mang y ra, đưa Hoàng Phủ Các vào thẩm vấn. Người này lại mười phần cứng đầu, một câu cũng không chịu nói. Y không đếm xỉa gì tới việc Vi Tiểu Bảo dùng thanh chủy thủ để hăm dọa, Song Nhi điểm vào huyệt Thiên hác, y đau đớn không sao chịu nổi, nhưng vẫn cắn răng không rên la, thủy chung không trả lời những câu hỏi của Vi Tiểu Bảo, chỉ nói “Ngươi có giỏi thì cứ một đao giết chết gia gia đi, hành hạ người ta không phải là hảo hán”. Vi Tiểu Bảo lại khâm phục y là một hán tử, nói “Được, bọn ta không hành hạ ngươi nữa”, rồi bảo Song Nhi giải huyệt cho y.

Y sai người đưa Hoàng Phủ Các ra rồi, lại vào mời Phương trượng Trừng Quang ra, nói “Chuyện này kết thúc thế nào, chúng ta nên thương lượng với vị đại nhân vật kia”. Trừng Quang lắc đầu nói “Y đã quyết không gặp mặt người ngoài nữa”.

Vi Tiểu Bảo tức tối nói “Tại sao không gặp người ngoài? Mới rồi không phải đã gặp rồi sao? Nếu bọn ta phủi tay bất chấp, y lại không bị người ta bắt đi rồi à? Không đầy vài hôm, Đại Lạt ma ở Bắc Kinh sẽ phái người tới, có một đại cao thủ vô địch thiên hạ gì đó, lại thêm Thần Long giáo, Ô quy giáo, cho dù bọn ta chịu giúp cũng không chống nổi bấy nhiêu người”. Trừng Quang nói “Nói thế cũng đúng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đi nói với y, sự tình rất khẩn cấp, không bàn bạc tìm cách thì không xong đâu”. Trừng Quang lắc đầu nói “Lão nạp đã ưng thuận là trong chùa kể cả lão nạp không có ai được trò chuyện với y”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, vậy ta không phải là hòa thượng trong chùa ngươi, ta sẽ đi nói chuyện với y”. Trừng Quang nói “Không được, không được. Tiểu thí chủ mà bước vào tăng phòng, mãng hòa thượng Hành Điên sư đệ của y sẽ một chử đập chết ngươi ngay”. Vi Tiểu Bảo nói “Y không đánh chết ta được đâu”.

Trừng Quang nhìn Song Nhi một cái, nói “Cho dù ngươi sai quý thuộc hạ điểm ngã Hành Điên, Hành Si cũng không nói chuyện với ngươi đâu”. Vi Tiểu Bảo nói “Hành Si à? Pháp danh của y là Hành Si à?”. Trừng Quang nói “Đúng, té ra thí chủ không biết”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng, nói “Nếu đã thế thì ta cũng không còn cách nào. Ngươi đã không có cách nào vạn thất vô nhất, đáng tiếc là một ngôi chùa cổ như chùa Thanh Lương lại bị phá hủy dưới tay phương trượng nhà ngươi”.

Trừng Quang mặt mày nhăn nhó, xoa tay lia lịa, chợt nói “Để ta đi hỏi sư huynh Ngọc Lâm, có khi y có cách”. Vi Tiểu Bảo nói “Vị đại sư Ngọc Lâm ấy là ai thế?”. Trừng Quang nói “Là sư phụ truyền pháp cho Hành Si”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Tốt quá, ngươi dắt ta đi gặp vị lão hòa thượng ấy”.

* * *

Lúc ấy Trừng Quang dẫn Vi Tiểu Bảo và Song Nhi ra cửa sau chùa Thanh Lương, đi được vài dặm, tới một ngôi chùa cũ nho nhỏ, trên cổng cũng không có biển ngạch. Trừng Quang đi thẳng vào trong, tới thiền phòng ở hậu viện, chỉ thấy một vị lão tăng tóc bạc lông mày bạc ngồi trên bồ đoàn, đang nhắm mắt nhập định, tựa hồ hoàn toàn không biết việc ba người bước vào.

Trừng Quang lấy tay ra hiệu rồi rón rén ngồi xuống một tấm bồ đoàn, cúi đầu nhắm mắt, hai tay chắp lại, Vi Tiểu Bảo trong bụng cười thầm, cũng ngồi xuống theo. Song Nhi đứng sau lưng y, chung quanh yên ắng, trong ngôi chùa nhỏ dường như chỉ có một mình lão tăng.

Qua hồi lâu, lão tăng kia thủy chung vẫn không hề động đậy, giống như đã chết. Trừng Quang cũng không động đậy, Vi Tiểu Bảo tay chân tê chồn, không sao chịu nổi, đứng lên rồi lại ngồi xuống, ngồi xuống rồi lại đứng lên, trong bụng đã chửi thầm mười tám đời tổ tông của lão tăng kia mấy mươi lần.

Lại qua hồi lâu, lão tăng kia thở phào một hơi, từ từ mở mắt ra nhìn thấy có người trước mặt cũng không hề kinh ngạc, chỉ khẽ gật đầu. Trừng Quang nói “Sư huynh, Hành Si trần duyên chưa dứt, có người tìm tới chùa, muốn xin sư huynh dùng Phật pháp hóa giải”. Lão tăng Ngọc Lâm kia nói “Cảnh do trong lòng sinh ra, hóa giải là tự mình thôi”. Trừng Quang nói “Ngoại ma rất nặng, chùa Thanh Lương có nạn”. Rồi kể lại chuyện bọn Tâm Khê, Ba Nhan, Hoàng Phủ Các muốn bắt Hành Si, may mà có chủ tớ Vi Tiểu Bảo cứu giúp, lại nói đôi bên đều có vài người chết, xem ra đối phương không chịu thôi. Ngọc Lâm im lặng lắng nghe, không nói câu nào, rồi nhắm hai mắt lại, tiếp tục nhập định.

Vi Tiểu Bảo cả giận đứng phắt lên, ngoác miệng chửi lớn “Làm...”, mới chửi được một tiếng, Trừng Quang đã xua tay ra hiệu lia lịa, xin y đừng nổi giận, lại xin y ngồi xuống chờ.

Lần ngày Ngọc Lâm nhập định lại gần nửa giờ, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bọn giặc cướp cứng đầu, bọn đàn bà mất nết trong thiên hạ cũng không đáng ghét bằng lão hòa thượng này”. Lát sau Ngọc Lâm lại mở mắt ra, hỏi “Vi thí chủ từ Bắc Kinh tới phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”. Ngọc Lâm lại hỏi “Vi thí chủ làm việc cạnh hoàng thượng phải không?”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình nhảy bật dậy hỏi “Ngươi... ngươi... ngươi làm sao mà biết được?”. Ngọc Lâm nội “Chỉ là lão nạp đoán thế thôi”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lão hòa thượng này tà môn, chỉ e có pháp lực thật sự”. Trong lòng không dám chửi y nữa, quy quy củ củ ngồi xuống.

Ngọc Lâm nói “Hoàng thượng sai Vi thí chủ tới gặp Hành Si, có lời gì muốn nói?”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lão hòa thượng này chuyện gì cũng biết, giấu giếm y cũng vô ích”, liền nói “Hoàng thượng biết Lão hoàng gia còn sống, vừa mừng rỡ vừa đau xót, sai ta tới dập đầu thỉnh an Lão hoàng gia”. Nếu mà... nếu mà Lão hoàng gia chịu hồi giá về cung, thì không gì tốt hơn”. Khang Hy vốn nói sau khi tra xét được sự thật sẽ lên núi Ngũ Đài triều kiến phụ hoàng, nhưng Vi Tiểu Bảo giấu không nói ra. Ngọc Lâm nói “Hoàng thượng sai thí chủ mang vật gì tới làm tin?”. Vi Tiểu Bảo lấy trong túi ra tờ ngự trát do Khang Hy đích thân viết, hai tay đưa qua nói “Mời đại sư xem”.

Trên tờ ngự trát viết “Sắc lệnh cho Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ khâm thưởng Hoàng mã quải Vi Tiểu Bảo tới công cán ở một dải núi Ngũ Đài, quan viên văn võ các tỉnh đều phải theo lệnh điều động, khâm thử”.

Ngọc Lâm cầm lấy xem xong, đưa lại cho Vi Tiểu Bảo, nói “Té ra là Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ Vi đại nhân, thật thất kính quá”.

Vi Tiểu Bảo thầm đắc ý “Ngươi không dám coi thường ta nữa rồi chứ?”, nhưng thấy Ngọc Lâm trên mặt cũng không có vẻ gì là cung kính, sự đắc ý trong lòng lại tiêu tan.

Ngọc Lâm nói “Vi thí chủ, theo ý ngươi thì nên xử trí thế nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta muốn khấu kiến Lão hoàng gia, nghe Lão hoàng gia sai bảo”. Ngọc Lâm nói “Y trước đây giàu có bốn bể, nhưng sau khi xuất gia đã dứt hết trần duyên, ba chữ Lão hoàng gia xin đừng nhắc tới nữa để người ta khỏi ngờ sợ, quấy nhiễu việc thanh tu của y”. Vi Tiểu Bảo im lặng không đáp.

Ngọc Lâm lại nói “Xin về tâu với hoàng thượng, Hành Si không muốn gặp ngươi, cũng không muốn gặp người ngoài”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thượng là con y, không phải người ngoài”. Ngọc Lâm nói “Thế nào gọi là xuất gia? Là nhà đã không phải là nhà nữa, vợ con đều là người ngoài”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Xem ra đều là lão hòa thượng ngươi giở trò ma, cản trở bên trong. Cho dù Lão hoàng gia không chịu về cung, cũng không đến nỗi không gặp cả con trai”. Bèn nói “Nếu thế thì ta sẽ đi điều động nhân mã, lên núi Ngũ Đài bảo vệ, không cho những người rảnh rỗi tạp nham tới đây lao xao quấy nhiễu”.

Ngọc Lâm cười khẽ một tiếng nói “Như vậy thì chùa Thanh Lương sẽ trở thành nội viện hoàng cung, nha môn quan phủ, mà vị Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ Vi đại nhân đây sẽ trở thành đương sai ở chùa Thanh Lương. Thế thì chẳng bằng Hành Si cứ trở về hoàng cung ở Bắc Kinh cho xong”.

Vi Tiểu Bảo nói “Té ra đại sư đã có diệu pháp bảo hộ Lão... lão nhân gia người, tại hạ xin rửa... rửa tai cung kính lắng nghe”.

Ngọc Lâm mỉm cười nói “Vi thí chủ còn nhỏ tuổi mà quả nhiên là nhân vật lợi hại, chẳng trách mới là một thiếu niên mười mấy tuổi đã làm tới quan to như vậy”. Y ngừng lại một lúc rồi nói tiếp “Diệu pháp thì không có, người xuất gia không tranh với đời, thuận theo mọi việc. Đa tạ Vi thí chủ một phen có ý tốt, cho dù chùa Thanh Lương gặp tai họa thật, thì đó cũng là kiếp nạn khó tránh”. Nói xong chắp tay làm lễ, nhắm mắt lại nhập định.

Trừng Quang đứng lên lấy tay ra hiệu rồi lui ra, ra tới cạnh cửa hướng về Ngọc Lâm khom người làm lễ, Vi Tiểu Bảo hướng về Ngọc Lâm làm vẻ mặt nhát ma, thè thè lưỡi ra, ngón cái tay phải đặt lên mũi, bốn ngón kia vẫy vẫy về phía Ngọc Lâm, ý tứ là nói “Thúi lắm, thúi lắm!”. Ngọc Lâm nhắm mắt, cũng không nhìn thấy.

Ba người ra tới ngoài cổng chùa, Trừng Quang nói “Ngọc Lâm đại sư là cao tăng đắc đạo, đã có dạy bảo rõ ràng. Lão nạp về sẽ thả hết bọn Tâm Khê phương trượng ra, Vi thí chủ, hôm nay gặp gỡ cũng là có duyên, xin chia tay ở đây”. Nói xong chắp hai tay lại, khom người làm lễ, rõ ràng là không muốn y tới chùa Thanh Lương nữa.

Vi Tiểu Bảo giận bốc lên nói “Tốt lắm, các ngươi tự có diệu kế vạn thất vô nhất, rốt lại là ta lắm chuyện”. Rồi sai Song Nhi đi gọi bọn Vu Bát, đi thẳng xuống núi, lại tới chùa Linh Cảnh tá túc. Đêm trước y đã bố thí cho chùa Linh Cảnh bảy mươi lượng bạc. Trụ trì thấy đại thí chủ lại quang lâm, ân cần khoản đãi.

Trong phòng khách Vi Tiểu Bảo ngồi chống cằm ngẫm nghĩ “Lão hoàng gia đã gặp rồi, té ra y không hề già chút nào, lại đang rất nguy hiểm, Lạt ma Tây Tạng muốn bắt y, Thần Long giáo lại muốn bắt y. Lão tặc trọc đầu Ngọc Lâm kia làm ra vẻ, chứ chẳng có bản lĩnh cái rắm gì, Phương trượng Trừng Quang một mình thì làm được gì? Chỉ e vài hôm nữa, Lão hoàng gia sẽ bị người ta bắt đi mất. Mình biết làm sao phục mệnh với Tiểu Huyền tử?”.

Y vừa quay đầu, thấy Song Nhi hai hàng lông mày nhăn tít, thần sắc rất không vui, bèn hỏi “Song Nhi, có chuyện gì mà không vui thế?”. Song Nhi nói “Không có gì”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định là ngươi có tâm sự, mau nói cho ta nghe”. Song Nhi nói “Thật là không có gì mà”. Vi Tiểu Bảo xoay chuyển ý nghĩ, nói “A. ta biết rồi. Ngươi trách ta làm quan trong triều đình, mà trước nay không nói cho ngươi biết”. Song Nhi mi mắt đỏ lên, nói “Hoàng đế Thát Đát là người xấu, sao tướng công người... lại làm quan với họ? Mà lại còn làm quan lớn nữa”, nói xong ứa nước mắt.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra, nói “Con nhỏ ngốc, Thế mà cũng khóc”. Song Nhi sụt sịt nói “Tam thiếu nãi tặng tôi cho tướng công, dặn tôi hầu hạ người, nghe lời người. Nhưng mà... nhưng mà người lại làm quan trong triều đình... làm quan lớn, cha mẹ tôi, thêm hai người anh, đều bị quan lại tàn ác giết chết, người... người...”, nói xong bật tiếng khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo nhất thời tay chân luống cuống, vội nói “Được rồi, được rồi! Bây giờ không giấu gì ngươi, nói thật với ngươi, ta làm quan là giả. Ta là Hương chủ Thanh Mộc đường trong Thiên Địa hội. Thiên phụ địa mẫu, phản Thanh phục Minh, ngươi có hiểu không? Sư phụ ta là Tổng đà chủ Thiên Địa hội, ta đã nói với Tam thiếu nãi rồi. Thiên Địa hội ta chuyên đối đầu với triều đình. Sư phụ ta phái ta trà trộn vào hoàng cung làm quan, để nghe ngóng tin tức của người Thát Đát. Chuyện này mười phần bí mật, nếu để người ta biết thì tính mạng của ta khó mà giữ được đấy”.

Song Nhi đưa tay bịt miệng Vi Tiểu Bảo lại, hạ giọng nói “Vậy thì người đừng nói nữa. Đều là tôi không tốt, bức bách người phải nói ra”. Nói xong gạt lệ tươi cười, lại nói “Tướng công là người tốt, đương nhiên không làm chuyện xấu. Tôi... tôi đúng là a đầu ngốc”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi là a đầu ngoan”, rồi kéo tay nàng ngồi xuống giường cạnh mình, hạ giọng kể lại chuyện giữa Thuận Trị và Khang Hy, rồi nói “Tiểu hoàng đế chỉ mười mấy tuổi, cha y xuất gia làm hòa thượng, không cần y nữa, ngươi nghĩ có đáng thương không? Bọn đầy tớ hôm nay tới bắt y, đều là kẻ rất xấu, may mà ngươi cứu được y”. Song Nhi thở phào ra một hơi, nói “Tính ra thì tôi cũng làm một chuyện tốt”. Vi Tiểu Bảo nói “Có điều đưa Phật phải đưa tới Tây thiên. Bọn người này đã được phương trượng thả ra. Họ nhất định không chịu cam tâm, thế nào cũng sẽ quay lại bắt lão hoàng đế, cắt từng miếng thịt trên người y, nướng lên ăn, há không hỏng bét sao?”. Y biết Song Nhi tốt bụng, muốn khích nàng ra sức cứu người, nên cố ý nói về hoàn cảnh của Thuận Trị tới mức mười phần bi thảm.

Song Nhi thân hình run lên, nói “Họ muốn ăn thịt y, để làm gì vậy?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hòa thượng Đường tăng tới Tây Thiên lấy kinh, chuyện ấy ngươi có nghe chưa?”. Song Nhi nói “Nghe rồi, còn có Tôn Ngộ Không, Trư Bát Giới”. Vi Tiểu Bảo nói “Trên đường có rất nhiều yêu quái, đều muốn ăn thịt Đường tăng, nói y là thánh tăng, ăn thịt y sẽ thành Phật thành Tiên”. Song Nhi nói “A, ta hiểu rồi, những người xấu kia coi hòa thượng lão hoàng đế cũng là thánh tăng”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng đấy, ngươi thông minh lắm. Hòa thượng lão hoàng đế cũng như Đường tăng, bọn người xấu kia là yêu quái, ta là con khỉ Tôn Hành Giả, ngươi chính là... là...”. Nói tới đó đưa hai bàn tay lên tai vẫy vẫy, làm ra vẻ như đang quạt gió. Song Nhi cười nói “Người nói tôi là Trư Bát Giới phải không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Tướng mạo của ngươi giống Quan Âm Bồ tát, chỉ là làm công việc của Trư Bát Giới thôi”.

Song Nhi xua tay lia lịa nói “Đừng mạo phạm tới Bồ tát. Tướng công, người là Thiện Tài đồng tử Hồng Hài nhi hầu cận Bồ tát, tôi chính là...”, nói tới đó chợt đỏ mặt, đoạn sau nghẹn lời không nói ra được. Vi Tiểu Bảo nói “Không sai, ta là Thiện Tài đồng tử, ngươi chính là Long nữ. Hai người chúng ta luôn ở một chỗ, nói thế nào cũng không chia lìa”. Song Nhi mặt càng đỏ hơn, hạ giọng nói “Tôi tự nhiên là vĩnh viễn hầu hạ người, trừ phi... trừ phi người không cần tôi nữa, đuổi tôi đi thôi”.

Vi Tiểu Bảo đưa bàn tay ra chém chém vào cổ mình, nói “Cho dù chém đầu ta, cũng không đuổi ngươi đi. Trừ phi ngươi không cần ta nữa, tự mình lén bỏ đi thôi”. Song Nhi cũng xòe tay chém chém vào cổ mình, nói “Có chém đầu tôi cũng không đi”, hai người đồng thời hô hô cười rộ. Song Nhi từ sau khi đi theo Vi Tiểu Bảo, giữ phận chủ tớ rất nghiêm, rất ít khi nói đùa, lúc ấy nghe Vi Tiểu Bảo nói rõ chân tướng, trong lòng vô cùng vui sướng. Hai người nói đùa một lúc, tình cảm lại thân thiết thêm vài phần.

Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, chuyện giữa chúng ta đã nói xong rồi. Phải nghĩ ra cách nào để cứu Đường tăng”.

Song Nhi cười nói “Cứu hòa thượng Đường tăng, rốt lại là Tề thiên Đại thánh đưa ra chủ ý, Trư Bát Giới chỉ làm theo thôi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Trư Bát Giới mà dễ coi như ngươi, thì Đường tăng cũng không xuất gia làm hòa thượng nữa”. Song Nhi hỏi “Tại sao thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đường tăng tự nhiên sẽ cưới Trư Bát Giới làm vợ”. Song Nhi bật cười khanh khách, nói “Trư Bát Giới là Trư La tinh, ai cần y làm vợ chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng nói cưới Trư La tinh làm vợ, chợt nhớ tới “Con heo Phục linh Hoa điêu” Mộc Kiếm Bình, không biết lúc này nàng và Phương Di đang ở đâu, có yên ổn không?

Song Nhi thấy Vi Tiểu Bảo ngơ ngẩn xuất thần, không dám cắt đứt luồng suy nghĩ của y. Qua một lúc, Vi Tiểu Bảo nói “Phải nghĩ một cách không để kẻ xấu bắt lão hoàng gia đi. Song Nhi, ví dụ có một bảo bối, rất nhiều bọn giặc cướp đều muốn trộm cắp, chúng ta làm thế nào cho bọn chúng không trộm cắp được?”. Song Nhi nói “Thấy bọn giặc cướp tới trộm cắp vật quý, thì đánh đuổi chúng đi thôi”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Bọn giặc cướp thì đông, bắt không hết được. Chúng ta phải tự mình làm giặc cướp”. Song Nhi nói “Chúng ta làm trộm cướp à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng, chúng ta tiên hạ thủ vi cường, cướp bảo bối vào tay, đừng để bọn giặc cướp lấy được”. Song Nhi vỗ tay cười nói “Ta hiểu rồi, chúng ta đi bắt hòa thượng lão hoàng đế thôi”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế. Chuyện không thể chậm trễ nữa, phải đi ngay thôi”.

Hai người tới ngoài chùa Thanh Lương, Vi Tiểu Bảo nói “Trời còn chưa tối, muốn trộm cắp hòa thượng, phải chờ đến lúc trời tối”. Hai người núp trong rừng, chờ đến lúc núi non đều đã tối đen, không còn tiếng động nào. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Trong chùa chỉ có một mình phương trượng biết võ công, nhưng mới rồi y đánh nhau đã bị thương, nhất định đang nghỉ ngơi. Ngươi vào điểm huyệt gã hòa thượng to béo Hành Điên kia, chúng ta sẽ ăn trộm hòa thượng lão hoàng đế ra. Chỉ là Hành Điên rất khỏe, ngọn hoàng kim chử kia đánh người rất lợi hại, phải cẩn thận đấy”. Song Nhi gật đầu khen phải.

Lắng nghe bốn phía không có người, hai người rón rén nhảy qua tường, đi tới ngoài tăng phòng mà Thuận Trị tọa thiền, chỉ thấy cánh cửa đã đóng lại, nhưng miếng ván cửa bị đá vỡ lúc ban ngày nhất thời vẫn chưa sửa lại, chỉ che bằng một tấm màn gió.

Song Nhi men theo vách tường tới gần, kéo cánh cửa ra, chỉ thấy ánh vàng chớp lên, vù một tiếng, ngọn hoàng kim chử từ chỗ hở đập ra. Song Nhi chờ ngọn chử nhấc lên, xông mau vào trong, vươn tay điểm vào yếu huyệt trước ngực Hành Điên hai phát, hạ giọng nói “Thật xin lỗi!”, rồi nhấc hai tay lên ôm cứng ngọn chử trong tay y. Hành Điên huyệt đạo bị khống chế, thân hình từ từ nhũn ra đổ xuống. Ngọn hoàng kim chử nặng cả trăm cân, nếu Song Nhi không ôm chặt, để rơi xuống thì nhất định sẽ đánh nát ngón chân y.

Vi Tiểu Bảo sấn vào theo, kéo cửa lại. Tăng phòng rất nhỏ, trong bóng tối thấp thoáng thấy có người đang ngồi trên tấm bồ đoàn, Vi Tiểu Bảo đoán đó chính là hoàng đế Thuận Trị pháp danh Hành Si, lập tức quỳ xuống dập đầu, nói “Nô tài Vi Tiểu Bảo, là ban ngày đã cứu giá, xin lão hoàng gia không cần lo sợ”.

Hành Si im lặng không đáp. Vi Tiểu Bảo lại nói “Lão hoàng gia thanh tu ở đây, vốn là rất tốt, có điều ở ngoài có rất nhiều người xấu, muốn bắt Lão hoàng gia đi, làm chuyện bất lợi cho người. Nô tài để bảo hộ Lão hoàng gia, xin mời người tới một nơi yên tĩnh, để tránh bị người xấu bắt được”. Hành Si vẫn không đáp. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy xin mời lão hoàng gia cùng đi với nô tài”.

Qua hồi lâu, thấy y thủy chung vẫn ngồi xếp bằng, không hề động đậy, lúc ấy Vi Tiểu Bảo đã nhìn quen trong bóng tối, nhìn thấy rõ hơn, thấy tư thế Hành Si ngồi thiền giống hệt với tư thế của Ngọc Lâm ngồi lúc sáng, cũng không biết y có nhập định thật không, nhưng vẫn không đếm xỉa gì tới mình, bèn nói “Thân phận của Lão hoàng gia đã bị tiết lộ, trong chùa Thanh Lương không có ai bảo vệ được. Địch nhân hết toán này tới toán khác kéo tới, rốt lại Lão hoàng gia sẽ bị họ bắt đi. Hay là tới một nơi yên tĩnh khác mà tu hành thôi”. Hành Si vẫn không trả lời.

Đột nhiên Hành Điên nói “Hai đứa nhỏ các ngươi là người tốt, ban ngày may có các ngươi cứu ta. Sư huynh ta tọa thiền, không nói chuyện với người khác. Các ngươi muốn y đi đâu?”, giọng nói của y rất vang dội, cố sức hạ giọng nên biến thành khàn khàn.

Vi Tiểu Bảo đứng lên, nói “Tùy tiện tới chỗ nào cũng được. Sư huynh của ngươi muốn đi đâu, bọn ta sẽ hộ tống y tới đó. Chỉ cần bọn đầy tớ xấu xa kia không tìm ra y, thì hai người các vị có thể yên ổn mà tu hành niệm Phật”. Hành Điên nói “Bọn ta không niệm Phật”. Vi Tiểu Bảo nói “Được thôi, không niệm Phật thì không niệm Phật. Song Nhi, ngươi mau mau giải huyệt cho đại hòa thượng này đi”.

Song Nhi vươn tay ra điểm mấy cái vào lưng và nách Hành Điên, giải khai huyệt đạo, nói “Rất xin lỗi”.

Hành Điên quay về phía Hành Si cung cung kính kính nói “Sư huynh, hai đứa nhỏ này mời chúng ta tạm thời trốn tránh”.

Hành Si nói “Sư phụ không bảo chúng ta rời khỏi chùa Thanh Lương” giọng nói rất trong trẻo. Vi Tiểu Bảo đến lúc ấy mới nghe thấy y nói.

Hành Điên nói “Nếu địch nhân đem nhiều người tới lần nữa, hai đứa nhỏ này không chống được đâu”.

Hành Si nói “Cảnh từ trong lòng sinh ra. Muốn nói là hung hiểm thì trong thiên hạ nơi nào cũng hung hiểm. Nếu trong lòng bình an, thì chuyện gì trên đời cũng bình an. Lúc ban ngày ngươi giết hại nhiều người, gây nhiều ác nghiệp, về sau bất kể thế nào cũng không được làm bừa không suy nghĩ.

Hành Điên ngẩn ra một lúc, nói “Sư huynh chỉ điểm rất đúng” rồi quay lại Vi Tiểu Bảo nói “Sư huynh không chịu đi, các ngươi đều nghe thấy rồi đấy”. Vi Tiểu Bảo cau mày nói “Nếu địch nhân tới bắt sư huynh ngươi đi, từng đao từng đao cắt thịt y ra, thì làm sao là tốt?”. Hành Điên nói “Người đời không ai không chết, sống thêm vài năm hay sống ít đi vài năm, cũng không khác nhau”. Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì cũng không khác nhau, người sống người chết không khác nhau, đàn ông đàn bà không khác nhau, hòa thượng và rùa đen heo chó cũng không khác nhau à?”. Hành Điên nói “Chúng sinh bình đẳng, vốn là như thế”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Chẳng trách gì một người gọi là Hành Si, một người tên Hành Điên, quả nhiên là bọn ngây bọn điên. Muốn khuyên họ đi thì không thành công được. Nếu điểm ngã Lão hoàng gia, bắt y dời giá thì quá bất kính, cũng khó không bị người khác nhìn thấy” nhất thời bó tay không có cách nào, trong lòng buồn rầu tức giận, không sao nén nổi, lại nói “Cái gì cũng không khác nhau, vậy hoàng hậu và Đoan Kính hoàng hậu cũng không khác nhau, tại sao còn xuất gia làm gì?”.

Hành Si đột nhiên đứng phắt lên, run giọng nói “Ngươi... ngươi nói gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói ra một câu, đã rất hối hận, lập tức quỳ xuống nói “Nô tài ăn nói bừa bãi, xin Lão hoàng gia đừng tức giận”. Hành Si nói “Chuyện ngày trước ta đã quên cả rồi, tại sao ngươi còn dùng cách xưng hô ấy, xin đứng dậy mau đi, ta có câu muốn hỏi”. Vi Tiểu Bảo nói “Dạ”, rồi đứng lên, nghĩ thầm “Ngươi đã mở miệng nói chuyện với ta thì cũng có đầu mối rồi”.

Hành Si hỏi “Chuyện hai vị hoàng hậu, ngươi làm sao biết được?”. Vi Tiểu Bảo nói “Là nghe Hải Đại Phú nói với hoàng thái hậu”. Hành Si nói “Ngươi biết Hải Đại Phú à? Y ra sao rồi?”. Vi Tiểu Bảo nói “Y bị hoàng thái hậu giết chết rồi”. Hành Si la hoảng một tiếng, nói “Y chết rồi à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hoàng thái hậu dùng công phu Hóa cốt miên chưởng đánh chết y”. Hành Si run lên nói “Hoàng thái hậu tại sao lại biết... biết võ công? Tại sao ngươi biết được?”. Vi Tiểu Bảo nói “Lúc Hải Đại Phú đánh nhau với hoàng thái hậu trong hoa viên ở cung Từ Ninh, ta chính mắt nhìn thấy”. Hanh Si nói “Ngươi là ai?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài là Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ Vi Tiểu Bảo” rồi lập tức nói thêm một câu “Là đương kim hoàng đế đích thân phong cho, hiện có ngự trát ở đây” nói xong lấy tờ ngự trát của Khang Hy ra dâng lên. Hành Si ngẩn ra hồi lâu, cũng không đưa tay cầm lấy, Hành Điên nói “Ở đây không có đèn lửa gì”. Hành Si thở dài một tiếng, hỏi “Tiểu hoàng đế có khỏe không? Y... y làm hoàng đế có vui vẻ không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu hoàng đế biết tin Lão hoàng gia còn khỏe mạnh, chỉ hận không thể chắp cánh tay tới núi Ngũ Đài. Y ở trong cung kêu gào khóc lóc, vừa bi thương vừa vui mừng, nói phải lên núi gì đó. Về sau... Về sau sợ làm lỡ việc lớn của triều đình, mới sai nô tài tới trước thỉnh an Lão hoàng gia. Nô tài về bẩm báo lại, tiểu hoàng đế nhất định sẽ đích thân tới đây”.

Hành Si run giọng nói “Y... y không cần tới đây. Y là hoàng đế tốt, trước tiên nghĩ tới đại sự triều đình, chứ không phải như ta...”, nói tới đó âm thanh đã trở nên nghẹn ngào. Trong bóng đêm, chỉ nghe tiếng nước mắt y rơi xuống vạt áo.

Song Nhi nghe y để lộ tình cảm cha con, trong lòng chua xót, nước mắt cũng thánh thót rơi xuống.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm cơ hội tốt không nên để mất, Lão hoàng gia lúc này tâm tình khích động, rất dễ nói chuyện, liền nói “Hải Đại Phú đã tra xét được tất cả mọi chuyện, hoàng thái hậu trước tiên hại chết Vinh thân vương, lại hại chết Đoan Kính hoàng hậu, rồi hại chết Trinh phi em gái Đoan Kính hoàng hậu, về sau lại hại chết mẹ ruột tiểu hoàng đế. Hải Đại Phú chuyện gì cũng đã tra xét được rõ ràng. Hoàng thái hậu biết bí mật đã bị tiết lộ, bèn đích thân ra tay đánh chết Hải Đại Phú, lại sai một đám đông nhân thủ muốn lên núi Ngũ Đài mưu hại Lão hoàng gia. Vinh thân vương, Đoan Kính hoàng hậu, Trinh phi ba người đều bị cao thủ võ công hại chết, Hải Đại Phú đã tra xét ra được minh bạch, bẩm báo với Hành Si, từ đó về cung điều tra hung thủ, nhưng Hành Si nói thế nào cũng không tin là chính hoàng thái hậu ra tay, thở dài nói “Hoàng hậu không biết võ công đâu”.

Vi Tiểu Bảo nói “Những lời hoàng thái hậu nói chuyện với Hải Đại Phú đêm ấy, Lão hoàng gia nghe xong sẽ biết thôi” rồi kể lại tất cả lời lẽ đối đáp của hai người đêm ấy. Y mồm miệng lanh lợi, nói chuyện tuy nhanh, nhưng vẫn rất rõ ràng.

Hành Si vốn là người chí tính chí tình, chỉ vì một mối tình thâm với Đổng Ngạc phi, nên lúc ấy sau khi bà chết, ngay cả ngôi hoàng đế cũng không đếm xỉa gì tới, cam tâm bỏ ngôi vua vạn thặng, giam mình trong phòng nhỏ tu hành. Tuy tham thiền mấy năm, nhưng hình bóng Đổng Ngạc phi vẫn khắc rất sâu trong lòng, vừa nghe Vi Tiểu Bảo nói tới thì thiền lý Phật pháp gì gì đều lập tức vứt bỏ hết. Lời đối đáp giữa Hải Đại Phú và hoàng thái hậu từng câu từng câu lướt qua trong lòng, đau thương phẫn hận xen lẫn, trong ngực cảm thấy bị tắt nghẽn, lại muốn ọc ra.

Vi Tiểu Bảo nói xong, lại nói “Hoàng thái hậu con... một là không làm, hai là đã làm thì không thôi, hại chết Lão hoàng gia người rồi sẽ hại chết tiểu hoàng đế. Thị còn muốn quật mồ Đoan Kính hoàng hậu, lại muốn ban chiếu ra khắp thiên hạ sai đốt hết quyển Đoan Kính hoàng hậu ngữ lục, nói lời lẽ trong bộ ngữ lục ấy như đánh rắm, ai giữ một quyển trong nhà sẽ bị xử chém cả nhà, tịch biên gia sản!”.

Mấy câu ấy là y bịa đặt ra, nhưng đánh trúng vào nỗi đau thương trong lòng Hành Si. Y đột nhiên đại nộ, đập mạnh vào đùi một cái, quát “Con tiện nhân, ta... lẽ ra ta đã phải sớm phế thị đi rồi, nhất thời chần chừ, đến nỗi thành đại họa!”. Năm xưa Thuận Trị quyết ý phế hoàng hậu, lập Đổng Ngạc phi làm hoàng hậu, chỉ vì hoàng thái hậu hết sức cản trở, nên mới gác lại. Nếu Đổng Ngạc phi không chết thì ngôi hoàng hậu sớm muộn gì cũng vào tay bà.

Vi Tiểu Bảo nói “Lão hoàng gia, người hiểu được tình đời, chết hay không chết cũng không khác gì nhau, nhưng tiểu hoàng đế không thể chết được, mộ Đoan Kính hoàng hậu không thể quật được, Đoan Kính hoàng hậu ngữ lục không thể đốt được”. Hành Si nói “Không sai, ngươi nói rất đúng”. Vi Tiểu Bảo nói “Cho nên chúng ta phải trốn tránh, để khỏi mắc độc thủ của thái hậu. Thủ đoạn của hoàng thái hậu là bước đầu tiên giết chết người, bước thứ hai là hại chết tiểu hoàng đế, bước thứ ba sẽ quật mồ đốt sách. Chỉ cần bước đầu tiên thị làm không được, thì nước cờ thứ hai, thứ ba cũng không dám đi nữa”.

Thuận Trị bảy tuổi lên ngôi, hai mươi bốn tuổi xuất gia, lúc ấy đã hơn ba mươi tuổi. Y vốn là người nóng nảy hấp tấp, nói tới chuyện đầu óc bình tĩnh thì Khang Hy tuy còn nhỏ tuổi vẫn hơn cha gấp mười lần. Vì thế người của Mộc vương phủ định giá họa cho Ngô Tam Quế, ngụy kế lập tức bị Khang Hy phát giác ra, Vi Tiểu Bảo bịa ra một câu chuyện nửa thật nửa giả, Hành Si đều tưởng là thật. Có điều ba nước cờ mà hoàng thái hậu định đi, tuy là Vi Tiểu Bảo bịa ra, nhưng y là loại người ở chợ búa, về cách suy nghĩ và sự tàn độc cũng không khác người đàn bà kia bao nhiêu.

* * *

Hành Si cao giọng nói “May mà được ngươi chỉ cho, nếu không thì quả thật đã hỏng việc rồi. Sư đệ, chúng ta đi mau thôi”. Hành Điên nói “Vâng”, tay phải nhấc ngọn chử lên, tay trái đẩy cánh cửa.

Cánh cửa vừa mở ra, chỉ thấy có một người đứng ngay giữa cửa. Trong bóng tối Hành Điên không nhìn rõ mặt mũi y, quát “Ai?”, nhấc cao ngọn chử lên.

Người kia nói “Các ngươi định đi đâu đấy?”.

Hành Điên giật nảy mình, ném ngọn chử xuống, hai tay chắp lại, kêu lên “Sư phụ!”. Hành Si cũng kêu lên “Sư phụ”.

Vi Tiểu Bảo kêu thầm trong bụng “Con mẹ nó, hỏng bét rồi!”.

Ngọc Lâm trầm giọng nói “Oan nghiệp trên thế gian, phải nên hóa giải, nếu cứ tránh né thì cuối cùng vẫn không kết thúc được. Đã có nhân ấy, sẽ có quả ấy, nghiệp đã trong đời, suốt đời là nghiệp”. Hành Si lạy phục xuống đất, nói “Sư phụ dạy dỗ rất đúng, đệ tử minh bạch rồi”. Ngọc Lâm nói “Chỉ e chưa chắc đã minh bạch đâu. Vợ con trước đây của ngươi muốn tìm ngươi, thì cứ để thị tìm. Ngã Phật từ bi, phổ độ chúng sinh, thị oán ngươi, hận ngươi, muốn giết ngươi mới cam tâm, ngươi xét mình tự sửa lỗi, cứ để mặc thị oán, mặc thị hận, mặc thị quyết tâm giết ngươi mà tạo nhân. Ngươi trốn tránh thị, nghiệp nhân còn đó, nếu phái người đi giết thị, thì ác nghiệp lại càng nặng thêm”. Hành Si run giọng nói “Dạ”.

Vi Tiểu Bảo trong bụng chửi lớn “Làm con mẹ ngươi, thằng giặc đầu trọc! Ta muốn chửi ngươi, đánh ngươi, giết ngươi, ngươi có cho ta đánh chửi không? Ngươi có cho ta chém cái đầu trọc không?”.

Chỉ nghe Ngọc Lâm nói tiếp “Còn như bọn Lạt ma Tây Tạng muốn bắt người, đó là họ đang tạo ác nghiệp, muốn lấy ngươi làm con tin, khống chế đương kim hoàng đế, hoành hành bất pháp, ngược đãi bách tính. Chúng ta không thể để họ tùy ý lộng hành. Trước mắt chỗ này không ở được nữa, các ngươi theo ta ra chùa nhỏ phía sau thôi”. Y xoay người bước đi. Hành Si, Hành Điên đi theo ra.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế tuy thưởng Hoàng mã quải, nhưng mình chưa mặc ngày nào. Chuyện này mà không làm xong, về kinh không có gì phục mệnh, tiểu hoàng đế một phen giận dữ, biết đâu sẽ hối hận, lại không thưởng Hoàng mã quải nữa. Mình cũng phải theo xem mới được”.

Y và Song Nhi hai người tới ngôi chùa nhỏ mà Ngọc Lâm tọa thiền. Ngọc Lâm đối với hai người bọn y như chưa từng gặp gỡ, không hề đếm xỉa, đi thẳng tới tấm bồ đoàn ngồi xuống xếp bằng. Hành Si ngồi xuống tấm bồ đoàn cạnh y, Hành Điên nhìn đông ngó tây một lúc cũng ngồi xuống bên cạnh Hành Si. Ngọc Lâm và Hành Si chắp tay nhắm mắt, không hề động đậy, Hành Điên thì hai mắt mở to, nhìn lên trên trời, rốt lại cũng nhắm mắt, hai tay đặt trên gối, qua một lúc, lại vươn tay sờ sờ ngọn hoàng kim chử cạnh bồ đoàn, chỉ sợ bị mất.

Vi Tiểu Bảo quay qua Song Nhi làm ra vẻ mặt nhát ma, cũng khệnh khạng ngồi xuống tấm bồ đoàn, Song Nhi ngồi xuống cạnh y. Vi Tiểu Bảo tuy không phải là Tôn Ngộ Không, nhưng tính y hoạt bát hiếu động, quả thật cũng như con khỉ, muốn y yên yên tĩnh tĩnh ngồi trên bồ đoàn ba khắc một giờ quả thật cũng như lấy mạng y. Y nhìn thấy Lão hoàng gia ở bên cạnh nếu lại ra khỏi chùa bỏ đi, thì nói thế nào cũng không chịu. Y nghiêng qua đông, chúi qua tây, kéo tay Song Nhi, cào cào lên tay chọc cho nàng nhột. Song Nhi nhịn cười, tay trái chỉ chỉ vào Ngọc Lâm và Hành Si.

Như thế qua nửa giờ, Vi Tiểu Bảo đột nhiên nghĩ thầm “Lão hoàng gia học làm hòa thượng, cũng không thể ngay cả đại tiện tiểu tiện cũng nhịn luôn. Đợi lúc y đi tiểu, mình sẽ hoa ngôn xảo ngữ, lừa cho y bỏ trốn”, nghĩ tới kế sách ấy, bèn ngồi thẳng lên một lúc. Trong khung cảnh yên lặng, chợt nghe xa xa có tiếng bước chân nhiều người vang lên, lúc đầu nghe không rõ lắm, về sau tiếng bước chân càng lúc càng gần, một đám đông người đang chạy tới chùa Thanh Lương. Hành Điên da thịt trên mặt giật giật, vươn tay sờ ngọn hoàng kim chử, mở mắt tròn xoe, thấy Ngọc Lâm và Hành Si vẫn ngồi yên bất động, ngần ngừ một lúc, buông ngọn chử xuống, lại nhắm mắt lại.

Chỉ nghe bọn người kia xông vào chùa Thanh Lương, la thét quát tháo, hồi lâu không ngớt. Vi Tiểu Bảo tự nhủ “Họ tìm Lão hoàng gia trong chùa Thanh Lương không thấy, lại không tìm tới đây à? Để xem lão giặc đầu trọc nhà ngươi chống cự thế nào?”.

Quả nhiên qua nửa giờ, đám người kia đổ ra sau núi, đi tới ngoài chùa. Có người quát lớn “Vào trong lục soát!”.

Hành Điên đứng phắt lên, chụp lấy ngọn chử, ra đứng trước cửa thiền phòng.

Vi Tiểu Bảo tới bên cửa sổ nhìn ra ngoài, dưới ánh trăng chỉ thấy đầu người màu đen lố nhố, lúc quay lại nhìn Ngọc Lâm và Hành Si, hai người vẫn ngồi yên bất động. Song Nhi nói khẽ “Làm sao bây giờ?”. Vi Tiểu Bảo hạ giọng nói “Đợi bọn người ấy xông vào, chúng ta sẽ cứu Lão hoàng gia chạy ra theo cửa sau”. Ngừng lại một lúc, lại nói “Nếu giữa đường lạc nhau, chúng ta sẽ gặp nhau ở chùa Linh Cảnh”. Song Nhi gật gật đầu, nói “Chỉ sợ ta ôm lão... Lão hoàng gia không nổi”. Vi Tiểu Bảo nói “Cứ kéo y chạy trốn là được”.

Đột nhiên ở ngoài mọi người nhao nhao hò hét “Ai, xông bừa vào đây thế?”, “Bắt lấy!”, “Đừng để y chạy thoát!”, “Con mẹ đồ dê đực, bắt lấy nó!”.

Bóng người chớp lên, ngoài cửa có hai người bước vào, lướt qua người Hành Điên, hướng về Ngọc Lâm chắp tay khom lưng, rồi ngồi xuống xếp bằng dưới đất, lại là hai hòa thượng mặc áo màu xám. Cửa thiền phòng vốn hẹp, Hành Điên thân thể to lớn, đứng ngay giữa cửa, bên cạnh không còn chỗ hở, nhưng hai nhà sư này khéo léo chuồn vào, tựa hồ không hề chạm tới cả áo của Hành Điên, quả thật không biết họ tiến vào phòng ra sao.

Bên ngoài tiếng la thét lại vang lên “Lại có người tới!”, “Cản y lại”, “Bắt lấy!” lại nghe tiếng bình bình vang lên, có người bay ra ngã xuống đất, trong thiền phòng lại có hai hòa thượng nữa tiến vào, không nói câu nào, ngồi xuống phía sau hai nhà sư vào trước.

Như thế từng cặp từng cặp tăng nhân không ngừng nối nhau tiến vào. Vi Tiểu Bảo cảm thấy rất thú vị, nghĩ thầm không biết còn có bao nhiêu hòa thượng nữa tới, nếu thêm vài cặp tới, thì trong thiền phòng không còn chỗ trống nào để ngồi. Nhưng sau khi chín cặp vào rồi thì không có người tới nữa.

Trong chín cặp ấy có một người là Phương trượng Trừng Quang chùa Thanh Lương. Vi Tiểu Bảo vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ “Võ công của mười bảy hòa thượng này nếu đều xấp xỉ với Trừng Quang, thì địch nhân có nhiều hơn cũng không sợ”.

Địch nhân bên ngoài la thét ầm ĩ, nhưng không ai dám xông vào. Qua một lúc, một thanh âm già nua sang sảng vang lên “Chùa Thiếu Lâm ra mặt giúp đỡ chùa Thanh Lương, tự rước việc vào mình phải không?”. Mọi người trong thiền phòng không trả lời. Qua một lúc lão già bên ngoài kia lại nói “Được, hôm nay nể mặt Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm, bọn ta đi thôi!”. Tiếng hò hét bên ngoài lúc đứt lúc nối, mọi người đều rút lui.

Vi Tiểu Bảo nhìn mười tám nhà sư, thấy người già đã sáu bảy mươi tuổi, người trẻ chẳng qua chỉ trên dưới ba mươi, người cao người thấp, người đẹp người xấu, bên trong tăng bào đều có vật gì gồ lên, dường như đều mang binh khí, nghĩ thầm “Họ là Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm, vậy thì Trừng Quang Phương trượng cũng là một trong Thập bát La Hán. Lão trọc Ngọc Lâm có chỗ nhờ cậy nên không sợ, té ra đã sớm hẹn ước bọn trợ thủ lợi hại này tới giúp đỡ rồi. Bọn hòa thượng này ngồi tọa thiền nhập định ở đây, không biết sẽ ngồi mấy giờ, lão tử không thể mất thời gian với họ được, muốn ngồi thì cứ ngồi đi, Vi Tiểu Bảo đừng ngồi tới mức trở thành Vi Lão Bảo!” bèn đứng lên, bước tới trước mặt Hành Si quỳ xuống, nói “Đại hòa thượng, đã có Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm bảo giá, đại hòa thượng người đã yên ổn như núi Thái Sơn rồi. Ta muốn trở về, lão nhân gia người có gì dặn dò không?”.

Hành Si mở mắt ra, cười khẽ một tiếng, nói “Làm ngươi vất vả, trở về nói với chủ ngươi là không cần lên núi Ngũ Đài quấy rầy việc thanh tu của ta, cho dù có tới, ta cũng nhất định không gặp đâu. Ngươi nói với y, muốn thiên hạ thái bình, thì phải nhớ thật kỹ bốn chữ Vĩnh bất gia phú. Y có thể làm được bốn chữ ấy là đã tốt với ta rồi, trong lòng ta sẽ rất vui”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng “Dạ!”.

Hành Si thò tay vào bọc, lấy ra một cái bao nhỏ nói “Bộ kinh này mang về đưa lại cho chủ ngươi, nói với y rằng, việc thiên hạ phải thuận theo tự nhiên, không nên cưỡng cầu. Nếu có thể tạo phúc cho bách tính Trung Nguyên thì tốt nhất, nếu bách tính trong thiên hạ đều muốn chúng ta đi, thì chúng ta từ đâu tới hãy trở về đó”. Nói xong khẽ vỗ lên cái bao một cái.

Vi Tiểu Bảo nhớ tới lời Đào Hồng Anh, nghĩ thầm “Chẳng lẽ đây là một bộ Tứ thập nhị chương kinh?”. Thấy Hành Si đưa cái bao ra, bèn đưa hai tay đón lấy.

Qua một lúc lâu, Hành Si nói “Ngươi đi đi!”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng” rồi bò xuống dập đầu. Hành Si nói “Không dám, mời thí chủ đứng lên”.

Vi Tiểu Bảo đứng lên, bước ra cửa phòng, đột nhiên tính nết trẻ thơ nổi lên, quay đầu nói với Ngọc Lâm “Lão hòa thượng, ngươi ngồi lâu như thế không đi tiểu à?”. Ngọc Lâm như không nghe thấy, Vi Tiểu Bảo cười hì hì, sải chân bước ra khỏi bậc cửa.

Hành Si nói “Nói với chủ ngươi, là mẹ y cho dù không đúng, thì vẫn là mẹ, không được để mất lễ số, cũng không được có lòng oán hận”. Vi Tiểu Bảo quay lại vâng dạ, nghĩ thầm “Câu này thì ta không nhắn giúp ngươi đâu”. Hành Si trầm ngâm nói “Ngươi bảo chủ ngươi mọi chuyện phải cẩn thận”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”.

Vi Tiểu Bảo về tới chùa Linh Cảnh, đóng cửa phòng lại, mở cái bao ra, quả nhiên là một bộ Tứ thập nhị chương kinh, chỉ có điều bìa làm bằng lụa màu vàng. Y ngẫm nghĩ lời Hành Si thấy phù hợp với lời của Đào Hồng Anh. Hành Si nói “Nếu bách tính trong thiên hạ đều muốn chúng ta đi, thì chúng ta từ đâu tới đây, hãy trở về đó”. Người Mãn Châu từ Quang ngoại vào Trung Nguyên, nói muốn trở về thì chính là trở ra ngoài Quang ngoại, Hành Si vỗ lên cái bao này một cái, tức là nói người Mãn Châu trở ra Quang ngoại có thể nhờ vào cái bao này mà sống qua ngày. Lại nghĩ “Lão hoàng gia bảo mình đưa bộ kinh này cho Tiểu Huyền tử, mình có đưa hay không? Trong tay mình đã có năm bộ kinh, thêm bộ này nữa là sáu bộ. Trong tám bộ chỉ còn thiếu hai bộ. Nếu giao cho Tiểu Huyền tử, chỉ e có năm bộ kinh cũng chỉ vô dụng. May là y nói cho dù Tiểu Huyền tử có lên núi Ngũ Đài, y cũng không gặp, người chết thì không ai đối chứng. Món quà tống tiễn này nếu không nuốt luôn thì có lỗi với tổ tiên nhà họ Vi”. Nhưng nghĩ tới tiểu hoàng đế mười phần tín nhiệm mình, nuốt vật của y không khỏi có chỗ xấu hổ với bạn bè, đối xử không ra gì với bạn bè thì không phải là anh hùng hảo hán, mà dù sao thì mình cũng không đọc được bộ kinh này, cứ đưa cho bạn bè là phải.

Sáng hôm sau Vi Tiểu Bảo dẫn Song Nhi, và bọn Vu Bát xuống núi, đã gặp được Lão hoàng gia, không phụ lời gởi gắm của Khang Hy, dọc đường lại được một a hoàn xinh đẹp ngoan ngoãn, võ công cao cường như Song Nhi, trong lòng vô cùng cao hứng.

Đi được hơn mười dặm, đường núi phía trước mặt có một đầu đà đi tới. Đầu đà này thân thể rất cao, khó so hơn kém với mãng hòa thượng Hành Điên, chỉ là rất gầy. Phương trượng Trừng Quang đã rất gầy, nhưng đầu đà này e còn gầy hơn, chỉ bằng một nửa y, khuôn mặt da bọc xương, hai mắt thụt sâu vào trong, đúng là giống hệt một cái thây ma, đầu đà này chỉ e bốn người chập làm một mới xấp xỉ bằng Hành Điên. Y mớ tóc dài xõa xuống vai, cài một cái lược bằng đồng trên tóc, mặc một chiếc áo vải rộng thùng thình, giống như đeo một cái bao vải lớn.

Vi Tiểu Bảo thấy dáng vẻ của y như thế, trong lòng hơi sợ sệt, không dám nhìn nhiều, quay đầu đi, tránh vào vệ đường nhường cho y qua.

Đầu đà kia đi tới trước mặt y thì dừng bước, hỏi “Ngươi từ chùa Thanh Lương tới phải không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không phải, bọn ta từ chùa Linh Cảnh tới”. Đầu đà kia vươn tay trái một cái đã chụp vào vai y, xoay y một vòng, đối diện với mình, hỏi “Ngươi là thái giám Tiểu Quế tử trong hoàng cung phải không?”, kế đó đè bàn tay xuống vai y một cái, Vi Tiểu Bảo lập tức toàn thân nhũn ra, không sao động đậy, vội nói “Nói bậy! Ngươi thấy ta giống thái giám à? Ta là Vi công tử ở Dương Châu”.

Song Nhi quát lên “Buông tay ra mau! Tại sao lại vô lễ với công tử của ta như thế”. Đầu đà kia vươn tay phải ra đè xuống vai Song Nhi, nói “Nghe giọng nói của ngươi, cũng là một tiểu thái giám”. Song Nhi vai phải trầm xuống một cái tránh được, ngón trỏ vươn ra điểm mau vào huyệt Thiên hác của y, kịch một tiếng, đã điểm trúng huyệt. Nhưng ngón trỏ như đâm vào ván sắt, chỉ thấy vô cùng đau đớn, suýt nữa gãy cả ngón tay, không kìm được “A” lên một tiếng, kế đó đầu vai đau rần, đã bị bàn tay to như cái quạt lá bồ quỳ của đầu đà kia chụp trúng.

Đầu đà kia cười hắc hắc ba tiếng, nói “Võ công của tiểu thái giám ngươi giỏi lắm, lợi hại, thật lợi hại”. Song Nhi phi chân trái ra, bình một tiếng đá trúng đùi y, lại như đá trúng một tảng đá lớn, la lớn một tiếng “Ối chao!”, nước mắt ròng ròng. Đầu đà kia nói “Tiểu thái giám võ công cao cường, thật là lợi hại”. Song Nhi kêu lên “Ta không phải là tiểu thái giám! Ngươi mới là tiểu thái giám! Ối chao!”. Đầu đà kia cười nói “Ngươi thấy ta có giống tiểu thái giám không?”. Song Nhi kêu lên “Buông tay ra mau! Ngươi mà không buông, ta sẽ chửi ngươi đấy”. Đầu đà kia nói “Ngươi điểm vào huyệt đạo của ta, đá vào đùi ta, ta còn không sợ, lại sợ ngươi chửi à? Ngươi võ công cao cường như thế, nhất định là do hoàng cung phái đi, ta phải lục soát”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi võ công còn cao cường hơn, vậy thì ngươi cũng là do hoàng cung phái đi à?”.

Đầu đà kia nói “Thằng tiểu thái giám nhà ngươi ăn nói không rạch ròi”. Tay trái nhấc Vi Tiểu Bảo, tay phải nhấc Song Nhi lên, chạy mau lên núi. Hai thiếu niên la thét inh ỏi, nhưng đầu đà kia không đếm xỉa gì tới, xách hai người mà như không mang vật gì, sải chân chạy rất mau. Bọn Vu Bát chỉ trợn mắt há miệng, làm sao dám lên tiếng?

Đầu đà kia chạy mấy trượng trên sườn núi, đột nhiên chạy vào chỗ không có đường đi, đúng là lên núi như đi trên đất bằng. Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy bên tai gió rít vù vù, nghĩ thầm “Đầu đà này lợi hại như thế, hay là quỷ quái sơn thần?”.

Chạy một lúc, đầu đà kia buông hai người xuống đất, chỉ lên núi một cái, nói “Nếu không nói thật, ta xách các ngươi lên đỉnh núi kia ném xuống dưới”, chỗ y chỉ là đỉnh núi rất cao, đỉnh núi khuất sau một đám mây mù.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, ta nói thật”. Đầu đà kia hỏi “Vậy thì ngươi biết điều đấy. Ngươi rốt lại là ai? Thằng tiểu tử này là ai?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đại sư phụ cô ta không phải là tiểu tử. Cô ta là... là...”. Đầu đà kia nói “Là người gì của ngươi?”. Vi Tiểu Bảo nói “Là... Vợ ta!”.

Hai chữ “Vợ ta” vừa buông ta, đầu đà kia và Song Nhi đều giật nảy mình. Song Nhi mặt đỏ bừng lên. Đầu đà kia ngạc nhiên nói “Cái gì, vợ cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không giấu gì đại sư phụ, ta là công tử con nhà giàu ở thành Bắc Kinh, ưng ý vị tiểu thư này bên nhà hàng xóm, vì thế... bọn ta lén đính ước việc chung thân trong hoa viên, cha nàng không ưng thuận, ta bèn dắt nàng trốn đi. Ngươi xem đấy, cô ta là một cô nương, làm sao là tiểu thái giám được, thật là oan uổng quá. Nếu ngươi không tin, thì cứ cởi mũ cô ta ra mà xem”.

Đầu đà kia giở mũ Song Nhi lên, để lộ ra mái tóc trên đầu, lúc ấy trong thiên hạ ngoài những người xuất gia như tăng, đạo, đầu đà, ni cô, đều phải cắt tóc gióc bím. Song Nhi mái tóc dài buông xuống, rũ tới tận vai, rõ ràng là một cô gái không còn nghi ngờ gì nữa.

Vi Tiểu Bảo nói “Đại sư phụ, ta xin ngươi, nếu ngươi đưa bọn ta tới quan phủ, thì ta không thể sống được nữa. Ta cho ngươi một ngàn lượng bạc, ngươi thả bọn ta ra đi”. Đầu đà kia nói “Nói thế thì ngươi quả nhiên không phải là thái giám. Thái giám làm sao có thể dắt khuê nữ nhà người ta trốn đi? Hừ hừ, ngươi còn nhỏ tuổi như Thế mà gan thì không nhỏ đâu”. Nói xong buông y ra, lại hỏi “Các ngươi lên núi Ngũ Đài làm gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Bọn ta lên núi Ngũ Đài lễ Phật, xin Bồ tát phù hộ, cho công tử lạc nạn ta thi đậu Trạng nguyên, tương lai cô ta... người vợ ta đây sẽ được phong làm Nhất phẩm phu nhân”. Những chuyện “Cùng nhau thề thốt sau hoa viên, công tử lạc nạn đậu Trạng nguyên” này đều là y nghe các tiên sinh kể chuyện ở Dương Châu kể.

Đầu đà kia ngẫm nghĩ một lúc, gật đầu nói “Vậy thì ta nhận lầm người rồi, các ngươi đi đi!”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Đa tạ đại sư. Bọn ta trở đi lúc nào lễ bái xin Bồ tát phù hộ, phù hộ đại sư ngươi tương lai cũng... cũng trở thành Bồ tát, ngồi ngang hàng với Văn Thù Bồ tát, Quan Âm Bồ tát”, rồi dắt tay Song Nhi đi xuống núi.

Vừa đi được mấy bước, đầu đà kia nói “Không đúng, quay lại! Tiểu cô nương, võ công của ngươi cao cường lắm, điểm ta một chỉ, đá ta một cước” nói xong mò mò lên huyệt Thiên hác ở hông, hỏi “Võ công của ngươi là ai dạy? Thuộc gia số nào?”.

Song Nhi không biết bịa đặt, đỏ bừng mặt lên, lắc lắc đầu. Vi Tiểu Bảo nói “Đây là võ công gia truyền của cô ta, là mẹ cô ta dạy lại”. Đầu đà kia nói “Tiểu cô nương họ gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó, hì hì, nói ra có chỗ không tiện”. Đầu đà kia nói “Cái gì mà không tiện, nói mau!”.

Song Nhi nói “Bọn ta họ Trang”. Đầu đà kia lắc đầu nói “Họ Trang à? Không đúng, ngươi lừa gạt người ta, những người họ Trang trong thiên hạ, không có cao thủ võ công nào lại có thể dạy được con gái thế này”. Vi Tiểu Bảo nói “Hảo thủ võ công trong thiên hạ rất nhiều, làm sao ngươi biết hết được?”. Đầu đà kia tức giận nói “Ta đang hỏi tiểu cô nương này, ngươi đừng chen vào”. Nói xong khẽ xô vào vai y một cái.

Cái xô này sử kình rất nhẹ, sợ thằng nhỏ này không chịu nổi, tay vừa chạm vào vai Vi Tiểu Bảo, chỉ cảm thấy y thuận thế lắc một cái, tuy không có kình lực, nhưng dùng đúng chiêu Phong hành thảo yến, dời vai chuyển thân, chưởng trái đỡ trước mặt, chưởng phải đánh trả, rõ ràng là có chút công phu. Đầu đà kia cảm thấy kinh ngạc, chụp luôn vào ngực y. Vi Tiểu Bảo chưởng phải chém xuống ra chiêu Linh xà xuất động, cũng không hề sai lệch, bộp một tiếng, chặt trúng vào cổ đầu đà, nhưng ngón tay như chạm vào ván sắt, “Ối chao” kêu lớn một tiếng.

Song Nhi song chưởng phiên phi tấn công đầu đà kia. Đầu đà chưởng tâm phát kình, đã phong tỏa huyệt đạo trước ngực Vi Tiểu Bảo, quay lại đấu với nàng. Song Nhi nhô lên hụp xuống, thân pháp mau lẹ nhưng đầu đà kia qua bảy tám chiêu, hai tay đã chụp cứng hai tay nàng, khuỷu tay trái cong lại huých qua, phong tỏa huyệt đạo của nàng, rồi quay qua hỏi Vi Tiểu Bảo “Ngươi nói là công tử nhà giàu, tại sao lại biết công phu cầm nã của đảo Thần Long ở Liêu Đông?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta là công tử nhà giàu, tại sao lại không thể sử dụng công phu của đảo Thần Long ở Liêu Đông? Chẳng lẽ chỉ có bọn con nhà nghèo mới sử dụng được à?”. Ngoài miệng chỉ chằng bửa, kéo dài thời gian, trong lòng suy nghĩ rất mau “Công phu của đảo Thần Long ở Liêu Đông là công phu gì? Phải rồi, con rùa đen Hải lão công nói con đĩ già giả mạo làm người phái Võ Đương, thật ra là công phu của Xà đảo ở Liêu Đông, đảo Thần Long kia có quá nửa chính là Xà đảo. Không sai, con đĩ già thông đồng với Thần Long giáo, họ chê chữ Xà nghe không hay bèn tự xưng là Thần Long. Công phu của Tiểu Huyền tử là con đĩ già dạy cho, mình thường chiết chiêu tỷ võ với Tiểu Huyền tử, lúc bất tri bất giác đã học được vài chiêu cầm nã thủ”.

Đầu đà kia nói “Nói bậy. Sư phụ ngươi là ai?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu nói công phu này là con đĩ già dạy cho, thì cũng như mình tự nhận là tiểu thái giám trong cung”, lúc ấy lập tức nói “Là một người tình của thúc thúc ta, là một cô nương mập tên Liễu Yến cô cô dạy cho”. Đầu đà kia rất ngạc nhiên, hỏi “Liễu Yến à? Liễu cô cô là người tình của thúc thúc ngươi à? Thúc thúc ngươi là ai?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thúc thúc ta tên Vi Đại Bảo, là công tử nổi tiếng phong lưu trong thành Bắc Kinh, bạc trắng xóa mà đã tiêu thì một lần vung ra cả ngàn lượng, tướng mạo cũng giống như bọn tiểu sinh trên sân khấu, cô nương mập kia vừa gặp đã mê y. Cô nương mập thường nửa đêm canh ba tới nhà ta, nhảy qua tường hoa viên ra vào. Ta cứ lằng nhằng đòi thị dạy võ công, thị bèn dạy ta vài chiêu”. Đầu đà kia nửa tin nửa ngờ, hỏi “Thúc thúc ngươi biết võ công không?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Y mà biết võ công cái rắm gì? Y thường bị Liễu Yến cô nương túm đầu xách lên, mang tới mang lui, không động đậy gì được, thúc thúc ta quýnh quá, chửi là con xách cha. Liễu Yến cô cô cười nói: Thì cứ coi như là con xách cha đi! Cháu nội xách ông nội cũng không hề gì”.

Y quanh co để chửi người nhưng đầu đà kia không biết gì, lại hỏi về tướng mạo vóc dáng của Liễu Yến, Vi Tiểu Bảo lại nói không hề sai chạy, rồi nói “Cô cô mập này rất thích mang hài đỏ. Đại sư phụ, ta đoán là ngươi yêu cô ta, có phải không? Lúc nào ngươi gặp cô ta, cứ ngủ chung với cô ta, ngủ một giấc mãi mãi không dậy là được”.

Đầu đà kia đâu biết Liễu Yến đã chết, câu ấy tựa hồ là ăn nói vu vơ, nhưng thật ra là câu rủa, tức giận nói “Trẻ con ăn nói bậy bạ!” nhưng đã tin lời y, bèn đưa tay vỗ khẽ vào bụng dưới của y một cái để giải khai huyệt đạo. Không ngờ cái vỗ ấy lại vỗ trúng bộ Tứ thập nhị chương kinh, huyệt đạo vẫn không được giải khai.

Bạn đầu đà nói “Cái gì thế này?”. Vi Tiểu Bảo nói “Là một tập ngân phiếu dày ta ăn trộm được ở nhà”. Đầu đà kia nói “Nói phét! Ngân phiếu đâu mà lắm thế?”. Đưa tay sờ vào bọc y một cái, rút cái bao ấy ra, mở ra thì rõ ràng là một bộ kinh. Y ngẩn ra rồi lập tức mặt mày rạng rỡ, kêu lên “Tứ thập nhị chương kinh, Tứ thập nhị chương kinh”, rồi vội gói kỹ lại, cho vào bọc mình, quờ tay nắm ngực Vi Tiểu Bảo nhấc y lên cao, cao giọng quát “Cái này ở đâu ra?”.

Câu này thật không dễ đáp, Vi Tiểu Bảo cười nói “Hì hì, ngươi hỏi cái đó à? Chuyện này nói ra dài lắm, nhất thời làm sao nói hết được”. Y kéo dài thời gian, muốn nghĩ ra một câu chuyện chặt chẽ như áo trời không thấy đường may, để lừa gã đầu đà này. Còn muốn nói kinh thư từ đâu tới, thì bịa đặt ra một lý do cũng rất dễ nhưng kinh thư đã rơi vào tay y, làm sao lừa lấy lại được mới là chuyện khó.

Đầu đà kia cao giọng hỏi “Là ai đưa cho ngươi?”.

Vi Tiểu Bảo người đang trên không, đột nhiên thấy ở sườn núi có bảy tám nhà sư áo xám đang chạy lên, nhìn dáng vẻ chính là nhân vật trong Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm đã gặp ở chùa nhỏ sau chùa Thanh Lương, quay đầu nhìn lại, lại thấy thêm vài người, ngay cả ở sườn núi phía tây cũng có mấy người chạy tới, tất cả có mười bảy mười tám người, trong lòng cả mừng nói thầm “Tặc đầu đà, võ công ngươi có cao cường hơn, cũng không chống nổi Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm”.

Đầu đà kia lại nói “Nói mau, nói mau!”. Nhìn thấy Vi Tiểu Bảo nhìn đông ngó tây, bèn nhìn theo ánh mắt y, thấy ba phía đông, bắc, tây sườn núi có mười mấy hòa thượng thong thả đi tới, nhưng cũng không coi vào đâu, hỏi “Bọn hòa thượng kia tới đây làm gì thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Họ nghe nói đại sư võ công cao cường, mười phần khâm phục nên tới nhận ngươi làm sư phụ”.

Đầu đà kia lắc lắc đầu, nói “Trước nay ta không nhận đồ đệ”, bèn cao giọng quát “Này, các ngươi mau mau cút hết cho ta, đừng tới đây lằng nhằng”, câu hô hoán này vang lên, núi non bốn phía đều có tiếng vọng lại, uy thế ghê người.

Mười tám nhà sư kia lại như không nghe thây gì cùng nhất tề lên sườn núi. Một vị sư già lông mày dài chắp tay nói “Đại sư có phải là Bạn tôn giả ở Liêu Đông không?”.

Vi Tiểu Bảo đang ở trên không, nghe thấy câu ấy, nhịn không được hô hô cười rộ. Đầu đà này thân hình gầy gò, thế gian hiếm có, lão hòa thượng kia lại gọi y là Bạn tôn giả, thì có quá nửa là châm chọc y.

Không ngờ đầu đà kia lại cao giọng nói “Ta chính là Bạn đầu đà! Các ngươi định nhận ta làm sư phụ à? Ta không nhận đệ tử đâu! Các ngươi học võ công với ai rồi?”. Nhà sư già kia nói “Lão nạp là Trừng Tâm ở chùa Thiếu Lâm, lạm chưởng quản Đạt Ma viện, mười bảy vị sư đệ này đều là đồng bạn trong Đạt Ma viện chùa Thiếu Lâm”.

Bạn đầu đà “A” một tiếng, từ từ đặt Vi Tiểu Bảo xuống, nói “Té ra là Thập bát La Hán trong Đạt Ma viện chùa Thiếu Lâm cùng tới. Các ngươi không phải muốn nhận ta làm sư phụ. Một mình ta đánh không nổi các ngươi”. Trừng Tâm chắp tay nói “Mọi người không oán không thù, đều là trong Phật môn, tại sao lại nói chữ đánh? La Hán là thánh nhân trong Phật môn, bọn ta là kẻ phàm phu tục tử, làm sao dám nhận lối xưng hô ấy? Bạn bè trong võ lâm gọi bừa như thế, thật không dám nhận, Bạn Sấu hai tôn giả ở Liêu Đông thần công vô địch, bọn ta vốn rất ngưỡng mộ, hôm nay có duyên bái kiến, thật là đại hạnh”, nói tới câu ấy, mười tám nhà sư còn lại nhất tề chắp tay làm lễ.

Bạn đầu đà khom người đáp lễ, còn chưa đứng thẳng người lên, đã hỏi “Các ngươi tới núi Ngũ Đài, có chuyện gì vậy?”. Trừng Tâm chỉ Vi Tiểu Bảo nói “Vị tiểu thí chủ này có chút uyên nguyên với chùa Thiếu Lâm bọn ta, xin đại sư giơ cao đánh khẽ, tha cho y xuống núi”. Bạn đầu đà hơi ngần ngừ, nhìn thấy đối phương người đông Thế mạnh, lại biết Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm người nào cũng võ công ghê người, nếu đơn đả độc đấu thì không sợ gì, nhưng mười tám người bọn họ cùng xông vào thì không đối phó được, liền nói “Được, nể mặt đại sư ta thả y ra”, nói xong khom xuống vỗ vào bụng Vi Tiểu Bảo mấy cái, giải khai huyệt đạo cho y.

Vi Tiểu Bảo đứng lên, lập tức xòe tay phải ra nói “Bộ kinh thư kia là bạn bè của Thập bát La Hán đưa cho ta, bảo ta cầm tới... cầm tới chùa Thiếu Lâm, giao cho Phương trượng trụ trì, ngươi trả lại cho ta đi”. Bạn đầu đà tức giận nói “Cái gì, bộ kinh này có liên quan gì tới chùa Thiếu Lâm?”. Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “Ngươi cướp kinh thư của ta, đây là lão hòa thượng bảo ta đem đưa cho người khác, không phải tầm thường, mau mau trả lại đây”.

Bạn đầu đà nói “Nói bậy!”, rồi quay người đi xuống sườn núi phía bắc. Ba nhà sư Thiếu Lâm phi thân lên, vươn tay chụp vào y. Bạn đầu đà không dám đánh nhau với chúng tăng, nghiêng người tránh qua phát chụp của ba nhà sư, y thân hình cực cao, hành động lại rất nhẹ nhàng khéo léo. Một trảo ấy của ba nhà sư Thiếu Lâm đều là võ công tuyệt kỹ của chùa Thiếu Lâm, nhưng không đụng được tới vạt áo của y. Nhưng Bạn đầu đà chậm lại trong một chớp mắt, đã có bốn nhà sư Thiếu Lâm sau lưng y, tám chưởng cùng dang ra, cản đường của y.

Bạn đầu đà vận khí quát lớn, song chưởng ra một chiêu Ngũ đinh khai sơn, dựa vào lực đạo cực kỳ oai mãnh, quay đầu qua phía nam, vọt lên tới trước. Bốn nhà sư Thiếu Lâm đồng thời phóng chưởng, chia nhau giáp kích hai bên. Bạn đầu đà chưởng lực trên song chưởng chạm chưởng lực của các nhà sư Thiếu Lâm, chỉ cảm thấy luồng lực đạo bên tay trái cực kỳ cương mãnh, lực đạo của hai nhà sư bên trái lại hàm chứa sự mềm mại kéo dài, bất giác trong lòng hoảng sợ, song chưởng vận lực, hất chưởng lực của đối phương ra, đúng lúc này sau lưng lại xuất hiện ba cánh tay chụp tới.

Bạn đầu đà trong một cái liếc mắt thấy bên trái lại có hai nhà sư vung quyền đánh tới, lập tức hai chân điểm một cái, nhảy vọt lên trên, chỉ thấy tư thế thủ chưởng của ba nhà sư sau lưng đều khác nhau, chia làm Long trảo, Hổ trảo, Ưng trảo, trong lòng lập tức khiếp sợ, tay áo rộng phất mau cuốn lên một cơn trốt, chân trái vừa chạm đất, tay phải đã chụp Vi Tiểu Bảo nhấc lên, quát “Muốn y chết hay muốn y sống?”.

Mười tám nhà sư Thiếu Lâm kẻ tiến người lùi, kết thành hai vòng tròn chia làm hai lớp bao vây quanh y. Trừng Tâm nói “Bộ kinh thư của vị tiểu thí chủ này có quan hệ trọng đại, xin đại sư trả lại, kết thành thiện duyên, bọn ta thật vô cùng cảm kích”.

Bạn đầu đà tay phải nhấc Vi Tiểu Bảo cao lên, tay trái đặt lên Thiên linh cái của y, sải chân bước về phía nam.

Tình thế này rất rõ ràng, nếu sư Thiếu Lâm ra tay cản trở, chưởng trái y chỉ hơi vận lực thì đầu Vi Tiểu Bảo sẽ lập tức vỡ nát. Mấy nhà sư Thiếu Lâm chặn ở phía nam hơi ngần ngừ, cùng niệm “A di đà Phật”, chỉ đành tránh ra.

Bạn đầu đà nhấc Vi Tiểu Bảo chạy mau về phía nam, càng chạy càng nhanh. Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm triển khai khinh công, đuổi mau theo sau. Lúc ấy Song Nhi huyệt đạo bị phong tỏa đã được sư Thiếu Lâm giải khai, thấy Vi Tiểu Bảo bị bắt, trong lòng hoảng sợ, đề khí đuổi mau theo. Nàng công phu quyền cước được cao nhân truyền thụ, cũng khá cao cường, nhưng rốt lại còn nhỏ tuổi, nội công còn thua xa mười tám nhà sư Thiếu Lâm, lại thêm vóc người nhỏ thó, chỉ chạy được một hai dặm, đã tụt lại phía sau rất xa, nàng trong lòng lo lắng, bèn bật khóc, vừa khóc vừa đuổi mau theo. Nhìn thấy Bạn đầu đà trong tay xách một người, tốc độ không hề giảm, sư Thiếu Lâm đuổi theo y mãi vẫn không kịp.

Lại chạy thêm một lúc, Bạn đầu đà xách Vi Tiểu Bảo chạy mau lên một ngọn núi cao hướng chính nam. Mười tám nhà sư Thiếu Lâm dàn thành một hàng từ phía sau đuổi lên. Song Nhi đuổi tới chân núi đã thở hổn hển, ngẩng đầu nhìn thấy đỉnh núi rất cao, nghĩ thầm nếu ác đầu đà này đem tướng công lên đỉnh núi, vạn nhất sẩy chân, rơi xuống phía dưới thì ác đầu đà chưa chắc đã chết, nhưng tướng công thì làm sao còn được tính mạng? Đang lúc hoảng sợ, chợt nghe có tiếng ầm ầm vang lên, một tảng đá lớn từ đường núi phía trên lăn xuống. Mười tám nhà sư Thiếu Lâm nhảy phải lách trái, không ngừng tránh né. Nguyên là Bạn đầu đà lúc chạy lên núi không ngừng đá những tảng đá cạnh đường lăn xuống để cản trở địch nhân. Mười tám nhà sư Thiếu Lâm đời nào để cho đá đập bị thương, nhưng khoảng cách với y lại càng lúc càng xa. Phương trượng Trừng Quang đã bị thương lúc động thủ với Hoàng Phủ Các, nội lực bị thương tổn cũng rơi lại phía sau mười bảy nhà sư kia.

Song Nhi đề khí vọt lên núi kêu lên “Phương trượng đại sư, Phương trượng đại sư!”. Trừng Quang quay nhìn, đứng lại chờ nàng, thấy nàng chạy tới mức hơi sau không tiếp được hơi trước, thần sắc hoảng loạn, bèn an ủi “Đừng sợ, y không hại công tử của ngươi đâu!”. Sợ nàng chạy mau bị thương, bèn kéo tay nàng, từ từ lên núi. Song Nhi trong lòng bớt lo, hỏi “Phương trượng, y... y không hại tướng công chứ?”. Trừng Quang nói “Không đâu”. Y tuy miệng nói như vậy, nhưng nhìn thấy Bạn đầu đà hung ác như thế, làm sao đoán chắc được?

Ngọn núi này là Nam Đài trong núi Ngũ Đài, may là đường núi quanh co, chuyển qua mấy khúc quanh, những tảng đá Bạn đầu đà đá xuống đã không đè được mọi người. Khi Song Nhi theo Trừng Quang lên tới đỉnh Nam Đài, chỉ thấy mười bảy nhà sư Thiếu Lâm đã bao vây một ngôi chùa, Bạn đầu đà và Vi Tiểu Bảo tự nhiên đang ở trong chùa.

Núi Ngũ Đài có tất cả năm đỉnh cao, trên mỗi đỉnh có một ngôi chùa. Núi Ngũ Đài là nơi Văn Thù Bồ tát trong đạo Phật diễn giáo, Văn Thù Bồ tát thờ trong các chùa trên mỗi đỉnh danh hiệu không giống nhau, vì Văn Thù Bồ tát thần thông quảng đại, theo hiện tướng khác nhau trên thế gian. Ngọn Vọng Hải Đông Đài xây chùa Vọng Hải thờ Thông Minh Văn Thù, ngọn Nghiệp Đấu Bắc Đài xây chùa Linh ứng thờ Vô Cấu Văn Thù, ngọn Thúy Nham Trung Đài xây chùa Diễn Giáo thờ Nho Đồng Văn Thù, ngọn Quải Nguyệt Tây Đài xây chùa Pháp Lôi thờ Sư Tử Văn Thù, ngọn Cẩm Tú Nam Đài xây chùa Phổ Tế thờ Trí Tuệ Văn Thủ. Ngọn núi mọi người chạy lên là ngọn Cẩm Tú, ngôi chùa ấy chính là chùa Phổ Tế.

Song Nhi kêu lên mấy tiếng “Tướng công, tướng công!”, nhưng không nghe tiếng trả lời, bèn chạy mau vào trong chùa.

Song Nhi vừa xông vào tới Phật điện, chỉ thấy Bạn đầu đà đang đứng chỗ máng xối trước Đại hùng bảo điện, tay trái vẫn nắm Vi Tiểu Bảo. Song Nhi nhảy xổ tới, kêu lên “Tướng công, gã hòa thượng độc ác này có làm người bị thương không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi đừng lo, y không dám làm ta bị thương đâu” Bạn đầu đà tức giận nói “Tại sao ta không dám làm ngươi bị thương?” Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi mà động tới một sợi tóc của ta, Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm sẽ bắt ngươi, làm ngươi khôi phục lại dáng vẻ trước đây, lại biến thành vừa lùn vừa mập, thế thì ngươi hỏng bét”

Bạn đầu đà cả kinh biến sắc, run lên nói “Khôi phục dáng vẻ trước đây cái gì? Ngươi... ngươi... tại sao ngươi biết được?”.

Thật ra Vi Tiểu Bảo không biết gì, chỉ là thấy y thân hình rất cao rất gầy, mà lại tên là “Bạn đầu đà” nên thuận miệng nói bừa, không ngờ làm ẩu đánh bừa mà dường như lại nói trúng vào tâm bệnh của y. Vi Tiểu Bảo xem dáng vẻ xét sắc mặt, nghe trong lời lẽ của y có vẻ sợ sệt, lập tức ha hả cười nhạt, nói “Tự nhiên ta biết”. Bạn đầu đà nói “Xem ra họ cũng chẳng có bản lĩnh như thế”.

Đột nhiên Bạn đầu đà chân phải phóng ra, bình một tiếng rất lớn đã đá trúng một cái trống đá trước bệ bay thẳng vào vách, mảnh đá bay tung tóe, hỏi Song Nhi “Ngươi tới đây làm gì? Chán sống rồi à?”. Song Nhi nói “Ta cùng sống cùng chết với tướng công, nếu ngươi làm y bị thương một chút ta sẽ liều mạng với ngươi”. Bạn đầu đà tức giận nói “Con mẹ nó, thằng tiểu quỷ này có chỗ nào hay, mà con nhãi ngươi lại có tình có nghĩa với y như thế?”. Song Nhi đỏ mặt, không trả lời được, nói “Tướng công là người tốt, ngươi là người xấu”.

Chợt nghe mười tám nhà sư Thiếu Lâm bên ngoài đồng thanh niệm Phật hiệu “A di đà Phật, A di đà Phật! Bạn tôn giả, xin ngươi thả tiểu thí chủ kia ra, trả kinh thư lại cho y thôi! Ngươi là anh hùng hảo hán danh tiếng lẫy lừng trong võ lâm mà làm khó một đứa nhỏ, há không làm trò cười cho thiên hạ sao?”.

Bạn đầu đà tức giận gầm lên “Các ngươi mà còn la lối không chịu im thì lão tử không khách khí nữa đâu. Mọi người một phen vỗ tay rồi tan đi, lão tử giết chết thằng nhỏ này, phá hủy kinh thư, xem các ngươi làm gì”.

Trừng Tâm nói “Bạn tôn giả, ngươi muốn thế nào mới chịu thả người trả kinh?”. Bạn đầu đà nói “Thả người thì còn có thể, chứ kinh thư thì bất kể thế nào cũng không trả được”. Chúng tăng ngoài chùa im lặng không nói gì.

Bạn đầu đà nhìn tình hình trong điện chung quanh, nghĩ kế thoát thân. Đột nhiên bóng xám chớp lên, mười tám nhà sư Thiếu Lâm đã vọt vào trong điện. Năm người đi vòng men vách trái tới sau lưng y, năm người men vách phải tới sau lưng y, trong khoảnh khắc lại bao vây thành hai vòng.

Bạn đầu đà tức giận nói “Có giỏi thì đơn đả độc đấu, từng người tới đây so sánh thủ đoạn với ta, cho dù các ngươi giở lối xa luân chiến, lão tử cũng không coi vào đâu”.

Trừng Quang chắp tay nói “Xin tha thứ cho bọn lão nạp vô lễ, bọn ta định tất cả cùng xông vào”.

Bạn đầu đà nhấc chân trái lên, nhè nhẹ đạp xuống cổ Vi Tiểu Bảo, ha hả cười nhạt.

Vi Tiểu Bảo ngửi thấy mùi bùn đất dưới hài của y, vừa sợ vừa giận, bị hài y gác lên cổ, đầu óc dường như cũng hồ đồ, nhất thời không nghĩ ra kế gì, hai mắt láo liên, muốn tìm xem trong điện có vật gì để gợi chuyện ăn nói bừa bãi một lúc, dẫn dụ ánh mắt của Bạn đầu đà, chỉ cần y hơi sơ ý thì các nhà sư Thiếu Lâm có cơ hội cứu mình. Nhưng đầu y bị đạp xuống dưới chân, chỉ thấy được phía ngoài, chợt thấy trong viện có một con rùa lớn bằng đá, trên lưng đội một tấm bia đá lớn.

Vi Tiểu Bảo nói “Bạn tôn giả, cha ngươi bò trong viện này đã lâu, trên lưng lại bị tảng đá mấy vạn cân đè lên, há không khổ sở sao? Ngươi cũng không tới cứu y, thật là bất hiếu”. Bạn đầu đà tức giận nói “Cái gì mà cha ta bò trong viện này, ăn nói bậy bạ”. Vi Tiểu Bảo nói “Tứ thập nhị chương kinh tất cả có tám bộ, ngươi chỉ lấy được một bộ, không lấy được bảy bộ còn lại, chỉ một bộ kinh thư thì làm được gì?”. Bạn đầu đà vội hỏi “Còn bảy bộ nữa ở đâu? Ngươi có biết không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Tự nhiên là ta biết”. Bạn đầu đà nói “Ở đâu thế? Nói mau đi, nếu ngươi không nói, ta sẽ đạp một cước vỡ nát đầu ngươi”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta vốn là không biết, vừa rồi mới biết”. Bạn đầu đà ngạc nhiên nói “Vừa rồi mới biết, vậy là ý gì?”.

Vi Tiểu Bảo rướn cổ ra, nhìn lên tấm bia đá, trên tấm bia khắc đầy chữ triện cong cong quẹo quẹo, Vi Tiểu Bảo tự nhiên không biết, nhưng y làm ra vẻ đang đọc văn bia, thong thả nói “Tứ thập nhị chương kinh tất cả có tám bộ, bộ thứ nhất cất ở chùa gì đó núi gì đó tỉnh Hà Nam. Mấy chữ này ta đọc không được”. Bạn đầu đà hỏi “Chữ gì?”, thấy y hai mắt chăm chú nhìn lên tấm bia đá trong viện, ngạc nhiên nói “Trên tấm bia này có khắc rõ ràng à?”.

Vi Tiểu Bảo không đếm xỉa gì tới y, làm như đang ngưng thần đọc bia, nói “Bộ thứ hai cất ở am Ni cô gì đó núi gì đó tỉnh Sơn Tây, Bạn lão huynh, mấy chữ này ta không nhận ra, chữ khắc mờ quá, ngươi văn võ toàn tài, tự tới mà đọc là rõ”.

Bạn đầu đà tưởng thật, khom lưng xuống nhấc Vi Tiểu Bảo lên bước tới chỗ cửa điện, nhìn kỹ tấm bia đá, chữ triện khắc trên bia nói là văn tự thì mình một chữ cũng không biết, nhưng nếu nói không phải là văn tự thì khắc trên bia đá làm gì? Chỉ nghe Vi Tiểu Bảo đọc tiếp “Bộ thứ ba cất ở núi gì Tứ Xuyên? Chữ này ta lại không biết”. Bạn đầu đà đã sớm nghe người ta nói Tứ thập nhị chương kinh tổng cộng có tám bộ, phải lấy được cả tám bộ mới có tác dụng, còn như cất ở chỗ nào thì y không hề biết, nghe Vi Tiểu Bảo nói thế không hề hoài nghi, lập tức nhấc chân ra nhấc y lên, hỏi “Bộ thứ tư cất ở đâu?”. Vi Tiểu Bảo hai mắt nhìn chằm chằm vào tấm bia, đầu tiên nghiêng qua bên trái, lại nghiêng qua lên phải, lắc lắc đầu nói “Ta không thấy rõ”. Bạn đầu đà nhấc y lên, bước tới gần tấm bia ba bước, khoảng cách đã gần hơn, trên mặt lại càng có vẻ dò hỏi. Vi Tiểu Bảo nói “Trên đầu ta ngứa quá”. Bạn đầu đà nói “Cái gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Trong chùa này có bọ chét, cắn cắn trên đầu ta, Bạn lão huynh, ngươi mau bắt cho ta. Da đầu ngứa lắm, mắt nhìn không thấy gì rõ cả”. Bạn đầu đà lột mũ y ra, đưa năm ngón như cái dùi trong bàn tay to tướng lùa vào tóc y gãi gãi mấy cái, nói “Hết ngứa chưa?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không được, con bọ chét này cắn bên trái đầu ta, ngươi lại gãi bên phải, càng gãi càng ngứa”. Bạn đầu đà lại gãi qua bên trái đầu y, Vi Tiểu Bảo nói “Ái chà, nó lại nhảy tới đỉnh đầu ta rồi, ngươi có thấy không?”.

Bạn đầu đà biết rõ là y đang tác quái, bèn buông cổ tay y ra, chỉ đặt tay trái lên vai, đề phòng y chạy thoát, nói “Ngươi tự gãi đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Ái cha, con bọ chét này con bà nó lợi hại thật, nhất định là ba năm chưa hút máu người, vốn là mập mập lùn lùn, bây giờ thì đói tới mức dài vêu ra, liều mạng làm khó lão tử” nói xong đưa tay trái vào cổ áo ra sức gãi. Bạn đầu đà biết y nói quanh co chửi mình là bọ chét, nhưng chỉ đành làm ra vẻ không biết gì, hỏi “Bộ kinh thứ tư cất ở đâu?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ờ, bộ kinh thứ tư cất ở Đạt gì viện chùa Thiếu Lâm núi Thiếu gì đó?”. Bạn đầu đà giật nảy mình, nói “Cất ở Đạt Ma viện chùa Thiếu Lâm phải không?”.

Vi Tiểu Bảo thấy y vô cùng úy kỵ mười tám nhà sư Thiếu Lâm, mà các nhà sư Thiếu Lâm này lại nói là ở Đạt Ma viện, bèn cố ý đưa ra đề mục khó để hý lộng y, đoán là y có gan to bằng trời cũng không dám tới Đạt Ma viện chùa Thiếu Lâm lấy trộm kinh thư.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó là chữ Ma à? Ta không nhận ra. Bạn lão huynh, ngươi ngay cả chữ khó như thế cũng đọc được, thì cần gì bảo ta đọc? A, phải rồi, ngươi muốn khảo xét ta chứ gì. Nói ra thật xấu hổ, trong một hàng có tới mấy chữ ta không biết”.

Bạn đầu đà liếc mắt nhìn chúng tăng chùa Thiếu Lâm, sắc mặt bất định, hỏi “Bộ thứ năm ở đâu?”.

Chùa Thiếu Lâm là đại môn phái trong võ lâm, Vi Tiểu Bảo từng nghe Hải Đại Phú nói qua, lại nghe y nói hoàng thái hậu giả là người phái Võ Đương, hoàng thái hậu lại nói Hải Đại Phú là người phái Không Động, Võ Đương và Không Động chắc cũng là hai môn phái lớn, lúc ấy bèn nói bộ kinh thứ năm, thứ sáu chia ra cất ở hai núi Võ Đương, Không Động. Bạn đầu đà sắc mặt càng lúc càng khó coi. Vi Tiểu Bảo nói bộ kinh thứ bảy là trong tay Mộc vương phủ ở Vân Nam, bộ thứ tám thì ở trong “Bình gì đó vương phủ ở Vân Nam”. Bạch Hàn Phong từng cho y nếm mùi đau khổ, y nói thế để gây rắc rối cho Mộc vương phủ, trong Bình Tây vương phủ của Ngô Tam Quế thì cao thủ như mây, ngay cả sư phụ cũng úy kỵ, nếu Bạn đầu đà dám tới sinh sự thị phi, nhất định phải nếm mùi đau khổ.

Không ngờ Bạn đầu đà đột nhiên biến sắc, nói “Ngươi nói bộ thứ tám là trong Bình Tây vương phủ à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chữ này ta không biết, không biết có phải là Bình Tây vương không”. Bạn đầu đà cả giận, quát “Nói bậy! Tấm bia này không được một ngàn năm thì cũng phải năm trăm năm. Ngô Tam Quế được bao nhiêu tuổi? Văn bia mấy trăm năm trước tại sao đã viết tới Bình Tây vương Ngô Tam Quế?”.

Tấm bia này màu sắc đen bóng, con rùa đá và bia đá đã loang lổ rêu xanh, văn tự khắc trên đó đã bị ăn mòn mất nét, vừa nhìn cũng biết là vật hàng mấy trăm năm. Vi Tiểu Bảo không rõ đạo lý ấy, thuận miệng nói bừa, kéo cả Ngô Tam Quế vào. Y trong lòng kêu thầm “Hỏng bét, hỏng bét!”, nhưng ngoài miệng vẫn cứng cỏi “Ta nói là không biết chữ này, là ngươi nói Bình Tây vương, chứ biết đâu thời xưa ở Vân Nam có Cẩu Tây vương, Miêu Tây vương, Ô Quy Tây vương. Bạn lão huynh, ta nói với ngươi nhé, chữ này cong cong quẹo quẹo, rất khó nhận được, ngươi biết thì biết, không biết thì không biết, chứ làm ra vẻ biết, đọc thành Bình Tây vương Ngô Tam Quế, các vị đại hòa thượng ở đây người nào cũng học vấn cao thâm, ngươi đọc bừa như thế, há lại không khiến họ cười méo cả miệng sao?”.

Câu này nói rất có đạo lý, khiến Bạn đầu đà khuôn mặt dài ngoằng nhất thời đỏ bừng, y lại không tức giận, gật gật đầu, nói “Loại chữ khoa đẩu này, ta không biết một chữ, té ra không phải là Bình Tây vương, ở dưới còn viết những gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nguy hiểm thật, dồn y một trận mới che mắt được y. Nhưng phải nói mấy câu dễ nghe cho y vui vẻ, y đem Xà đảo nói thành Thần Long đảo, lại quen con heo mập Liễu Yến thì có quá nửa là nhân vật trong Thần Long giáo rồi”, bèn nghiêng đầu nhìn hồi lâu, nói “Ở dưới dường như là Thọ sánh ngang... ngang... ngang cái gì nhỉ?”. Bạn đầu đà thần sắc lập tức mười phần khẩn trương, nói “Ngươi nhìn kỹ xem Thọ sánh ngang gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Dường như là một chữ... một chữ... ờ... chữ Trời, đúng rồi, là Thọ sánh ngang trời!”. Bạn đầu đà cả mừng, hai tay xoa vào nhau, nói “Quả nhiên có câu này, còn có chữ gì nữa?”. Vi Tiểu Bảo chỉ lên tấm bia, nói “Những chữ này rất cổ quái, đúng là khó đọc, đúng rồi, đây là một chữ Hồng, là ba chữ Hồng giáo chủ, lại có hai chữ Thần Long giáo! Ngươi xem này, đây là bốn chữ Thần thông quảng đại!

Bạn đầu đà ồ một tiếng, nhảy bật lên nói “Đúng là Hồng giáo chủ có phúc phận như thế, thọ sánh ngang trời à? Trên tấm bia đá cả ngàn năm đã sớm viết như thế à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ở trên viết là, viết là... Đường Thái tông Lý Thế Dân lập bia, phái Tần Thúc Bảo, Trình Giảo Kim lập, trên bia viết rất rõ ràng là nhà Đường có quân sư biết chuyện trước ngàn năm, biết chuyện sau ngàn năm, tên là Từ Mậu Công, y tính sau một ngàn năm đến triều Đại Thanh có Hồng giáo chủ của Thần Long giáo, thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời”.

Các tiên sinh kể chuyện trong quán trà ở Dương Châu thường nói tới chuyện thời Tùy Đường, y nghe đã quen, những tên Trình Giảo Kim, Từ Mậu Công gì đó đã thuộc lòng trong bụng. Thật ra Từ Mậu Công là Từ Tích đại tướng khai quốc của nhà Đường, tức Anh quốc công Lý Tích nổi tiếng ngang với Lý Tĩnh, hoàn toàn không phải là một quân sư mũi trâu co ngón tay tính toán là biết chuyện quá khứ vị lai, nhưng Vi Tiểu Bảo làm sao biết được? Y chỉ cần nói tới mức sống động, lừa Bạn đầu đà hoa mắt nhìn ra chỗ khác, mười tám nhà sư Thiếu Lâm có thể thừa cơ cứu y. Còn như “Hồng giáo chủ thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời” gì gì đó. là y nghe được bọn giáo chúng Thần Long giáo thuộc hạ Chương lão tam nói trong đại sảnh nhà Trang gia. Quả nhiên Bạn đầu đà vừa nghe xong, vò đầu gãi tai, vô cùng vui mừng, há miệng ra không ngậm lại được.

Vi Tiểu Bảo nói “Phía sau tấm bia này không biết còn viết gì nữa”. Bạn đầu đà nói “Đúng!” rồi vòng ra sau tấm bia để xem. Vi Tiểu Bảo vọt một cái, nhảy ra phía sau, Bạn đầu đà cả kinh vội vươn tay ra chụp. Bốn nhà sư Thiếu Lâm hai bên đồng thời vung chưởng đánh ra. Bạn đầu đà chỉ đành vung quyền đón đỡ. Vi Tiểu Bảo đã nhảy ra sau lưng các nhà sư Thiếu Lâm. Trong khoảnh khắc lại có bốn nhà sư Thiếu Lâm nữa xông vào.

Tám nhà sư Thiếu Lâm chân không dừng bước, chạy mau chung quanh người Bạn đầu đà, trên tay không ngừng phát chiêu, cũng bất kể có đánh trúng đối phương không, đánh xong lại chạy, hết người này tới người khác, mười sáu cánh tay từ tám phía đánh vào, đúng là một trận pháp đã tập luyện thuần thục.

Bạn đầu đà thủ thế cực kỳ nghiêm mật, nhưng lấy một chống tám, lập tức cảm thấy không chi trì nổi. Chỉ nghe chát chát hai tiếng, một nhà sư Thiếu Lâm và Bạn đầu đà mỗi người bị trúng một chưởng. Nhà sư Thiếu Lâm ấy nhảy ra ngoài, một nhà sư khác xông vào thay thế. Đánh thêm một lúc, Bạn đầu đà trên đùi bị trúng một cước, y hai tay vươn thẳng ra xoay một vòng, ép tám nhà sư Thiếu Lâm đều phải lùi lại hai bước, rồi kêu lên “Dừng tay!”. Tám nhà sư lại lùi thêm hai bước. Bạn đầu đà nói “Hôm nay ít không chống nổi nhiều, đành phải nhường kinh thư cho các ngươi thôi!”, rồi đưa tay vào bọc lấy kinh thư ra.

Trừng Tâm vung tay trái một cái, tám nhà sư Thiếu Lâm cùng bước tới hai bước, còn cách Bạn đầu đà không đầy ba thước, người nào cũng giơ chưởng vận kình. Bạn đầu đà không đếm xỉa gì tới, chìa tay đưa kinh thư qua. Trừng Tâm vận khí xoay chuyển ở Đan điền mấy vòng, toàn thân đầy ám kình, ba ngón tay trái co lại, chuẩn bị cả công lẫn thủ xong mới đưa tay phải ra, từ từ cầm lấy kinh thư.

Không ngờ Bạn đầu đà không có cử động nào lạ, đưa kinh thư xong cười khẽ một tiếng, nói “Trừng Tâm đại sư, Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm các ngươi danh tiếng lừng lẫy thiên hạ mà mười tám người vây đánh một mình ta, không khỏi có chỗ không vinh dự lắm đâu!”.

Trừng Tâm cất kinh thư vào bọc, chắp tay khom người nói “Đắc tội. Sư Thiếu Lâm mà đơn đả độc đấu thì không phải là đối thủ của Bạn tôn giả”. Tay trái vung một cái, chúng tăng đồng thời lui lại, nhưng sợ y lại xông qua bắt Vi Tiểu Bảo, nên năm nhà sư vẫn đứng che trước mặt y.

Bạn đầu đà nói “Vi thí chủ, ta có một việc thành tâm cầu khẩn, xin ngươi ưng thuận”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Chuyện gì?”. Bạn đầu đà nói “Ta muốn mời ngươi tới đảo Thần Long, làm khách vài hôm”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, hỏi “Cái gì? Muốn ta tới đảo Thần Long à? Ở chỗ ấy...”. Bạn đầu đà nói “Kinh thư của tiểu thí chủ đã được Trừng Tâm đại sư thu hồi, dâng lên cho Phương trượng chùa Thiếu Lâm. Tiểu thí chủ tới đảo Thần Long thì tất cả trên dưới Thần Long giáo bọn ta quyết sẽ lấy lễ thượng khách cung kính đón tiếp, gặp Hồng giáo chủ xong, nhất định sẽ đưa tiểu thí chủ bình yên rời đảo”. Y thấy Vi Tiểu Bảo bĩu bĩu môi, tỏ ý nhất định không tin lời mình, bèn nói “Trừng Tâm đại sư, nhờ ngươi làm chứng cho. Bạn đầu đà nói ra, há lại không nhớ sao?”.

Trừng Tâm biết Bạn đầu đà hành sự gian tà, nhưng không có việc gì đại ác, hai người Bạn Sấu đầu đà bọn y nói ra là làm, cũng đã biết tiếng, bèn nói “Bạn tôn giả nói ra là giữ lời, chuyện đó thì mọi người đều biết. Chỉ có điều Vi thí chủ đang có việc quan trọng, e chưa chắc đã rảnh rỗi mà tới đảo Thần Long được”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, ta bận gần chết, sắp tới nếu rảnh sẽ tới đảo Thần Long gặp Bạn tôn giả và Hồng giáo chủ là được”.

Bạn đầu đà vội nói “Phải nói là Hồng giáo chủ và Bạn đầu đà thuộc hạ của lão nhân gia. Thứ nhất, trên đời không ai có thể được xếp lên trên lão nhân gia người, nói tên người khác trước rồi mới nói tới Hồng giáo chủ là đại đại bất kính”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Vậy hoàng đế thì sao?”. Bạn đầu đà nói “Tự nhiên là Hồng giáo chủ ở trên, hoàng đế ở dưới. Thứ hai, trước mặt giáo chủ lão nhân gia người thì không được gọi những chữ Tôn giả, Chân nhân gì gì cả. Dưới gầm trời này chỉ có một mình Hồng giáo chủ là tôn”.

Vi Tiểu Bảo thè lưỡi nói “Hồng giáo chủ ghê gớm như thế, ta lại càng không dám đi gặp y”.

Bạn đầu đà nói “Hồng giáo chủ nhân từ yêu người, ân đức ban khắp thiên hạ, lão nhân gia người mà gặp loại anh hùng thiếu niên thông minh lanh lợi như tiểu thí chủ nhất định sẽ mười phần hoan hỷ. Tiểu thí chủ mà tới đảo Thần Long nhất định sẽ chở đầy mà về. Giáo chủ lão nhân gia ban thưởng trọng hậu, chuyện đó thì không cần nói, nhưng biết đâu lão nhân gia người cao hứng còn truyền cho ngươi một chiêu nửa thức, thì trở đi tiểu thí chủ tung hoành thiên hạ, dùng suốt đời cũng không hết”. Lần này y nói cực kỳ chân thành, dáng vẻ nhiệt tình hiện rõ ra mặt. Vốn là y đối với Vi Tiểu Bảo hoàn toàn không coi vào đâu, từng đưa chân đạp lên đầu y, lúc ấy lại luôn miệng “tiểu thí chủ”, còn nói nào là “anh hùng thiếu niên thông minh lanh lợi”, lại sợ Vi Tiểu Bảo nghe không rõ, còn khom cái lưng dài như cây sào xuống nói chuyện với y.

Vi Tiểu Bảo nhớ tới lời Đào Hồng Anh, lúc ở Trang gia lại đã nhìn thấy hành động của bọn Chương lão tam, lại nhớ tới hoàng thái hậu, Liễu Yến và người đàn ông cải trang làm cung nữ, đối với Thần Long giáo nói không hết sự chán ghét, so ra trong những nhân vật Thần Long giáo mà y biết chỉ có gã Bạn đầu đà này là còn có mấy phần khí khái anh hùng, nhưng y cậy mạnh cướp kinh, đem mình xách tới xách lui, đột nhiên thay đổi hẳn thái độ, mời mình tới đảo Thần Long làm khách, nhất định không có ý tốt, đừng thấy y đang nói năng rất khách khí, đó là vì đánh không lại sư Thiếu Lâm mà thôi, chỉ cần sư Thiếu Lâm vừa rời đi nhất định sẽ lại hung hăng bá đạo, ai mà chế phục được y? Lập tức lắc đầu nói “Ta không đi”.

Bạn đầu đà khuôn mặt gầy gò đầy vẻ ảo não, từ từ đứng thẳng người lên, nhìn mười tám nhà sư Thiếu Lâm chung quanh một lượt, chậm rãi nói “Tiểu thí chủ, võ công của ta so với mười tám vị đại hòa thượng này thì thế nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Bên nào cũng có sở trường”. Bạn đầu đà tức giận nói “Cái gì mà bên nào cũng có sở trường? Nếu lấy một chọi một, chẳng lẽ họ lại thắng được ta à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Một chọi một thì biết đâu ngươi thắng, nhưng một chọi mười tám thì nhất định ngươi thua, Thế mới gọi là bên nào cũng có sở trường. Chứ nếu một chọi một mà ngươi cũng thua, thì ngươi còn trường cái rắm gì, chẳng qua chỉ còn cái thân hình dài ngoẵng là trường thôi!”.

Bạn đầu đà cười khẽ một tiếng, nói “Người võ công cao cường như ta, ngươi đã gặp qua chưa?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đương nhiên là gặp rồi! Võ công của ngươi chẳng qua cũng chỉ sơ sơ sài sài, người võ công cao cường gấp mười ngươi ta cũng đã gặp không ít”. Bạn đầu đà cả giận sấn tới một bước, vươn tay chụp vào y. Bốn nhà sư Thiếu Lâm đông thời vung chưởng ra ngăn chặn. Bạn đầu đà nói “Ngươi nói ai có võ công cao cường hơn ta?”.

Vi Tiểu Bảo nhất thời nghẹn lời, nhớ lại chưa gặp người nào võ công cao cường hơn y, võ công của sư phụ thì cực cao, nhưng cũng chưa chắc đã thắng được y. Bạn đầu đà đắc ý trở lại, nói “Ngươi xem đấy, ngươi nói không ra là ai, đúng không nào?”. Vi Tiểu Bảo nói “Sao lại nói không ra, ta chỉ là không muốn nói, làm ngươi sợ thôi. Người võ công cao cường hơn ngươi nhiều thì vị thứ nhất là Tổng đà chủ Thiên Địa hội Trần Cận Nam. Ta từng thấy y đánh nhau với người ta trong thành Bắc Kinh, hai tay nắm bốn tên đầu đà, mỗi tên cũng nặng tới hai trăm cân, y hai chân điểm một cái, phi thân qua tường thành, ngươi so với y thì còn kém xa”. Bạn đầu đà hừ một tiếng, y cũng đã nghe danh Trần Cận Nam, nhưng không tin y có thể hai tay nắm bốn người phi thân qua tường thành, bèn nói “Nói phét!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người võ công cao cường thứ hai là một vị thiếu nãi nãi bàn chân nhỏ xinh đẹp ở Giang Nam”, nói tới đó y nhìn qua Song Nhi. Song Nhi xua tay lia lịa, ra hiệu bảo y đừng nói. Vi Tiểu Bảo nói tiếp “Vị thiếu nãi nãi ấy đánh nhau với ba mươi sáu đạo sĩ phái Võ Đương, ba mươi sáu đạo sĩ vây quanh bà ta, bày ra một cái gì... cái gì trận pháp...”. Bạn đầu đà hỏi “Trận pháp của phái Võ Đương là tay không hay dùng kiếm?”. Vi Tiểu Bảo nội “Dùng kiếm”. Bạn đầu đà nói “Thế thì là Chân Võ kiếm trận”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng rồi. Bạn đầu đà ngươi kiến thức rộng rãi, biết đó là Chân Võ kiếm trận. Lúc ấy ba mươi sáu thanh kiếm vây quanh vị thiếu nãi nãi kia, kiếm quang lấp loáng, một giọt nước cũng không lọt vào được. Vị thiếu nãi nãi ấy tay trái bế con, tay phải là tay không...”. Bạn đầu đà rất ngạc nhiên, nói “Bà ta tay trái bế con tỷ võ với phái Võ Đương à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì có gì là lạ? Bà ta bế là hai đứa nhỏ sinh đôi, đều là con trai, rất là mập mạp...”. Y có ý khoa trương võ công của thiếu nãi nãi Trang gia, lại tăng số con lên gấp đôi, nói tiếp “... Bà ta miệng dỗ dành hai đứa nhỏ: Hai cục cưng ngoan nào, đừng có khóc, các ngươi xem má má làm ảo thuật này, một mặt đoạt hết trường kiếm của ba mươi sáu đạo sĩ phái Võ Đương, lại điểm trúng huyệt đạo tất cả bọn họ, người nào cũng đứng đờ ra đó, giống như tượng đất, không sao động đậy. Vị thiếu nãi nãi ấy bế con tới cho chúng túm râu đạo sĩ, lão đạo sĩ trợn mắt tức giận, còn hai đứa nhỏ thì cười rất vui vẻ”.

Phái Võ Đương nổi tiếng ngang phái Thiếu Lâm, võ công đều đã có từ hàng ngàn năm, Vi Tiểu Bảo biết rõ như vậy. Y thấy Bạn đầu đà đánh không lại mười tám nhà sư Thiếu Lâm, bèn nói vị thiếu nãi nãi kia đánh bại ba mươi sáu đạo sĩ, võ công ai cao ai thấp cũng không cần phải nói nhiều.

Bạn đầu đà nghe như ngây như cuồng, thở dài một tiếng, nói “Trong thiên hạ lại có võ công thần kỳ tới như thế!”.

Vi Tiểu Bảo thấy y đã mắc lừa, vô cùng đắc ý, nói “Không giấu gì ngươi, vị thiếu nãi nãi ấy chính là mẹ nuôi của ta”.

Song Nhi lúc đầu nghe y nói tới một vị thiếu nãi nãi ở Giang Nam, tưởng y nói tới Tam thiếu nãi của Trang gia, về sau nghe y nói vị thiếu nãi nãi kia có hai đứa con sinh đôi, lại là mẹ nuôi của y, mới biết là một người khác.

Bạn đầu đà lại chợt hoảng sợ, nói “Là mẹ nuôi của ngươi à? Bà ta họ gì? Trong võ lâm có loại nhân vật lợi hại như Thế mà sao ta chưa từng nghe qua?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nhân vật lợi hại trong võ lâm có nhiều lắm. Như cô vợ ta đây”, nói xong chỉ vào Song Nhi một cái, nói “Ngươi thấy cô ta vóc người mảnh khảnh, dáng vẻ ẻo lả, nhưng đâu biết cô ta có một thân võ công?”. Song Nhi mặt mũi đỏ bừng, nói “Tướng công đừng nói bịa”. Bạn đầu đà từng giao thủ với Song Nhi, một cô nương nhỏ tuổi mà thân thủ cao cường như thế quả thật cũng rất khó tin, bèn gật đầu nói “Nói đúng lắm. Tiểu thí chủ đã không chịu tới đảo Thần Long thì cũng chẳng còn cách nào, mời các vị cứ đi thôi!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mời đại sư đi trước!”. Y tựa hồ là khách khí, nhưng thật ra là muốn Bạn đầu đà đi trước, nếu y đi về phía đông thì mình sẽ đi qua phía tây, nếu y đi lên phía bắc thì mình sẽ đi xuống phía nam. Bạn đầu đà lắc lắc đầu, nói “Mời thí chủ đi trước. Ta còn muốn dập lại bài văn bia này”. Vi Tiểu Bảo cười thầm, nghĩ thầm mình buột miệng nói bừa mà y mắc lừa lại tưởng là thật.

Chú thích:

1. Tên hồi này là chép thơ cổ thể của Tra Thận Hành, bằng trắc khác với thơ luật cận thể.

2. Thuận Trị có bốn hoàng hậu. Đoan Kính hoàng hậu, Đổng Ngạc phi và Hiếu Khang hoàng hậu mẹ ruột Khang Hy hợp táng với Thuận Trị ở Hiếu lăng. Phế hậu và Hiếu Huệ hoàng hậu (tức hoàng thái hậu trong sách này) thì táng ở Hiếu Đông lăng. Hiếu Khang, Hiếu Huệ đến đời Ung Chính, Càn Long mới được phong thụy hiệu, chứ đời Khang Hy vẫn chưa có cách xưng hô này. Nhưng tiểu thuyết thông tục thì không cần tuân thủ nghiêm ngặt sự thật lịch sử như vậy.

3. Việc Thuận Trị xuất gia trên núi Ngũ Đài đã được truyền tụng trong dân gian từ thời Thanh, được gọi là một trong “Bốn đại nghi án thời Thanh”. Ba đại nghi án kia là Thuận Trị hoàng thái hậu lấy Nhiếp chính vương, Ung Chính đoạt ngôi dòng đích, Càn Long là con nhà họ Trần ở Hải Ninh. Theo ghi chép trong sử sách của chính quyền, Thuận Trị vì mắc bệnh đậu mùa mà chết, nhưng trong sử sách của chính quyền có rất nhiều điểm đáng ngờ, khiến người sau có rất nhiều suy đoán. Đại thi nhân Ngô Mai Thôn đầu thời Thanh có bài thơ Thanh Lương sơn tán Phật gồm bốn thủ, chắc chắn có liên quan với Đổng Ngạc phi, rất nhiều người cho rằng ám chỉ việc Thuận Trị vì đau lòng về cái chết của ái phi nên lên xuất gia trên núi Ngũ Đài. Thơ như sau:

Tây bắc hữu cao sơn, Vân thị Văn Thù đài. Đài thượng hữu nguyệt trì, Thiên diệp kim liên khai. Hoa hoa tương ánh phát, Diệp diệp đồng căn tài. Vương mẫu huề Song Thành, Lục cái tuyết trung lai. Hán chủ tọa cung trung, Nhất kiến quang bồi hồi. Kết dĩ đồng tâm hợp, Thụ dĩ cửu tử thoa... Huề thủ hốt thái tức, Lạc cực sinh bi ai. Thiên thu chung tịch mịch, Thử nhật thùy truy bồi?...

... Thương hoài kinh lương phong, Thâm cung minh tất suất, Nghiêm sương phi quỳnh thụ, Phù dung điêu tố chất. Khả lân thiên lý thảo, ủy lạc vô nhan sắc... Nam vọng Thương Thư phần, Yểm diện thiêm thê trắc. Giới ngôn mạt ngã mã, Ngao du lăng nhập cực.

Nhập cực hà mang mang, Viết trú Thanh Lương sơn. Thử sơn xuất linh dị, Hạo khí cung khuất bàn... Danh sơn sơ vọng hạnh, Hàm mệnh Thích đạo an. Dự tùng tối cao đỉnh, Sái tảo thất Phật đàn... Trung tọa nhất thiên nhân, Thổ khí như chiên đàn. Ký ngữ Hán hoàng đế, Hà khổ lưu nhân gian?... Duy hữu đại đạo tâm, Dữ thạch vĩnh bất san. Dĩ thử hộ kim luân, Pháp hải vô ba lan.

Thường văn Mục thiên tử, Lục phi sính vạn lý... Thịnh cơ bệnh bất cứu, Huy tiên khốc Nhược Thủy. Hán hoàng hiếu thần tiên, Thê tử tư thoát tỷ... Sủng đoạt Trường Môn Trần,Ân thịnh khuynh thành Lý. Nùng hoa khước tu dạ, Bệnh nhập ai thiền lụy. Nhược vô bất tử phương, Đắc lệnh Chiêu Dương khỉ (khởi)... Đặc thử lễ Giác vương, Hiền vọng tổng nhất chấp. Đạo tham vô sinh diệu, Công tạ hữu vi sỉ. Sắc không lưỡng bất trú, Thu thập tôn phong lý.

Tây bắc có núi cao, Gọi là Văn Thù đài. Trên đài có nguyệt tri, Ngàn lá sen vàng bày. Hoa hoa cùng chiếu ánh, Lá lá cùng vươn dài. Vương mẫu dắt Song Thành, Lọng xanh trong tuyết về . Vua Hán ngồi trong cung, Vừa gặp dạ bồi hồi. Đồng tâm cùng kết dài, Thoa ngọc liền trao tay... Cạnh nhau sao quá mau, Lạc cực sinh bi ai. Ngàn thu thôi vắng vẻ, Hôm ấy còn có ai?....

... Lòng đau e gió lạnh, Cung sâu dế văng vẳng, Sương dày trùm cây quỳnh, Phù dung tàn sắc trắng. Đáng thương cỏ ngàn dặm, Héo úa không nhan sắc... Nam nhìn mộ Thương Thư, Đau xót tay che mặt. Cẩn thận cho ngựa ăn, Ngao du miền thái cực.

Thái cực sao xa xăm, Nói trú núi Thanh Lương. Núi ấy hiện linh dị, Hạo khí cùng mây vờn... Danh sơn vừa muốn tới, Hàm mệnh đạo Thích an. Định lên đỉnh cao nhất, Quét dọn bảy Phật đàn... Giữa có một người tiên, Nhà khí như chiên đàn. Nhắn lời với hoàng đế, Tội gì lưu nhân gian?... Chỉ có đạo tâm lớn, Cùng đá núi bình an. Lấy đó giữ kim luân, Bể pháp sóng không tràn.

Thường nghe Mục thiên tử, Sáu ngựa đi vạn lý... Thịnh cơ bệnh khó cứu, Vung roi khóc Nhược Thủy. Vũ đế thích thần tiên, Vợ con như dép rách... Sủng ái quá bà Trần, ơn nặng hơn nàng Lý. Hoa dày lại qua đêm, Bệnh tới thương ve lụy. Nếu không thuốc bất tử, Chiêu Dương được trở lại... Vì thế lạy Giác vương, Hiền ngu đều một lối. Tham ngộ đạo vô sinh, Thẹn thùng chuyện công nghiệp, sắc không đều chẳng chấp, Thu hết vào trong ấy.

4. Lúc Thuận Trị ở ngôi đã bái Ngọc Lâm làm thầy để học Phật pháp. Ngọc Lâm quốc sư niên phổ nói năm Thuận Trị thứ 16, Thế tổ xin sư đặt cho pháp danh, sư viết hơn mười chữ dâng lên, Thế tổ chọn chữ Si, trên thì dùng chữ Hành theo cách thức đặt tên của phái Long Trì Thiền tông, pháp danh là Hành Si. Vương Lâm là ở bậc chữ Thông, pháp danh là Thông Tú, tự Ngọc Lâm, các đệ tử đều ở bậc chữ Hành.

HỒI 19

Chín châu gom sắt đúc một chữ
Trâm vàng dựng gỗ mời quần ma

* * *

Mười tám nhà sư Thiếu Lâm và Vi Tiểu Bảo, Song Nhi hai người xuống ngọn Cẩm Tú. Trừng Tâm trả kinh thư cho Vi Tiểu Bảo, hỏi “Thí chủ về Bắc Kinh ngay phải không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”. Trừng Tâm nói “Bọn ta nhận lời Ngọc Lâm đại sư, hộ tống thí chủ về tới kinh bình an”. Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Vậy thì tốt quá. Ta đang lo gã đầu đà cao như cây sào kia quyết không chịu thôi, lại tới lằng nhằng. Nhưng các vị cùng đi với ta, thì có ai bảo vệ Hành Si đại sư không?”. Trừng Tâm nói “Thí chủ yên tâm, Ngọc Lâm đại sư đã sắp xếp rồi”. Vi Tiểu Bảo lúc ấy mười phần khâm phục lão hòa thượng Ngọc Lâm, y nhắm mắt ngồi thiền, tựa hồ trời sập cũng không thèm đếm xỉa tới, Thế mà không động thanh sắc lại đã ngấm ngầm sắp xếp mọi việc đâu vào đấy.

Đã có Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm hộ tống, trên đường tự nhiên là không có nửa điểm nguy hiểm, gã Bạn đầu đà vóc dáng cao gầy kia cố nhiên không xuất hiện, cả các nhân vật võ lâm khác cũng không gặp một ai.

Chẳng bao lâu đã tới ngoài thành Bắc Kinh, mười tám nhà sư Thiếu Lâm làm lễ từ biệt Vi Tiểu Bảo. Trừng Tâm nói “Thí chủ đã tới kinh thành, bọn lão tăng xin cáo từ trở về”. Vi Tiểu Bảo nói “Các vị đại hòa thượng, nhờ có các vị không nề vất vả, đưa ta tới đây, ta... ta quả thật vô cùng cảm kích. Xin nhận của ta một lạy”. Nói xong quỳ xuống dập đầu. Trừng Tâm vội đưa tay đỡ y lên, nói “Thí chủ trên suốt đường đi tiếp đãi chu đáo, bọn ta từ Sơn Tây tới Bắc Kinh chỉ là du sơn ngoạn thủy, có vất vả gì đâu?”.

Nguyên Vi Tiểu Bảo vừa xuống núi Ngũ Đài là thuê ngay mười chín chiếc xe, mình và Song Nhi ngồi một chiếc, mười tám nhà sư Thiếu Lâm mỗi người ngồi một chiếc, lại sai Vu Bát cưỡi ngựa đi trước, tới trạm phía trước sớm hơn một ngày, dọc đường chọn các khách điếm tốt, chuẩn bị sẵn trà ngon, điểm tâm, thức chay, cực kỳ thịnh soạn. Nơi nào Vi Tiểu Bảo cũng thưởng tiền rất hậu, chưởng quỹ và bọn tiểu nhị đều tiếp đãi mười tám nhà sư Thiếu Lâm như thiên thần Bồ Tát. Sư Thiếu Lâm tu hành khổ hạnh, vốn cũng không ham muốn gì chuyện ăn uống, nhưng thấy y kính trọng chân thành, cũng không khỏi có chỗ vui thích.

Vi Tiểu Bảo tuy mồm mép trơn tuột, ăn nói không thật lòng, nhưng tính rất thích bạn bè, kết giao với người lại rất chân thành. Dọc đường đi trò chuyện với chúng tăng vô cùng tương đắc, đột nhiên phải chia tay, trong lòng chua xót, không kìm được ứa nước mắt.

Trừng Tâm nói “Thiện tai, thiện tai! Tiểu thí chủ hà tất phải khó xử? Ngày sau nếu có duyên pháp, mời tới chùa Thiếu Lâm trò chuyện”. Vi Tiểu Bảo sụt sịt nói “Nhất định ta sẽ tới mà”. Trừng Tâm và chúng tăng từ biệt trở về.

Lúc vào tới thành Bắc Kinh thì trời đã tối, không tiện vào cung. Vi Tiểu Bảo tới một khách điếm lớn ở Tây Trực Môn là Như Quy khách sạn, lấy một gian thượng phòng, định nghỉ ngơi một đêm, sáng ra sẽ vào cung gặp Khang Hy tâu trình mọi chuyện.

Y nghĩ thầm “Gã Bạn đầu đà gầy quắt kia liều mạng định cướp bộ kinh thư của mình, biết đâu còn ngấm ngầm theo dõi mình không chừng. Mười tám vị hòa thượng chùa Thiếu Lâm đã đi, y lại tới ra tay đánh cướp, mình và Song Nhi sẽ không chống nổi. Để bớt phiền phức, trước tiên cứ cất kinh thư chỗ nào cho yên ổn, ngày mai vào cung mang đại đội thị vệ tới lấy, trình cho tiểu hoàng đế, cái đó gọi là Vạn thất nhất vô!”.

Lúc ấy sai Vu Bát đi mua vật dùng, bảo Song Nhi ra ngoài, cài then cửa lại, trước khi đóng cửa sổ lại tra xét kỹ xem có Bạn đầu đà rình rập nhìn trộm không, rồi mới dùng vải dầu gói kỹ bộ Tứ thập nhị chương kinh lại, kéo bàn ra, dùng chủy thủ khoét gạch làm thành một cái hốc chỗ chân tường dưới bàn. Thanh chủy thủ này chém sắt như bùn, khoét gạch cơ hồ không tốn chút sức lực nào. Y đặt bộ kinh thư vào hốc, dồn gạch vụn vào, lấy nước hòa với vôi gạch trát lên miệng hốc. Sau khi vôi gạch đã khô, nếu không cố ý tìm kiếm thì quyết không thể phát giác ra.

Sáng sớm hôm sau, y bảo Vu Bát đi thuê một chiếc xe, định đưa Song Nhi đi ăn một bữa điểm tâm thịnh soạn sang trọng cho ả a hoàn này mở rộng tầm mắt, sau đó sẽ đi mua một bộ y phục thái giám rồi sẽ vào cung. Muốn mua y phục thái giám ngoài chợ thì rất khó, nếu không mua được thì cứ mặc y phục thị vệ, khoác thêm hoàng mã quải, lúc ấy sẽ oai phong lẫm liệt, nghênh ngang vào cung, cho bọn thái giám, thị vệ nhìn thấy há mồm trợn mắt, há chẳng vui sao? Chức Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ của mình là do hoàng thượng đích thân phong cho, lại còn giả à? Nghĩ thầm “Đã có ý ấy thì cần gì phải mặc quần áo thái giám nữa? Lão tử cứ khoác hoàng mã quải vào cung là được”.

Y bèn cùng Song Nhi lên xe, uốn lưỡi nói giọng Bắc Kinh “Chúng ta cứ tới quán Lão Khôi Tinh ở Tây Đơn, món đuôi dê nướng, thịt dê viên ở đó thì còn ăn được”. Phu xe cung cung kính kính nói “Vâng!”. Vu Bát đứng thẳng lên, ngồi vào chỗ bên cạnh phu xe, nói “Hà, lừa kéo xe ở kinh thành cũng khác với các nơi, con lừa này mắt to đen láy, cả tỉnh Sơn Tây bọn ta cũng không tìm được một con”. Vi Tiểu Bảo thành công về kinh, trong lòng nói không hết sự đắc ý.

Chiếc xe đi được một lúc chợt ra khỏi Tây Trực Môn. Vi Tiểu Bảo nói “Ồ, là tới Tây Đơn mà, tại sao lại ra thành?”. Phu xe nói “Dạ, xin lỗi đại gia! Con lừa này của tiểu nhân tính nết ương ngạnh, đi tới cổng thành mà không ra khỏi thành chạy mấy vòng thì không được”. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi bật cười. Vu Bát nói “Hà, trong kinh thành ngay cả con lừa cũng quan dạng”.

Chiếc xe ra khỏi thành rồi lại chạy lên phía bắc, đi hơn một dặm vẫn không quay lại. Vi Tiểu Bảo thầm biết có chuyện nhiêu khê, quát “Phu xe, ngươi giở trò ma gì thế? Quay lại ngay!”. Phu xe luôn miệng vâng dạ, kêu lớn “Quay lại, Đắc Nhi, Đắc Nhi, hô, hô! Đắc Nhi, quay lại!”, vung roi đánh túi bụi, con lừa chạy một mạch lên phía bắc, càng lúc càng nhanh. Phu xe ngoác miệng chửi lớn “Con mẹ nó con lừa thối tha, ta bảo ngươi quay lại. Đắc Nhi, dừng lại, dừng lại! Con bà mày con lừa khốn nạn!”. Y càng quát càng to, nhưng con lừa đời nào chịu dừng lại?

Đúng lúc ấy, tiếng vó ngựa khua vang, hai người cưỡi ngựa từ bên cạnh phóng tới cạnh xe. Người trên ngựa là hai hán tử vóc dáng cao lớn.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng quát “Động thủ đi!”. Song Nhi nhô người ra, vươn tay đâm ra trúng vào lưng tên phu xe. Y thân hình xiêu đi một cái, từ trên xe rơi xuống đất, gào lớn một tiếng, bị con ngựa cạnh xe xéo lên. Hán tử trên ngựa phi thân vọt lên ngồi vào chỗ phu xe. Song Nhi lại vươn tay đâm ra, người kia lật tay chụp cổ tay nàng, Song Nhi tay chưởng lật lại, vỗ vào mặt y. Hán tử kia vung chưởng trái gạt ra, tay phải chụp vào vai nàng. Hai người qua lại tám chín chiêu, con lừa vẫn sải chân chạy mau. Người cưỡi ngựa bên trái la lớn “Làm gì thế? Đùa kiểu gì thế?”. Bình một tiếng, hán tử trên xe bị chưởng phải của Song Nhi đánh trúng ngực, phi thân nhảy ra. Hán tử bên cạnh vung roi đánh tới. Song Nhi vươn tay chụp ngọn roi, thuận thế buộc luôn vào xe. Chiếc xe lừa đang lao đi, kéo mạnh một cái, hán tử kia lập tức rơi xuống ngựa, vội buông ngọn roi ra, la lên be be.

Song Nhi chụp dây cương lừa, nàng không biết đánh xe bèn đưa cho Vu Bát, nói “Ngươi đánh xe đi”.

Vu Bát nói “Ta chuyện này... ta... cũng không biết”. Vi Tiểu Bảo nhảy lên chỗ phu xe, đón lấy dây cương, y cũng không biết đánh xe, bắt chước phu xe kêu lên “Đắc Nhi, Đắc Nhi” mấy tiếng, tay trái thả lỏng, tay phải kéo mạnh dây cương, giống như cưỡi ngựa, con lừa quả nhiên quay đầu vòng lại, có ương ngạnh gì đâu?

Chợt nghe tiếng vó ngựa dồn dập, lại có mười mấy kỵ mã phóng tới. Vi Tiểu Bảo cả kinh, kéo cương thúc lừa chạy vào một con đường rẽ. Bọn kỵ mã quay đầu ngựa lại đuổi mau theo. Ngựa nhanh xe chậm, không bao lâu hơn mười kỵ mã đã vây chặt chiếc xe.

Vi Tiểu Bảo thấy người trên ngựa đều cầm binh khí, kêu lên “Ban ngày ban mặt, dưới chân thiên tử mà các ngươi dám chặn đường cướp của à?”. Một hán tử cười nói “Bọn ta là sứ giả mời khách, không phải là cường đạo chặn đường cướp của. Vi công tử, chủ nhân bọn ta mời ngươi tới uống chén rượu”. Vi Tiểu Bảo sửng sốt hỏi “Chủ nhân các ngươi là ai?”.

Hán tử kia nói “Công tử gặp mặt, tự nhiên sẽ biết. Nếu chủ nhân bọn ta không phải là bạn của công tử thì sao lại mời ngươi uống rượu chứ?”. Vi Tiểu Bảo thấy người này lời lẽ lạ lùng, có quá nửa là không có ý tốt, bèn kêu lên “Lại có chuyện mời khách thế này à? Làm phiền, xin tránh đường!”. Một hán tử khác cười nói “Tránh đường thì tránh đường!”, rồi vung đao chém đứt đầu con lừa. Cái xác con lừa khựng lại rồi đồ vật xuống, lôi chiếc xe đổ theo. Vi Tiểu Bảo và Song Nhi vội nhảy xuống đất. Song Nhi ra tay như gió, chỉ là địch nhân ngồi trên lưng ngựa, nàng thân hình lại thấp, đánh không tới người họ, hết chỉ này tới chỉ khác phóng ra, không phải là đâm mù mắt ngựa thì là điểm vào huyệt đạo trên đùi người cưỡi ngựa.

Trong chớp mắt tiếng người kêu ngựa hí vang lên ầm ĩ. Mấy hán tử nhảy xuống ngựa, vung đao sấn tới. Song Nhi thân thủ vô cùng linh hoạt, chỉ đông đánh tây, đánh ngã bảy tám hán tử. Bốn năm người còn lại ngớ mặt nhìn nhau, không biết làm sao là tốt.

Trên đường cái có một chiếc xe nhỏ chạy mau tới, trong xe có giọng một cô gái kêu lên “Đều là người mình, đừng động thủ!”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe giọng nói ấy, trong lòng mừng rơn, kêu lên “Ái chà! Vợ ta tới rồi!”.

Song Nhi và bọn hán tử kia lập tức dừng tay. Song Nhi vô cùng kinh ngạc, nàng hoàn toàn không ngờ vị tướng công này đã cưới thiếu nãi nãi. Thời ấy chuyện tảo hôn rất thịnh hành, con trai mười bốn mười lăm tuổi có vợ là chuyện thường, chỉ là trước nay Vi Tiểu Bảo chưa hề nói với nàng là đã có vợ.

Chiếc xe chạy tới gần, trong xe có một người nhảy ra, chính là Phương Di. Vi Tiểu Bảo mặt mày rạng rỡ, bước lên nắm tay nàng, nói “Hảo tỷ tỷ, ta nhớ cô muốn chết, cô đi đâu đấy?”. Phương Di mỉm cười nói “Từ từ sẽ nói. Sao các ngươi lại đánh nhau?”. Nàng nhìn thấy người nằm dưới đất ngổn ngang, máu lừa rưới đầy mặt đất, vô cùng kinh ngạc.

Một hán tử khom người nói “Phương cô nương, bọn ta tới định mời Vi công tử đi uống rượu, nghĩ chắc vì mọi người lễ số không chu đáo nên đắc tội với công tử. Phương cô nương đích thân tới mời thật không gì tốt bằng”. Phương Di ngạc nhiên nói “Những người này đều do ngươi đánh ngã à? Võ công của ngươi tiến bộ nhanh thật đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Muốn tiến bộ cũng không thể nhanh được như thế, là Song Nhi cô nương bảo vệ ta, bộc lộ chút ít thân thủ”.

Phương Di đưa mắt nhìn qua Song Nhi, thấy nàng bất quá chỉ mười bốn mười lăm tuổi, dáng vẻ rụt rè khép nép, quả thật không ngờ võ công của nàng cao cường đến thế, bèn hỏi “Quý tính của muội muội là gì?”. Lúc nàng ở Trang gia chưa từng gặp Song Nhi, nên hai người không hề biết nhau.

Song Nhi bước lên quỳ xuống dập đầu, nói “Tỳ tử là Song Nhi xin ra mắt thiếu nãi nãi”. Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ. Phương Di đỏ bừng mặt, vội tránh qua một bên, nói “Ngươi... ngươi... gọi ta là gì? Ta... ta... không phải đâu”. Song Nhi đứng lên nói “Tướng công nói người là phu nhân, tỳ tử hầu hạ tướng công thì tự nhiên phải gọi người là thiếu nãi nãi”. Phương Di trừng mắt nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Người này chuyên ăn nói bậy bạ, đừng tin lời y. Ngươi hầu hạ y lâu chưa, chẳng lẽ còn chưa biết tính nết y à? Ta là Phương cô nương”. Song Nhi mỉm cười, nói “Vậy hiện tại tạm thời không gọi, về sau sẽ gọi cũng được”. Phương Di nói “Về sau sẽ gọi là...”, lại đỏ mặt, không nói chữ “gì” ra nữa.

Song Nhi nhìn Vi Tiểu Bảo, thấy y dương dương đắc ý, đột nhiên cũng đỏ bừng mặt, nhớ lại lúc trên núi Ngũ Đài y từng nói với Bạn đầu đà rằng mình là vợ y, té ra y có tật thích gọi tất cả các cô nương nhỏ tuổi là vợ. Đến khi nghe y cười hỏi “Vợ nhỏ của ta đâu?”, thì Song Nhi không ngạc nhiên nữa.

Phương Di lại trừng mắt nhìn y một cái, nói “Xa cách lâu ngày, vừa gặp mặt đã nói chuyện không đứng đắn, mồm mép cứ trơn tuột”. Rồi lập tức sai bọn hán tử thu thập lên đường. Những hán tử bị Song Nhi điểm huyệt không sao động đậy, Song Nhi nhất nhất giải khai huyệt đạo cho họ.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Nếu sớm biết cô mời ta uống rượu, thì chỉ hận trên lưng không mọc thêm hai cánh bay tới lập tức”. Phương Di lại trừng mắt nhìn y một cái, nói “Ngươi đã quên ta rồi, tự nhiên không nghĩ là ta mời”. Vi Tiểu Bảo trong lòng vui sướng, nói “Ta có lúc nào quên cô đâu? Nếu sớm biết là cô gọi ta ấy à, thì đừng nói là uống rượu, cho dù uống nước đái ngựa, uống thuốc độc ta cũng nghe lời tới ngay, không chần chừ nửa khắc”. Phương Di hai mắt nhìn y đăm đăm, nói “Đừng nói dễ nghe như vậy, nếu ta mời ngươi tới chân trời góc biển uống thuốc độc thì sao?”. Vi Tiểu Bảo thấy nàng lúc trò chuyện như cười mà không phải cười, vẻ kiều diễm dưới nắng sớm soi chiếu vô cùng xinh đẹp, chỉ cảm thấy toàn thân ấm áp láng láng, nói “Đừng nói là chân trời góc biển, cho dù lên núi kiếm xuống vạc dầu, ta cũng đi mà”. Phương Di nói “Được, đại trượng phu một lời đã nói ra, ngựa gì đó khó đuổi”. Vi Tiểu Bảo vỗ ngực một cái, cao giọng nói “Đại trượng phu một lời đã nói ra, ngựa gì đó khó đuổi”. Hai người đồng thời cười rộ.

Phương Di sai người dắt một con ngựa cho Vi Tiểu Bảo cưỡi, cho Song Nhi đi chiếc xe của mình, mình thì cưỡi ngựa sóng vai cùng đi với Vi Tiểu Bảo, từ từ đi về phía mặt trời, đám hán tử theo sau. Phương Di nói “Ngươi bản lĩnh lớn thật, giở trò gì ra mà thu thập được một a hoàn võ công cao cường như thế?”. Vi Tiểu Bảo cười cười nói “Có giở trò gì đâu? Đó là cô ta cam tâm tình nguyện đi theo ta thôi”.

Vi Tiểu Bảo hỏi tới hành tung của bọn Mộc Kiếm Bình, Từ Thiên Xuyên, nói “Trong gian nhà ma ấy, ngươi bị bọn đầy tớ Thần Long giáo bắt đi, về sau làm sao thoát được? Là Tam thiếu nãi nãi của Trang gia nhờ người cứu các cô phải không?”. Phương Di hỏi “Tam thiếu nãi nãi của Trang gia là ai?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thì là chủ nhân của trang trại ấy”. Phương Di lắc lắc đầu, nói “Chủ nhân trang trại à? Bọn ta không hề gặp. Thần Long giáo muốn bắt ngươi, họ không có ác ý với ngươi, Chương lão tam tìm ngươi không được bèn thả bọn ta ra. Bọn tiểu quận chúa đi phía trước, không bao lâu sẽ gặp thôi”. Rồi quay đầu lại hơi có vẻ trách móc, nói “Trong lòng ngươi nhớ nhung tiểu quận chúa, vừa gặp mặt một lúc đã hỏi bảy tám lần”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Hỏi bảy tám lần lúc nào? Thật là oan uổng. Nếu ta gặp cô ta mà không thấy cô thì bây giờ ta đã hỏi bảy tám mươi lần rồi”. Phương Di cười khẽ nói “Cho dù ngươi có mười cái mồm, thì nãy giờ cũng không kịp hỏi tới bảy tám mươi lần. Chẳng qua ngươi ấy à, một cái miệng còn lợi hại hơn cả chục cái miệng”.

Hai người cười cười nói nói, không bao lâu đã đi hơn mười dặm, đã vòng qua phía bắc kinh thành, thẳng về phía đông. Vi Tiểu Bảo nói “Sắp tới chưa?”.

Phương Di dịu dàng nói “Còn xa lắm! Ngươi nhớ nhung tiểu quận chúa, cũng không cần sốt ruột như thế, nếu biết thế này ta cứ bảo cô ta tới đón ngươi thì tốt quá, cho ngươi khỏi nhớ nhung”. Vi Tiểu Bảo thè thè lưỡi, nói “Trở đi ta không hỏi câu nào nữa là được”. Phương Di nói “Ngươi ngoài miệng không hỏi nhưng trong lòng sốt ruột, càng làm người ta tức giận”. Nàng tựa hồ rất ghen tuông, Vi Tiểu Bảo càng nghe càng cao hứng, cười nói “Nếu ta có nửa phần sốt ruột, thì ta không phải là chồng mà là con cô”. Phương Di phì cười một tiếng, nói “Thằng...”, chợt đỏ bừng mặt, hai chữ “con ngoan” không nói ra miệng.

Đi đến giờ Ngọ, nghỉ ngơi một lúc ở trấn, rồi mọi người lại đi về phía đông. Vi Tiểu Bảo không dám hỏi sẽ đi đâu, nhìn thấy đã cách xa Bắc Kinh, hôm nay đã không còn cách nào về cung gặp được Khang Hy, nghĩ thầm “Dù sao thì Tiểu Huyền tử cũng không ra hạn cho mình lúc nào phải về hồi báo, cứ cho là mình nấn ná trên núi Ngũ Đài, hoặc giả bị Bạn đầu đà bắt được không thả ra, về cung muộn mấy hôm cũng có hề gì?”.

Trên đường đi Phương Di đều nói những chuyện phiếm không có gì quan hệ. Hôm ấy trong hoàng cung, hai người tuy ở chung một phòng, nhưng có thêm Mộc Kiếm Bình, Phương Di rất giữ gìn, lúc này sóng vai cùng đi, lại cười nói vui vẻ. Những người còn lại cũng rất biết ý, đều đi lùi lại xa xa phía sau. Vi Tiểu Bảo vừa biết yêu, lúc trong hoàng cung gọi nàng là lão bà, thì đã có sáu phần là đùa giỡn, ba phần là khinh bạc chiếm tiện nghi, chỉ có một phần là thấp thoáng tình ý nam nữ. Hôm nay sau khi ly biệt lại trùng phùng, thấy Phương Di lúc hờn lúc giận, lúc dịu dàng tươi cười, bất giác xúc động, thấy nàng cưỡi ngựa suốt nửa ngày, hai má đỏ bừng, lấm tấm mồ hôi, nói không hết vẻ kiều diễm khả ái, ngẩn ra nhìn như ngây ngốc.

Phương Di mỉm cười hỏi “Ngươi nghĩ gì thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Hảo tỷ tỷ, cô... cô đẹp quá. Ta nghĩ... ta nghĩ...”. Phương Di nói “Ngươi nghĩ gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta nói ra thì cô không được giận đấy”. Phương Di nói “Nói đứng đắn thì ta không nổi giận, nếu nói không đứng đắn thì tự nhiên là ta nổi giận. Ngươi nghĩ gì thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghĩ, nếu đúng là cô làm vợ ta thì không biết là ta sẽ vui sướng tới mức nào”.

Phương Di lườm y một cái, làm mặt lạnh quay đầu qua chỗ khác. Vi Tiểu Bảo vội nói “Hảo tỷ tỷ, cô giận rồi à?”. Phương Di nói “Tự nhiên là giận, giận một trăm hai mươi lần”. Vi Tiểu Bảo nói “Câu ấy không còn gì đứng đắn hơn, ta... ta nói thật lòng mà”. Phương Di nói “Lúc ở trong cung ta đã phát thệ là suốt đời theo ngươi, hầu hạ ngươi, còn có thật giả gì nữa? Ngươi nói câu ấy, là tự mình muốn thay lòng đổi dạ”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nếu không phải hai người đều đang trên ngựa, sẽ lập tức ôm chầm lấy nàng, hôn vào má nàng, lúc ấy đưa tay phải ra kéo tay trái nàng nói “Tại sao ta lại thay lòng đổi dạ chứ? Một ngàn năm, một vạn năm cũng không thay lòng đổi dạ”. Phương Di nói “Ngươi nói câu ấy là giả, một người làm sao sống được một ngàn một vạn năm, trừ phi ngươi là con...”, nói tới chữ “con” phì cười một tiếng, quay đầu qua chỗ khác vẫn để y nắm bàn tay.

Vi Tiểu Bảo cầm bàn tay mịn màng mềm mại của nàng, trong lòng mừng rơn, cười nói “Cô đối xử với ta tốt như thế, thì ta vĩnh viễn không phải là con rùa đen”. Người vợ mà ngoại tình thì chồng bị gọi là con rùa đen, câu ấy thì Phương Di biết. Nàng vẫn làm mặt lạnh, nói “Không nói được ba câu đứng đắn, trên mõm chó thật không mọc được ngà voi”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Cô lấy gà thì theo gà, lấy chó thì theo chó, suốt đời này mà muốn nhìn thấy trên miệng chồng mọc ngà voi thì khó lắm”. Phương Di phục xuống yên ngựa mà cười, tay trái nắm chặt bàn tay y.

Hai người dọc đường cười nói, lúc xế chiều ghé vào khách điếm trong một thị trấn lớn. Sáng hôm sau Vi Tiểu Bảo sai Vu Bát thuê một chiếc xe lớn, cùng Phương Di sóng vai ngồi trong xe. Hai người nói chuyện tới lúc mặn nồng, Vi Tiểu Bảo ôm lưng nàng, hôn lên mặt nàng, Phương Di cũng không chống cự, nhưng nếu quá đáng hơn thì nhất định không chịu. Vi Tiểu Bảo về chuyện trai gái vốn là như biết mà không phải là biết, tới đó là thôi, cũng đã vô cùng sung sướng. Chỉ mong chiếc xe lớn cứ đi mãi không ngừng, ngồi kề người ngọc, đi tới chân trời góc biển rồi quay trở lại, lại tới chân trời góc biển bên này, vĩnh viễn đi mãi trên đường, cho dù đi hết rồi, đi lại đường cũ vài lượt cũng có hề gì? Hàng ngày đi rồi lại nghỉ, nghỉ rồi lại đi, chỉ sợ Phương Di đột nhiên nói mình đã đi qua rồi.

Thân ở giữa nàng ôn nhu, chiếu lệnh của hoàng đế, Tứ thập nhị chương kinh, Lão hoàng gia trên núi Ngũ Đài gì gì y đều vứt bỏ hết, mơ mơ hồ hồ không biết thời giờ trôi qua, đường đi xa xôi.

Một hôm vào lúc xế chiều, xe ngựa tới bờ biển, Phương Di dắt tay y bước xuống bãi biển, dịu dàng nói “Hảo đệ đệ, ta và ngươi cưỡi thuyền ra biển, bốn biển mênh mông, sống một cuộc đời thần tiên, ngươi nói có hay không?”. Lúc nói câu ấy, thì kéo tay y, ngã đầu vào vai y, thân hình mềm nhũn, tựa hồ không có chút sức lực nào.

Vi Tiểu Bảo đưa tay ôm lưng nàng, đề phòng nàng ngã, chỉ cảm thấy tóc của nàng lất phất quét vào mặt mình, tấm lưng thon nhỏ mềm mại khẽ run lên, tuy cũng nghĩ việc lên thuyền ra biển không khỏi có chỗ quá đột ngột, mơ hồ thấy có chuyện gì rất không ổn, nhưng đang lúc ấy thì làm sao nói được chữ “Không”?

Trên bờ biển có một chiếc thuyền lớn đang đậu, thủy thủ trên thuyền thấy bọn thuộc hạ của Phương Di vẫy khăn xanh, liền thả thuyền nhỏ xuống chèo qua, trước tiên đón Vi Tiểu Bảo và Phương Di lên thuyền lớn, kế đón những người còn lại. Vu Bát thấy phải lên thuyền, nói mình bị say sóng, nói thế nào cũng không chịu ra biển. Vi Tiểu Bảo cũng không ép, thưởng y một trăm lượng bạc. Vu Bát cám ơn rối rít, rồi trở về Sơn Tây.

Vi Tiểu Bảo bước vào khoang thuyền, chỉ thấy trong khoang bài trí đẹp đẽ, dưới sàn trải nệm dày, trên bàn bày đầy các thức trà nước điểm tâm, giống như hoa sảnh trong nhà bậc vương công đại quan, nghĩ thầm “Hảo tỷ tỷ đối xử với mình thế này, chắc cũng không có ý hại mình”. Hai tên bộc dịch trên thuyền mang khăn nóng cho hai người lau mặt, rồi lập tức bưng lên hai tô miến. Trên miến phủ đầy thịt gà xé nhỏ, ăn vào rất thơm ngon, mùi vị khác hẳn gà thường. Chỉ thấy thân thuyền lắc lư, đã giương buồm ra biển.

Trên thuyền là một cõi trời đất riêng. Phương Di bồi tiếp y uống rượu xai quyền, cười nói không ngớt cho đến tận khuya, hầu hạ y lên giường rồi mới qua khoang bên cạnh ngủ, sáng sớm hôm sau lại qua giúp y mặc áo chải đầu. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lúc này nàng còn chưa biết mình không phải là thái giám, chỉ nói hai người rốt lại chỉ làm vợ chồng suông, lúc nào mới có thể nói với nàng được?”.

Thuyền đi vài ngày, hôm ấy hai người dựa vào cửa sổ cùng ngắm cảnh mặt trời mọc lên trên biển, nhìn thấy trên mặt biển có hàng vạn con rắn vàng, tươi đẹp không sao nói xiết. Phương Di thở dài nói “Hôm trước ta vào hành thích hoàng đế Thát Đát, chỉ nói đột nhiên mất mạng trong cung, nào ngờ được trời phù hộ, lại gặp được ngươi, hôm nay lại cùng nhau hưởng phúc. Hảo đệ đệ, thân thế của ngươi ta không biết chút gì, tại sao ngươi vào cung, lại vì sao mà học được võ công?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta đang định nói với cô, nhưng chỉ e cô hoảng sợ, lại e cô mừng rỡ ngất luôn đi thôi”.

Phương Di lại nép mình vào người y, hạ giọng nói “Nếu ta nghe mà vui mừng thì rất tốt, cho dù ta không thích nghe, nhưng chỉ cần ngươi nói sự thật, thi... thi... ta cũng không để bụng”. Vi Tiểu Bảo nói “Hảo tỷ tỷ, ta nói thật với cô, ta sinh ra ở Dương Châu, mẹ ta ở trong kỹ viện”. Phương Di giật nảy mình, xoay người lại run giọng hỏi “Mẹ ngươi làm việc trong kỹ viện à? Là giặc áo, nấu cơm cho người ta, hay là... hay là quét dọn, pha trà?”.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng biến hẳn sắc mặt, trong ánh mắt có vẻ hoảng sợ, trong lòng lập tức như bị dội một chậu nước lạnh, biết nàng vô cùng khinh thường hai chữ “kỹ viện”, nếu nói thẳng ra mẹ mình là kỹ nữ, chỉ e trong suốt cuộc đời này nàng sẽ vĩnh viễn không bao giờ có nửa điểm tôn trọng và thân thiết với mình nữa, lập tức hô hô cười rộ, nói “Lúc mẹ ta trong kỹ viện chỉ mới sáu bảy tuổi, làm sao giặt áo nấu cơm cho người ta được?”.

Phương Di vẻ mặt hơi dịu lại, nói “Chỉ có sáu bảy tuổi à?”. Vi Tiểu Bảo thuận miệng nói “Sau khi quân Thát Đát tiến vào cửa quan, giết không ít người ở Dương Châu, chắc cô biết rồi”. Y im lặng một lúc, tìm cách nói sao cho mẹ mình hơi sang trọng hơn, Phương Di nói “Biết”. Vi Tiểu Bảo nói “Ông ngoại ta là quan lớn nhà Minh, làm quan ở Dương Châu, lúc quân Thát Đát hạ thành Dương Châu, ông ngoại ta chống giặc mà chết. Lúc ấy mẹ ta là một đứa con gái nhỏ, lưu lạc đầu đường, trong kỹ viện Dương Châu có một khách chơi giàu có, thấy bà đáng thương, bèn nhận nàng về làm tiểu a hoàn, sau khi hỏi han thì nảy lòng kính trọng ông ngoại ta, bèn nhận mẹ ta làm nghĩa nữ, đưa về nhà, lại làm thiên kim tiểu thư. Về sau gả cho cha ta, ông là một công tử nhà giàu nổi tiếng ở Dương Châu”. Phương Di nửa tin nửa ngờ, nói “Té ra là thế, lúc nãy ta giật nảy mình, còn tưởng mẹ ngươi luân lạc trong kỹ viện, làm tôi tớ cho người ta, hầu hạ bọn nữ nhân không biết xấu hổ, ai cũng là chồng...”.

Vi Tiểu Bảo từ nhỏ lớn lên trong kỹ viện, trước nay không cảm thấy mẹ mình là loại “không biết xấu hổ, ai cũng là chồng”, nghe Phương Di nói thế, bất giác trong lòng tức giận, chửi thầm “Nữ nhân trong Mộc vương phủ các ngươi thì hay lắm chắc? Con mẹ nó, ta thấy cũng là một bọn không biết xấu hổ, ai cũng là các cái”. Y vốn định nói thẳng thân thế của mình ra, nhưng thế này thì không nói gì được nữa, bèn thuận miệng khoác lác, khoe nhà mình ở Dương Châu hào hoa thế nào, nói tới mức hoa bay loạn trời, nhưng những sảnh đường phòng ốc, đồ vật bày biện mà y nói vẫn không khỏi mang dáng dấp Lệ Xuân viện.

Phương Di cũng không để ý lắng nghe, nói “Ngươi nói có một chuyện e rằng ta nghe xong sẽ mừng rỡ ngất đi luôn là chuyện gì vậy?”. Vi Tiểu Bảo bị nàng dội cho một chậu nước lạnh vào đầu, lại thấy nàng không hề để ý tới lời mình khoe khoang, không kìm được cụt hứng, việc mình không phải là thái giám cũng không nói ra được, bèn thuận miệng nói “Thì là chuyện ấy đấy. Té ra cô nghe xong lại không hề vui mừng”. Phương Di hững hờ nói “Ta vui lắm chứ”. Câu này rõ ràng không phải thật lòng.

Hai người im lặng hồi lâu, chợt thấy phía đông bắc hiện ra một dải đất, chiếc thuyền đang đi thẳng tới đó. Phương Di ngạc nhiên nói “Ồ, đây là nơi nào?”. Qua một giờ đã tới gần, chỉ thấy trên bờ cây cối xanh tươi, bờ biển dài nhìn mút mắt, đều là cát trắng mịn. Phương Di nói “Ngồi trên thuyền mấy hôm, thấy choáng váng quá, chúng ta lên đó ngắm cảnh được không?”. Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Hay lắm, dường như là một hòn đảo lớn, không biết trên đó có gì thú vị không”.

Phương Di gọi đà công vào khoang, hỏi y đảo này tên gì, có đặc sản gì. Người đà công nói “Bẩm cô nương, đây là đảo Thần Tiên nổi tiếng ở biển Đông, nghe nói trên đảo có quả tiên, ăn vào sẽ được trường sinh bất lão. Chỉ là người có phúc mới ăn được. Cô nương và Vi công tử cứ thử khí vận xem sao.

Phương Di gật gật đầu, chờ người đà công đi ra khỏi khoang, bèn hạ giọng nói “Trường sinh bất lão thì không mong mỏi, trước mắt cứ làm thần tiên thì cũng hạnh phúc”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Ta và cô suốt đời ở trên đảo này, trái tiên gì đó cũng không quan hệ, chỉ cần cô vĩnh viễn bầu bạn với ta, thì ta quả thật là thần tiên rồi”. Phương Di dựa vào người y, dịu dàng nói “Ta cũng thế”.

Hai người ngồi thuyền nhỏ lên bờ, giẫm chân lên cát mịn trên bờ biển, ngửi thấy mùi hoa trong rừng từng đợt từng đợt thoang thoảng bay tới, quả như đã tới cõi tiên. Phương Di nói “Không biết trên đảo có người ở không”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Người thì không có, nhưng có một tiên nữ vô cùng xinh đẹp dắt một thằng đầy tớ lên đảo”. Phương Di nhoẻn miệng cười, nói “Hảo đệ đệ, ngươi là đầy tớ nhỏ của ta, ta là a hoàn của ngươi”. Vi Tiểu Bảo nghe tới hai chữ a hoàn, nghĩ tới Song Nhi, quay đầu nhìn lại không thấy nàng đi theo, bấy nhiêu ngày lạnh nhạt với Song Nhi, trong lòng hơi thấy xấu hổ, nhưng nghĩ nếu nàng đi theo thì mình lại không thể thân thiết quá với Phương Di, không đi theo là hơn.

Hai người nắm tay nhau vào rừng, nghe mùi hoa thơm phức. Vi Tiểu Bảo nói “Hoa này thơm thật, chẳng lẽ là hoa tiên sao?”, rồi bước tới vài bước, chợt nghe trong bụi cỏ có tiếng túc túc, kế đó trước mắt bóng vàng chớp lên, bảy tám con rắn độc thân vàng điểm đen trong hang phóng ra.

Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ái chà!”, rồi kéo Phương Di xoay người bỏ chạy. Chỉ nhảy được một bước, phía trước lại có bảy tám con rắn chặn đường, toàn thân đỏ như máu, thè lưỡi rít gió, đám rắn này đều đầu hình tam giác, rõ ràng là rất độc.

Phương Di đứng chặn trước mặt Vi Tiểu Bảo, rút đao ra múa, kêu lên “Ngươi chạy mau đi, để ta chặn đám rắn độc này”. Vi Tiểu Bảo đời nào lại làm chuyện không có nghĩa khí như thế, một mình thoát thân? Bèn vội rút chủy thủ ra, nói “Chạy qua bên này!”, rồi kéo Phương Di chạy chênh chếch qua một bên, vừa chạy được hai bước, trên đầu chợt lạnh buốt, một con rắn trên cây thò xuống cuốn chặt đầu y, khiến y sợ mất hồn, la hoảng một tiếng. Phương Di vội vươn tay chụp con rắn. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Không được!”. Con rắn kia quay đầu lại mổ vào mu bàn tay Phương Di, cắn chặt không chịu nhả ra. Vi Tiểu Bảo vội vung chủy thủ chặt con rắn làm đôi. Đúng lúc ấy dưới bắp chân hai người đều bị rắn độc cuốn chặt. Vi Tiểu Bảo vung chủy thủ chém xuống, chỉ cảm thấy chân trái tê rần một cái, đã bị rắn độc mổ trúng.

Phương Di ném đơn đao xuống, ôm chầm lấy y khóc nói “Vợ chồng ta hôm nay chết ở đây rồi”. Vi Tiểu Bảo cậy có thanh chủy thủ sắc bén, mỗi đao chém xuống là chém đứt một con rắn độc. Nhưng trong rừng càng lúc càng nhiều rắn độc, hai người cố gắng chạy ra khỏi rừng, trên người đã bị cắn thêm bảy tám chỗ. Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy đầu váng mắt hoa, dần dần lả đi, nhìn ra biển thì chiếc thuyền nhỏ kia đang phóng về phía thuyền lớn, khoảng cách đã xa. Phương Di kêu lên vài tiếng, nhưng thủy thủ trong thuyền làm sao nghe được?

Phương Di cuốn ống quần Vi Tiểu Bảo lên, khom người hút chất độc trên bắp chân y. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ kêu lên “Không... không được đâu!”.

Chợt nghe phía sau có tiếng bước chân, có người nói “Các ngươi lên đảo này làm gì? Không sợ chết à?”. Vi Tiểu Bảo quay đầu lại, thấy là ba hán tử trung niên, vội kêu lên “Đại thúc cứu mạng, bọn ta bị rắn cắn”. Một hán tử lấy thuốc trong bọc ra, đút vào miệng nhai nát ra, rịt vào những chỗ bị rắn cắn trên người Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi... ngươi chữa cho cô ta trước đã”. Lúc ấy trước mắt đã tối đen, không còn biết gì nữa. Phương Di đón lấy thuốc, tự rịt vào vết thương.

Vi Tiểu Bảo nói “Hảo tỷ tỷ...”, trước mắt chợt tối sầm, huỵch một tiếng ngã vật về phía sau.

Đến khi tỉnh lại, chỉ thấy trong người nóng bừng, miệng lưỡi khô đắng, trước ngực đau buốt, nhịn không được bật tiếng rên rỉ. Nghe có người nói “Được rồi, tỉnh dậy rồi!”. Vi Tiểu Bảo từ từ mở mắt ra, thấy có người cầm một bát thuốc đang đút vào miệng mình. Thuốc này tanh hôi vô cùng, nhưng y không hề do dự nuốt xuống, thấy miệng rất đắng, uống hết thuốc xong, nói “Đa tạ đại thúc cứu mạng, tỷ... tỷ tỷ của ta không việc gì chứ?”. Người kia nói “May là cứu chữa sớm, bọn ta chỉ cần tới chậm một khắc, thì hai người đều mất mạng rồi. Các ngươi cũng to gan thật, tới đảo Thần Tiên làm gì?”. Vi Tiểu Bảo nghe Phương Di đã được cứu, trong lòng cả mừng, luôn miệng tạ ơn, lúc ấy mới nhìn thấy mình nằm trên giường, y phục toàn thân bị cởi hết ra, hai chân vẫn cứng đờ như khúc gỗ.

Hán tử kia tướng mạo rất xấu xí, trên mặt đầy sẹo, nhưng trong con mắt của Vi Tiểu Bảo, quả thật như một vị Bồ tát cứu mạng. Y thở phào một hơi, nói “Thủy thủ trên thuyền nói trên đảo này có quả tiên, ăn vào sẽ được trường sinh bất lão”.

Hán tử kia cười hắc hắc một tiếng, nói “Nếu có quả tiên thật sao họ không lên hái?”. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ái chà, vậy thì bọn thủy thủ này không có ý tốt, trên thuyền ta còn có một người bạn, chẳng lẽ... chẳng lẽ bọn người này xấu xa như thế. Đại thúc, xin người nghĩ cách cứu cô ta”. Hán tử xấu xí kia nói “Ba ngày trước chiếc thuyền kia đã đi rồi, biết tìm ở đâu được?”. Vi Tiểu Bảo không hiểu, vội nói “Ba ngày trước à?”. Hán tử xấu xí kia nói “Ngươi đã ngất đi ba ngày ba đêm, không biết à?”. Vi Tiểu Bảo nhớ tới Song Nhi, tuy nàng võ công cao cường, nhưng trên biển lớn mênh mông, chỉ có một mình, làm sao thoát khỏi độc thủ của bọn người gian ác, bất giác trong lòng lo lắng.

Hán tử xấu xí kia an ủi “Bây giờ có lo lắng cũng vô dụng, ngươi cứ nghỉ ngơi cho khỏe đi. Rắn độc trên đảo này không phải tầm thường, ít nhất cũng phải uống thuốc bảy ngày mới có thể giải trừ được hết chất độc”. Y hỏi tên họ Vi Tiểu Bảo, rồi tự xưng là họ Phan.

Đến ngày thứ ba, Vi Tiểu Bảo đã ngồi dậy được, có thể vịn tường đi chầm chậm. Hán tử xấu xí họ Phan đưa y tới gặp Phương Di. Nguyên là nàng được một phụ nữ khác chăm sóc, chỉ thấy nàng mặt ngọc tiều tụy, tinh thần uể oải. Hai người gặp nhau, vừa mừng rỡ vừa xốn xang, bất giác ôm nhau khóc lớn. Sau đó hai người hàng ngày ở chung một phòng, nói tới chuyện rắn độc đáng sợ lại nổi gai ốc.

Đến hôm thứ sáu, người họ Phan nói “Đại phu Lục tiên sinh trên đảo của bọn ta ra biển đã về, ta đã mời y tới thăm bệnh cho Vi huynh đệ”. Vi Tiểu Bảo cảm tạ. Không bao lâu có một người bước vào, tuổi khoảng bốn mươi, ăn mặc theo lối văn sĩ, dáng vẻ hòa nhã dễ gần, hỏi han tình hình Vi Tiểu Bảo bị rắn độc cắn, rồi nói “Cư dân trên đảo đều mang thuốc rắn Hùng hoàng trong người, cho dù bị rắn độc phóng trúng vào người, cũng lập tức bỏ chạy không dám cắn”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế. Chẳng trách gì bọn Phan đại ca đều không sợ”. Lục tiên sinh xem vết thương cho y, lấy ra sáu viên thuốc, nói “Ngươi uống ba viên, ba viên kia đưa bạn ngươi uống, mỗi ngày uống một viên”. Vi Tiểu Bảo chân thành cảm tạ, lấy ra hai trăm lượng ngân phiếu, nói “Có một chút tiền thuốc, xin tiên sinh đừng cười”.

Lục tiên sinh giật nảy mình, cười nói “Làm gì mà nhiều đến thế? Công tử đưa hai lượng bạc đã đa tạ lắm rồi”. Vi Tiểu Bảo nhất định đưa, Lục tiên sinh cảm ơn thu nhận, cười nói “Công tử hậu tứ, từ chối lại là không cung kính. Công tử ở đây e sẽ rất phiền muộn, chiều này mời công tử và cô bạn tới tệ xá uống một chén được không?”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, luôn miệng ưng thuận.

Đến xế chiều, Lục tiên sinh phái người đưa hai chiếc kiệu tre tới đón Vi Tiểu Bảo và Phương Di. Chiếc kiệu tre này thật ra chỉ là một cái ghế tre, hai bên buộc hai cái đòn tre, trước sau có người khiêng, ở trên đảo quê mùa, hoàn toàn không có kiệu thật.

Hai chiếc kiệu tre đi xuyên qua núi qua khe, nước khe rì rào, cây cỏ xanh tươi, cảm thấy trong lòng ngây ngất, chỉ là hai người Vi Phương vừa thấy cây cao cỏ rậm lại nơm nớp lo sợ, chỉ sợ lại có rắn độc vọt ra. Đi được bảy tám dặm thì dừng lại trước ba gian nhà tre. Tường vách gian nhà này đều là thân tre to bằng cái bát kết lại, xem ra rất vững chắc, ở Giang Nam Hà Bắc, đều chưa nhìn thấy loại nhà tre thế này.

Lục tiên sinh ra đón, mời hai người vào. Vào tới sảnh, một phụ nữ khoảng ba mươi tuổi bước ra đón khách, là vợ Lục tiên sinh. Người phụ nữ ấy kéo tay Phương Di, tỏ vẻ mười phần thân thiết. Lục tiên sinh mời Vi Tiểu Bảo vào thư phòng ngồi, trên giá sách trong thư phòng đặt không ít sách vở, bốn vách treo đầy tự họa, xem ra vị Lục đại phu này cũng là một kẻ sĩ phong nhã.

Lục tiên sinh nói “Tại hạ ở trên đảo hoang, vô cùng cô lậu quê mùa. Vi công tử từ nơi Trung nguyên thắng địa tới đây, là con em đại tộc, tầm mắt đã rộng lớn, bình phẩm ắt tinh tường, ngươi nhìn xem mấy bức thư họa này có đáng lọt vào mắt xanh không?”.

Mấy câu ấy y nói vô cùng văn chương, Vi Tiểu Bảo không hiểu gì, nhưng thấy y chỉ lên tự họa trên vách, ngẩng đầu lên nhìn, thấy trong đó có một bức tranh sơn thủy, ngoài ra một bức khác vẽ một con hạc trắng, một con rùa đen, cười nói “Con rùa đen này đẹp quá”.

Lục tiên sinh thoáng sửng sốt, chỉ vào một bức tranh nói “Vi công tử, ngươi thấy bức này viết chữ ra sao?”. Vi Tiểu Bảo thấy chữ trên đó cong cong queo queo, giống như vẽ bùa, gật đầu nói “Đẹp lắm, rất đẹp!”. Lục tiên sinh chỉ qua một bức đại tự khác, nói “Bức này là thạch khắc ở Lang Nha đài thời Tần, Vi công tử thấy sao?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm nếu cứ khen đẹp thì không khỏi có chỗ vô vị, bèn lắc đầu nói “Bức này viết chữ không được đẹp lắm”. Lục tiên sinh lập tức tỏ vẻ kính trọng, nói “Còn xin Vi công tử chỉ điểm, trên bức này chỗ nào là bại bút”. Vi Tiểu Bảo nói “Bại bút rất nhiều, thắng bút rất ít!”. Y nghĩ đã có “bại bút” thì tự nhiên là có “thắng bút”.

Lục tiên sinh vừa nghe thấy hai chữ “thắng bút” liền ngẩn ra, kế nói “Thật cao minh, thật cao minh”, rồi chỉ vào một bức thảo thư trên vách phía tây, nói “Bức cuồng thảo này, Vi công tử thấy thế nào?”. Vi Tiểu Bảo nghiêng đầu nhìn một lúc, rồi lắc đầu nói “Mấy chữ này khô cả mực, không được đậm lắm. Ờ, mấy nét nhỏ này kéo lui kéo tới cũng không đậm được”. Lục tiên sinh vừa nghe, biến hẳn sắc mặt. Lối viết chữ thảo cốt ở chỗ mặc pháp đậm nhạt, bút ướt mực thì đậm, bút khô mực thì nhạt, nét nhạt nét đậm xen nhau, đậm nhạt ăn khớp, nhờ chỗ đậm mà tôn chỗ nhạt, nhờ chỗ nhạt mà tôn chỗ đậm, âm dương phối hợp, như mây ráng che trời, mới là diệu bút. Còn như những nét nhạt giữa các chữ thì thư pháp gia gọi là Du ty, hoặc liền mấy nét, hoặc liền mấy chữ, cốt là chủ khách phù hợp, góc lượn biến ảo, lại có rất nhiều tên gọi như Phiêu đới, Tập đới. Vi Tiểu Bảo nói vài câu, lập tức lộ ngay cái dốt.

Lục tiên sinh lại chỉ vào một bức chữ nói “Bức này toàn là cổ văn giáp cốt, huynh đệ học vấn nông cạn, một chữ cũng không biết, muốn nhờ Vi công tử chỉ điểm”.

Vi Tiểu Bảo thấy những chữ trên giấy đều như con nòng nọc, giống như văn tự khắc trên bia đá trong chùa Phổ Tế ngọn Cẩm Tú núi Ngũ Đài, trong lòng chợt rúng động, nói “Mấy chữ này thì ta biết, là Hồng giáo chủ Thần Long giáo muôn năm không già, tiên phúc mãi hưởng, thần thông quảng đại, thọ sánh ngang trời!”.

Lục tiên sinh trên mặt lộ vẻ vui mừng, nói “Tạ ơn trời đất, quả nhiên là ngươi biết loại chữ này!”.

Nhìn thấy y vô cùng mừng rỡ, lúc nói chuyện âm thanh run lên, Vi Tiểu Bảo lập tức sinh nghi “Mình biết được mấy chữ này thì tại sao y lại vui mừng như thế? Chẳng lẽ y cũng là người trong Thần Long giáo? Ái chà, không xong! Xà... Xà... Linh Xà... chẳng lẽ đây chính là đảo Thần Long?”, liền buột miệng hỏi “Bạn đầu đà đâu rồi?”.

Lục tiên sinh giật nảy mình, lui lại hai bước, run lên nói “Ngươi... ngươi biết rồi à?”. Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, thật ra y chẳng biết gì cả. Lục tiên sinh vẻ mặt trịnh trọng, nói “Nếu ngươi đã biết, thì rất hay”. Rồi bước tới cạnh bàn sách, mài mực rọc giấy, nói “Nhờ ngươi dịch những chữ khoa đẩu cổ này ra từng chữ một, chữ nào là chữ Hồng, chữ nào là chữ Giáo”. Rồi cầm bút chấm mực, vẫy tay bảo y bước qua.

Muốn Vi Tiểu Bảo cầm bút viết chữ thì còn khổ sở hơn là mất mạng, Vi Tiểu Bảo thầm kêu khổ, nhưng thấy Lục tiên sinh vẻ mặt rất khó coi, không dám trái lời, bèn nổi cơn ương bướng, bước tới ngồi vào bàn sách, đưa tay cầm quản bút, tay chưởng biến thành quyền. Y cầm bút có ba phần giống như cầm đũa ăn cơm, nhưng vừa nắm lại thì như cầm dao giết heo, lại như cầm búa đóng đinh, trong thiên hạ đâu lại có lối cầm bút như thế?

Lục tiên sinh sắc mặt càng giận dữ nhưng cố nhịn, chậm rãi nói “Ngươi viết tên mình trước xem!”.

Vi Tiểu Bảo đứng phắt lên, ném bút xuống đất, mực bắn tung tóe, cao giọng nói “Lão tử rắm chó cũng không biết, cái rắm gì cũng không viết được. Cái gì mà Hồng giáo chủ thọ sánh ngang trời là lão tử thuận miệng nói bừa để lừa gạt gã đầu đà hung ác kia. Ngươi muốn lão tử viết chữ thì chờ lão tử đầu thai qua kiếp khác hãy nói, còn nếu ngươi muốn giết muốn mổ mà lão tử cau mày một cái thì không phải là hảo hán”.

Lục tiên sinh lạnh lùng nói “Chữ gì ngươi cũng không biết à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không biết! Không biết chữ Rùa trong Con rùa đen nhà ngươi, cũng không biết chữ Khốn kiếp trong Gã khốn kiếp nhà ngươi”. Y đã bị vạch trần trò lừa bịp, bất giác thẹn quá hóa giận, dù sao thì cũng đã bị hãm trên Xà đảo, có chết không sống, xin tha cũng vô dụng, chẳng bằng cứ chiếm tiện nghi về lời lẽ trước.

Lục tiên sinh trầm ngâm hồi lâu, nhặt cây bút lên, vẽ mấy chữ hình nòng nọc lên giấy, hỏi “Đây là chữ gì?”.

Vi Tiểu Bảo cao giọng nói “Cút mẹ ngươi đi! Ta đã nói không biết thì là không biết. Chẳng lẽ còn là giả sao?”.

Lục tiên sinh gật gật đầu, nói “Được, té ra là Bạn đầu đà mắc lừa ngươi, nhưng chuyện này đã bẩm báo với giáo chủ, quân tiểu tặc!”. Đột nhiên y nhảy xổ tới, chụp cổ Vi Tiểu Bảo, hai tay siết chặt lại, nghiến răng nói “Ngươi hại bọn ta đánh lừa giáo chủ, người nào cũng bị ngươi hại cho tới mức chết không có đất chôn. Mọi người chết sạch, cũng khỏi phải chịu hình phạt tàn khốc”.

Vi Tiểu Bảo bị y bóp cổ không sao thở được, mặt mũi đỏ bầm, lưỡi thè ra, Lục tiên sinh thấy nếu sử kình mạnh thêm chút nữa thì thằng nhỏ này sẽ chết ngạt, nghĩ tới chuyện này quan hệ vô cùng trọng đại, trong lòng cả kinh, vội buông lỏng ngón tay, hai tay xô một cái, hất y ngã xuống đất, căm hờn bước ra ngoài.

Qua hồi lâu, Vi Tiểu Bảo mới định thần đứng lên, cũng không biết đã chửi thầm những câu “Con rùa đen chết giẫm, thằng giặc cái” tới mấy trăm lần, nghĩ mình đang trên đảo đầy rắn độc, không có chỗ nào mà trốn, nếu trốn vào lùm cây bụi cỏ thì chỉ càng chết mau hơn. Bước ra đưa tay đẩy cửa thì cánh cửa tre đã cài bên ngoài, tới cửa sổ nhìn ra, bên dưới là vực sâu, quả thật không có đường nào mà chạy, quay đầu nhìn thấy thư họa trên vách, nghĩ thầm “Mấy thứ thư họa cái rắm này có gì là đẹp?”, bèn nhặt bút lên chấm đầy mực, nguệch ngoạc vẽ lên mỗi bức tự họa không biết bao nhiêu hình rùa đen lớn nhỏ.

Vẽ được vài mươi con rùa đen, y đã mỏi tay, vứt bút xuống đất, nằm cuộn tròn lên ghế, trong giây lát đã thiếp đi. Ngủ đến khi trời đã tối đen vẫn không có ai đếm xỉa gì tới, bụng đói sôi lên, nghĩ thầm “Con rùa đen lông xanh này muốn bỏ cho lão tử chết đói đây”.

Qua một lúc lâu, đột nhiên ngoài cửa có tiếng bước chân vang lên, ở khe cửa có ánh đèn chiếu vào, cánh cửa mở ra, Lục tiên sinh cầm đèn bước vào, nghiêng đầu chăm chú nhìn y. Vi Tiểu Bảo thấy y trên mặt không có vẻ vui mừng hay tức giận, trong lòng cũng hơi sợ sệt.

Lục tiên sinh đặt giá nến lên bàn, vừa liếc mắt một cái, thấy những bức thư họa trên vách đều đã bị y bôi lấm lem, nhịn không được giận điên lên, quát “Ngươi... ngươi...”, rồi giơ tay lên định đập xuống, nhưng bàn tay dừng lại nửa chừng, rốt lại vẫn nhịn được, nói “Ngươi... ngươi...”, âm thanh run lên trong cổ họng, không nói được ra lời.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Thế nào? Ta vẽ đẹp không?”.

Lục tiên sinh thở hắt ra một hơi, ngồi phịch xuống ghế, nói “Đẹp, đẹp lắm!”.

Y không đánh người, lại nói vẽ rất đẹp, Vi Tiểu Bảo cảm thấy bất ngờ, thấy mặt y thê thảm, tỏ vẻ rất đau lòng lại không chịu được, nói “Lục tiên sinh, xin... xin lỗi, ta bôi hỏng thư họa của ngươi”. Lục tiên sinh lắc lắc đầu, nói “Không... không có gì”, hai tay ôm đầu, nằm bò ra bàn, qua hồi lâu, nói “Chắc ngươi đói rồi, ăn cơm xong sẽ nói”.

Trong phòng khách bày bốn đĩa thức ăn và một bát canh trên bàn, có gà có cá, rất là ngon lành. Phương Di theo Lục phu nhân ra, bốn người cùng ăn. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên “Chẳng lẽ mấy mươi con rùa đen ấy mình vẽ rất đẹp, nên Lục tiên sinh vui vẻ, mời mình ăn cơm sao?”, nhưng y vẫn có một điểm cảm thấy rất rõ ràng, là xem tình hình thì không giống như vậy. Mấy lần mở miệng định hỏi, nhưng thấy Lục tiên sinh vẻ mặt âm trầm bất định, lại sợ chọc giận y, ăn còn chưa no đã bị giật bát thì không khỏi có chỗ rủi ro. Lúc ấy không nói câu nào, cứ lặng lẽ ăn cơm.

Ăn cơm xong, Lục tiên sinh lại đưa y vào thư phòng.

Lục tiên sinh nhặt bút dưới đất lên, viết ba chữ Vi Tiểu Bảo ra giấy, nói “Đây là tên của ngươi, ngươi có biết không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chúng nhận ra ta, ta lại không nhận ra chúng, làm sao biết được?”.

thần hồi lâu, tay trái cầm giá nến, bước tới trước bức chữ viết chữ khoa đẩu, ngắm nhìn thật kỹ rồi chỉ từng chữ, trong miệng lẩm bẩm, rồi quay trở lại bàn, lấy một tờ giấy trắng, cầm bút viết mau, co ngón tay đếm số chữ hình khoa đẩu, lại đếm số chữ trên giấy, kế lại sửa chữa những chữ trên giấy một lúc, quay đầu nhìn lại bức chữ viết chữ khoa đẩu, lẩm bẩm nói một mình “Ba chữ này giống nhau, hai chữ này cũng là một chữ, phải làm sao như áo trời không thấy đường may, mới hợp đạo lý”. Y ngẫm nghĩ suốt nửa ngày, lại sửa chữa trên tờ giấy một lúc, rồi mừng rỡ nói “Được rồi!”.

Vi Tiểu Bảo không biết y giở trò ma gì, nhưng dù sao cũng đã no rồi, không đếm xỉa gì tới. Chỉ thấy Lục tiên sinh lại lấy một tờ giấy trắng khác, cẩn thận viết lên.

Lần này y viết rất chậm, viết xong lại nghiêng nghiêng ngó ngó đọc lại một lượt. Vi Tiểu Bảo chỉ nghe thấy “Đảo Thần Long”, “Hồng giáo chủ”, “Thọ sánh ngang trời” gì đó, sau cùng là bộ đệ nhất ở núi nào nơi nào, bộ thứ hai ở núi nào nơi nào. Y sực hiểu ra, những câu này là chính y đã khoác lác với Bạn đầu đà ở chùa Phổ Tế, nào ngờ Bạn đầu đà lại tin là thật, trở về nói vung lên, lại nghĩ “Hôm ấy Bạn đầu đà bảo mình tới đảo Thần Long gặp Hồng giáo chủ, mình nói thế nào cũng không chịu đi, không ngờ ma xui quỷ khiến, lại đi thuyền tới đây, trước mắt trò lòe bịp đã bị bại lộ, Hồng giáo chủ đã biết rồi. Y đương nhiên sẽ nổi giận, chỉ sợ sẽ vứt hảo tỷ tỷ và mình vào hang rắn, cho mấy ngàn mấy vạn con rắn độc ăn hết thi thể”. Nghĩ tới việc bị không biết bao nhiêu con rắn quấn lấy thân thể, sợ tới mức phát run.

Lục tiên sinh quay lại, trên mặt tỏ vẻ vô cùng đắc ý, mỉm cười nói “Vi công tử, ngươi biết được chữ khoa đẩu trên bia đá, quả thật đáng vui đáng mừng. Cũng là Hồng giáo chủ của bản giáo hồng phúc bằng trời, nên trời mới sai một vị thần đồng như ngươi xuống trần, biết đọc chữ khoa đẩu”.

Vi Tiểu Bảo hừ một tiếng, nói “Ngươi không cần chế nhạo. Ta mà biết được chữ nòng nọc, chữ ếch nhái gì? Lão tử ngay cả chữ con cóc cũng không biết. Ta là nói bừa một lần, để lừa gã đầu đà cao như cây sào kia thôi”.

Lục tiên sinh cười nói “Vi công tử cần gì phải khiêm tốn? Đây là lời công tử đọc thuộc lòng chữ khắc trên văn bia, ta chép lại, xin công tử chỉ giáo xem có chỗ nào sai không?”, nói xong đọc:

“Duy ngày Giáp tý tháng mười năm Trinh Quan thứ hai mươi hai nhà Đại Đường, Đặc tiến Vệ quốc công Lý Tĩnh, Hữu lĩnh quân Đại tướng quân Túc quốc công Trình Tri Tiết, Quang lộc đại phu Binh bộ Thượng thư Tào quốc công Lý Tích, Từ Châu Đô đốc Hồ quốc công Tần Thúc Bảo hội họp trên ngọn Cẩm Tú núi Ngũ Đài, thấy phương đông có ánh hồng quang rực trời, trong mây có chữ vàng to bằng cái đấu hiện ra, lời lẽ như sau: Sau ngàn năm nữa, đến nhà Đại Thanh. Phương đông có đảo, Thần Long là danh. Giáo chủ Hồng Mỗ, đội ơn trời xanh. Oai linh khắp chốn, lừng lẫy phi long. Hàng yêu phục ma, như mặt trời lên. Lông cánh giúp rập, thay đổi canh tân. Muôn ngàn điềm tốt, thảy thảy phong đăng. Tiên phúc mãi hưởng, thiên hạ tôn kính. Thọ sánh ngang trời, văn vũ nhân thánh. Trong giây lát trên trời hiện ra chữ màu xanh, lời lẽ như sau: Trời cho Hồng giáo chủ tám bộ Tứ thập nhị chương kinh, bộ thứ nhất cất ở chùa Đãng Ma núi Phục Ngưu Hà Nam, bộ thứ hai cất ở am Thiên Tâm núi Bút Giá Sơn Tây, bộ thứ ba cất ở quán Lăng Tiêu núi Thanh Thành Tứ Xuyên, bộ thứ tư cất ở chùa Thiếu Lâm núi Tung Sơn Hà Nam, bộ thứ năm cất ở quán Chân Vũ núi Võ Đương Hồ Bắc, bộ thứ sáu cất ở chùa Già Diệp núi Không Động Xuyên Biên, bộ thứ bảy cất ở Mộc vương phủ tại Côn Minh Vân Nam, bộ thứ tám cất ở Bình Tây vương phủ tại Côn Minh Vân Nam. Bọn Tĩnh kính cẩn sao lại văn trời, khắc vào bia đá, chờ người sau tới đọc”.

Lục tiên sinh ngân nga đọc xong, hỏi “Có đúng thế không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đây là văn bia thời Đường, làm sao biết được đời sau có Bình Tây vương Ngô Tam Quế?”. Lục tiên sinh nói “Thượng đế thông minh trí tuệ, không gì không biết, không gì không hiểu, đã biết đời sau có Hồng giáo chủ, tự nhiên cũng biết là có Ngô Tam Quế”. Vi Tiểu Bảo cười thầm, gật đầu nói “Nói thế cũng phải”, nghĩ thầm “Không biết ngươi giở trò ma gì đây”.

Lục tiên sinh nói “Văn tự trên tấm bia đá này, không được đọc sai một chữ. Tuy Vi công tử thiên phú thông minh, nhưng theo như ta thấy đây cũng là thần linh cảm động mới biết được những chữ khoa đẩu này, ngày sau giữa lúc thảng thốt, có khi đọc sai. Tốt nhất là Vi công tử đọc thuộc lòng bài văn bia này, lúc Hồng giáo chủ triệu kiến, đọc thuộc lòng thật trôi chảy, Hồng giáo chủ vui vẻ, tự nhiên sẽ có ban thưởng”.

Vi Tiểu Bảo đảo hai mắt một cái, lập tức sực hiểu ra, gật đầu lia lịa, nói “Té ra là thế, té ra là thế”. Đoán là Bạn đầu đà và Lục tiên sinh đã bẩm báo với Hồng giáo chủ, nói có một thằng nhỏ biết được chữ trên bia đá, Hồng giáo chủ nhất định sẽ truyền kiến để hỏi. Nào ngờ chuyện này toàn là giả, Lục tiên sinh sợ giáo chủ bắt tội, chỉ đành ngụy tạo văn bia để đánh lừa giáo chủ một phen.

Lục tiên sinh nói “Bây giờ ta đọc một câu, thì Vi công tử đọc một câu, đến lúc không sai chữ nào thì thôi. Duy ngày Giáp tý tháng mười năm Trinh Quan thứ hai mươi hai nhà Đại Đường...”.

Việc đã tới nước này, Vi Tiểu Bảo có muốn không đọc cũng không được, huống chi thông đồng với nhau đánh lừa Hồng giáo chủ kể ra cũng rất thú vị, bèn cao giọng đọc theo. Y tính nết lanh lợi, nghe qua một đoạn văn mấy trăm chữ muốn kể lại cho đúng cũng không mất chút sức lực nào, còn nói tới đọc sách thì lại như muốn lấy mạng y, đoạn văn chương này tuy chỉ lưa thưa vài trăm chữ, nhưng câu chữ đều mười phần trúc trắc, lại không hiểu nghĩa, những câu “Lừng lẫy phi long”, “Thay đổi canh tân” gì đó đều không biết ý nghĩa là gì, chỉ đành đọc theo Lục tiên sinh hết lần này tới lần khác. May là Lục tiên sinh dạy người không mỏi, đọc qua hơn ba mươi lượt, y đã có thể đọc thuộc lòng không sai một chữ.

Đêm ấy y ngủ lại ở nhà Lục tiên sinh, sáng sớm hôm sau lại đọc thuộc lòng. Lục tiên sinh thấy y đã nhớ kỹ, vô cùng mừng rỡ, lúc ấy lấy giấy bút ra viết lại từng chữ khoa đẩu, dạy y nhận mặt chữ, chữ nào là chữ “Duy”, chữ nào là chữ “Ngày”. Lần này thì Vi Tiểu Bảo không ngừng kêu khổ, loại chữ khoa đẩu này lại cong cong quẹo quẹo, hình thù không khác nhau bao nhiêu, bảo y nhất nhất phân biệt, lại còn phải viết ra, đúng là khó như lên trời, khổ như bị giết. Y ngồi yên một chỗ trong một lúc cũng khó, thì làm sao yên tâm mà học chữ khoa đẩu được?

Vi Tiểu Bảo cố nhiên mặt mày nhăn nhó, Lục tiên sinh lại càng hồi hộp không yên. Lục tiên sinh lần này đã sớm biết văn tự trên bia đá có nghĩa khác, nhưng y chiếu theo số chữ trên bản dập của Bạn đầu đà, chế ra một thiên văn tự, hoàn toàn là bịa đặt, chỉ mong số chữ bằng nhau, dựa vào đó để làm Hồng giáo chủ vui vẻ, bất kể là trên văn bia viết những gì.

Liều mạng bịa đặt như thế, tự nhiên là có hàng trăm chỗ sơ hở, trong đoạn “năm Trinh Quan thứ hai mươi hai”, chữ “Nhị” (hai) thứ năm, nhưng chữ thứ năm đoạn ấy trên bia lại có tới hơn mười tám nét, bất kể thế nào cũng không thể nói là chữ “Nhị” được. Chữ thứ ba chỉ có ba nét, thì rất khó nói là chữ “Quan”. Hồng giáo chủ rất thông minh, bài văn giả này có quá nửa là không thoát khỏi mắt y, nhưng đại nạn lâm đầu, chỉ còn cách tạm thời đối phó một lúc, còn tai họa sau đó chỉ đành nhắm mắt mà chờ.

Hôm ấy dạy Vi Tiểu Bảo viết chữ, tiến bộ rất chậm, đến tận trưa chỉ viết được bốn chữ khoa đẩu, may là hình dáng chữ khoa đẩu vốn kỳ lạ, dưới tay Vi Tiểu Bảo viết ra vô cùng khó coi, lại càng không biết xốn mắt tới đâu, chứ nếu là chữ khải mà do một đứa nhỏ chưa từng học chữ bao giờ viết ra thì bất kể ai vừa nhìn cũng biết ngay là giả.

Buổi chiều học được ba chữ, buổi tối học được thêm hai chữ, suốt hôm ấy học được chín chữ. Vi Tiểu Bảo không ngớt kêu cha kêu mẹ, mấy lần ném bút không chịu viết nữa. Lục tiên sinh vừa dọa dẫm vừa dụ dỗ, sau cùng bảo Phương Di ra ngồi bên cạnh, Vi Tiểu Bảo mới cố gắng nhẫn nại ngồi viết. Lục tiên sinh vừa dạy vừa thầm lo lắng chỉ sợ Hồng giáo chủ gọi vào, nếu bài văn chương này còn chưa học xong đã bị giáo chủ gọi vào, thì cái đầu Vi Tiểu Bảo cố nhiên không thể giữ được, mà cả nhà mình cũng không khỏi mất mạng làm bạn với y.

Nhưng chuyện này hoàn toàn không thể gấp rút được, càng mong y học cho mau thì Vi Tiểu Bảo học lại càng chậm. Trong đầu óc đầy những hình nòng nọc, lại như đang ngo ngoe bơi lội, quả thật rất khó nhận ra.

Học được vài hôm, những vết thương do rắn độc cắn trên người Vi Tiểu Bảo đã lành, cũng miễn cưỡng nhận ra được hai ba mươi chữ khoa đẩu, mà lại không rõ ràng, trong mười chữ thì thường lầm tới bảy tám chữ.

Lục tiên sinh đang phiền não, chợt nghe ngoài cửa có tiếng Bạn đầu đà gọi “Lục tiên sinh, giáo chủ triệu kiến Vi công tử!”. Lục tiên sinh mặt xám như tro, tay run lên, cây bút đầy mực quẹt một đường trên áo.

Một người rất cao bước vào thư phòng, chính là Bạn đầu đà. Vi Tiểu Bảo cười nói “Bạn tôn giả, tại sao hôm nay ngươi mới tới gặp ta? Ta chờ ngươi lâu quá”. Bạn đầu đà thấy thần sắc Lục tiên sinh, biết là chuyện lớn không xong, không trả lời Vi Tiểu Bảo mà lẩm bẩm một mình “Ta đã sớm biết thằng tiểu quỷ này ăn nói bậy bạ, nhưng đờm kéo lên tắc cả tâm khiếu, muốn lập công lớn gì đó để bảo toàn tính mệnh, không ngờ lại càng chết sớm hơn”.

Lục tiên sinh cười nhạt nói “Ngươi bất quá chỉ mất có một mạng, họ Lục ta thì cả nhà tám người cũng phải chết theo ngươi”. Bạn đầu đà thở dài một tiếng, nói “Số phận của mọi người như thế, đó gọi là kiếp nạn khó tránh. Cho dù không có chuyện này, giáo chủ cũng chưa chắc đã dung tha cho chúng ta sống thêm vài ngày đâu”.

Lục tiên sinh nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, nói “Là bọn người này đang đắc thế, bọn già chúng ta phải chết, còn có cách nào đâu?”, giọng nói đầy vẻ căm phẫn bất bình. Bạn đầu đà thở dài nói “Cũng là ta thấy y còn nhỏ tuổi, hợp ý giáo chủ nên không nhìn trước nhìn sau về bẩm với giáo chủ ngay, ồ!”. Lục tiên sinh trợn mắt nhìn y một cái, nói “Có nhỏ cũng không khỏi quá nhỏ”. Bạn đầu đà nói “Lục huynh, việc đã đến nước này, ta và ngươi đồng sinh cộng tử, đại trượng phu chết thì chết, chứ có gì mà phải sợ?”.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay nói “Bạn đầu đà nói rất đúng, là anh hùng hảo hán thì sợ cái gì? Ta cũng không sợ, các ngươi càng không cần sợ”.

Lục tiên sinh cười nhạt một tiếng, nói “Trẻ con vô tri, không biết trời cao đất dày, đến lúc ngươi biết sợ thì đã muộn rồi”. Rồi xuất thần hồi lâu, nói “Xin Bạn tôn giả chờ một lúc, để ta dặn chuyết kinh vài câu”.

Qua một lúc, Lục tiên sinh trở vào thư phòng, trên mặt có ngấn lệ. Bạn đầu đà nói “Lục huynh, ngươi cho ta một viên Thăng thiên hoàn”. Lục tiên sinh gật gật đầu, móc trong bọc ra một cái bình thuốc, mở nút bình trút ra một viên thuốc màu đỏ đưa cho y, nói “Loại thuốc này ngậm vào miệng là tắt thở ngay, không phải lúc tối hậu thì không nên khinh suất vọng động”. Bạn đầu đà đón lấy, cười gượng nói “Đa tạ! Bạn đầu đà cũng không coi rẻ tính mạng của mình, cũng không muốn lên trời quá mau như thế đâu”.

Vi Tiểu Bảo lúc trên núi Ngũ Đài thấy Bạn đầu đà đánh nhau với Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm, oai phong lẫm liệt, lúc này lại xin thuốc độc, rõ ràng lúc Hồng giáo chủ bắt tội sẽ tự sát, mới biết rõ sự tình quả rất khẩn cấp, bất giác cũng sợ sệt.

Ba người ra cửa, Vi Tiểu Bảo nghe trong nội đường văng vẳng có tiếng khóc, bèn hỏi “Phương cô nương đâu? Cô ta không đi à?”. Bạn đầu đà nói “Hừ, ngươi còn nhỏ tuổi mà đã đa tình, trên núi Ngũ Đài đã có Song Nhi, ở đây lại có Phương cô nương”, rồi đưa tay trái ra bế xốc y lên, quát “Đi thôi!”. Kế sải chân chạy mau về phía đông, trong khoảnh khắc đã chạy như ngựa phi.

Lục tiên sinh theo cạnh y, vẫn mặt mày ủ rũ. Vi Tiểu Bảo thấy y không hề mất chút hơi sức nào vẫn sóng vai bên cạnh Bạn đầu đà, không hề lạc lại phía sau nửa bước, mới biết văn sĩ yếu ớt này vốn có một thân võ công thượng thừa, bèn nói “Bạn đầu đà, Lục tiên sinh, hai người các vị võ công cao cường như thế, cần gì phải sợ Hồng giáo chủ? Các ngươi...”. Bạn đầu đà xòe tay phải ra bịt miệng y, tức giận nói “Trên đảo Thần Long này mà ngươi dám nói ra những câu đại nghịch bất đạo như thế, chán sống rồi phải không?”. Vi Tiểu Bảo bị y bịt miệng, không thở được nữa, nghĩ thầm “Con bà nó, ngươi sợ Hồng giáo chủ tới mức như Thế mà còn tự xưng là anh hùng à, còn không bằng cẩu hùng nữa”.

Ba người đi về phía một ngọn núi phía bắc. Đi không bao lâu chỉ thấy trên cây, trên cỏ, trên đường, phía đông một con, phía tây một con, toàn là rắn xanh, nhưng nói ra cũng kỳ quái, hoàn toàn không hề quấy rầy ba người. Đi qua hai sườn núi, ngẩng đầu nhìn thấy trên đỉnh núi có mấy gian nhà tre. Bạn đầu đà ôm Vi Tiểu Bảo đi thẳng lên đỉnh núi.

Lúc ấy đường núi hẹp lại, Lục tiên sinh không thể đi bên cạnh Bạn đầu đà, lui lại phía sau hơn một trượng. Bạn đầu đà ghé vào tai Vi Tiểu Bảo, hạ giọng nói “Bộ Tứ thập nhị chương kinh của ngươi đâu?”. Vi Tiểu Bảo nói “Không có trong người ta đâu”. Bạn đầu đà nói “Chuyện đó cần gì phải nói? Ta đã lục soát trong người ngươi mấy lần rồi. Cất ở đâu rồi?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm lấy được kinh thư, tự nhiên là cầm về đưa cho Phương trượng của họ”. Nghĩ thầm gã đầu đà cao như cây sào tre này đánh không lại Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm, nghe nói kinh thư đang trong tay Phương trượng chùa Thiếu Lâm sẽ tự nhiên không dám tới đòi, mà cho dù dám tới đòi, cũng sẽ bị người ta đánh đuổi.

Hôm ấy Bạn đầu đà chính tay đưa kinh thư cho Trừng Tâm hòa thượng, tự nhiên không nghi ngờ lời Vi Tiểu Bảo, hạ giọng nói “Khi gặp giáo chủ, thì ngàn vạn lần không được nói tới chuyện ấy. Nếu không giáo chủ bắt ngươi đưa kinh thư ra, ngươi không có gì đưa ra, giáo chủ lão nhân gia người nhất định sẽ ném ngươi xuống hang rắn đấy”.

Vi Tiểu Bảo nghe giọng nói của y đầy vẻ sợ sệt, vả lại còn sợ Lục Cao Hiên nghe được, bèn hạ giọng nói “Rõ ràng ngươi đã cướp được kinh thư lại trả lại cho hòa thượng chùa Thiếu Lâm, giáo chủ mà biết được thì nhất định sẽ ném ngươi xuống hang rắn đấy. Hừ hừ, cho dù tạm thời không trừng phạt ngươi, sai ngươi tới chùa Thiếu Lâm cướp lại kinh thư, thì cũng đủ cho ngươi chịu khổ rồi”.

Bạn đầu đà thân hình run lên một cái, im lặng không nói gì.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai người chúng ta làm ăn chung đi. Có chuyện gì thì người chiếu cố cho ta, ta cũng chiếu cố cho ngươi. Nếu không thì mọi người vỗ tay một lần rồi tan, đồng quy ư tận”.

Lục tiên sinh đột nhiên ở phía sau hỏi xen vào “Cái gì mà vỗ tay một lần rồi tan, đồng quy ư tận?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ba người chúng ta có phúc cùng hưởng, có họa cùng chịu”. Nghĩ thầm lúc này xử cảnh không hay, đã là một trường hồ đồ, nếu kéo được hai cao thủ này cùng liên lụy với mình thì ít nhiều cũng có chút hy vọng.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên đều im lặng không nói gì, qua hồi lâu hai người cùng thở dài.

Lại đi một lúc khoảng ăn xong bữa cơm, đã lên tới đỉnh núi. Chỉ thấy bốn thiếu niên mặc áo xanh dắt tay nhau bước tới, người nào cũng mang một thanh trường kiếm trên lưng. Người đứng đầu bên trái nói “Bạn đầu đà, thằng nhỏ này làm gì vậy?”.

Bạn đầu đà đặt Vi Tiểu Bảo xuống, nói “Giáo chủ truyền lệnh gọi y vào gặp”.

Ba thiếu nữ mặc áo hồng phía tây hi hi hô hô cười nói bước tới, trên lưng cũng đeo trường kiếm, nhìn thấy ba người liền đón lên. Một thiếu nữ cười nói “Bạn đầu đà, thằng nhỏ này là con riêng của ngươi à?”. Nói xong vỗ khẽ vào má phải Vi Tiểu Bảo một cái. Bạn đầu đà nói “Cô nương nói đùa rồi. Thằng nhỏ này là giáo chủ lão nhân gia người có đặc chỉ gọi vào, có chuyện quan trọng muốn hỏi y”. Một thiếu nữ khác mặt tròn lại vỗ vào má phải Vi Tiểu Bảo một cái, cười nói “Nhìn thấy dáng vẻ con nít thế này, nhất định là con riêng của Bạn đầu đà rồi, ngươi không chối được đâu”.

Vi Tiểu Bảo cả giận, la lên “Ta là con riêng của ngươi. Ngươi tư thông với Bạn đầu đà sinh ra ta”.

Cả bọn thiếu niên thiếu nữ sửng sốt, kế đó hô hô cười rộ. Thiếu nữ mặt tròn kia đỏ mặt, đay nghiến “Thằng quỷ con, quân chết giẫm!”, vung tay ra đánh. Vi Tiểu Bảo nghiêng đầu tránh qua. Lúc ấy lại có hơn mười người nam nữ trẻ tuổi nghe tiếng bước tới, đều chế nhạo thiếu nữ mặt tròn kia. Thiếu nữ ấy vừa thẹn vừa giận, phi chân đá mạnh vào mông Vi Tiểu Bảo một cước. Vi Tiểu Bảo la lên “Má, sao má lại đánh con?”. Bọn thiếu niên lại càng cười lớn.

Đột nhiên có tiếng chuông keng keng keng vang lên, mọi người lập tức im lặng lắng nghe, hơn hai mươi nam nữ thiếu niên quay người chạy mau vào gian nhà tre.

Bạn đầu đà nói “Giáo chủ tập họp mọi người để dạy bảo”. Rồi quay qua Vi Tiểu Bảo nói “Lúc ngươi gặp giáo chủ, ngàn vạn lần đừng ăn nói bậy bạ đấy”. Vi Tiểu Bảo thấy y có vẻ lo lắng, bọn thiếu niên nam nữ kia lại rất vô lễ với y, nghĩ thầm y võ công rất cao, tại sao lại sợ mười mấy đứa nhóc con, bất giác cảm thấy thương xót y, bèn gật gật đầu.

Chỉ thấy bốn phương tám hướng đều có người chạy tới gian nhà tre, Bạn đầu đà và Lục tiên sinh dắt Vi Tiểu Bảo bước vào. Qua một dải hành lang, đột nhiên xuất hiện một tòa đại sảnh. Tòa đại sảnh này rất lớn, có thể chứa được hàng ngàn người. Vi Tiểu Bảo ở trong hoàng cung tại Bắc Kinh đã lâu, đại sảnh có lớn hơn cũng không coi vào đâu. Nhưng tòa đại sảnh này quả thật rất lớn, vừa nhìn thấy bất giác trong lòng cảm thấy kính phục.

Chỉ thấy một đám thiếu niên nam nữ mặc quần áo chia ra năm màu, đứng ở năm phương vị. Những người mặc áo màu xanh, trắng, đen, vàng đều là thiếu niên, những người mặc áo đỏ đều là thiếu nữ. Trên lưng đều mang trường kiếm, mỗi đội có khoảng trăm người. Đầu kia của đại sảnh bày hai cái ghế tre, trên đặt nệm gấm. Hai bên có mấy mươi người đứng, có nam có nữ, người trẻ khoảng ba mươi trở lại, người già khoảng sáu bảy mươi tuổi, trên người đều không mang binh khí. Trong đại sảnh có khoảng năm sáu trăm người, nhưng không có một tiếng động, ngay cả một hơi thở cũng không nghe thấy.

Vi Tiểu Bảo chửi thầm trong bụng “Con bà nó, vênh váo thật, hoàng đế lâm triều chắc?”. Qua hồi lâu có chín tiếng chuông vang lên, trong nội đường vang lên tiếng bước chân. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Giáo chủ thúi ra rồi”.

Không ngờ lại là mười hán tử đi ra, đều khoảng trên dưới ba mươi tuổi, quần áo cũng năm màu, chia ra đứng cạnh hai chiếc ghế, mỗi bên năm người. Lại qua một lúc có một tiếng chuông cực lớn vang lên, kế có mấy trăm tiếng lục lạc bạc ngân nga. Mọi người trong sảnh nhất tề quỳ xuống, đồng thanh nói “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”. Bạn đầu đà kéo vạt áo Vi Tiểu Bảo một cái, bảo y quỳ xuống.

Vi Tiểu Bảo đành quỳ xuống, đưa mắt nhìn trộm, thấy có một nam một nữ trong nội đường đi ra, bước tới ngồi vào ghế. Tiếng lục lạc lại ngân lên, mọi người từ từ đứng dậy. Người đàn ông kia rất già, bộ râu trắng dài tới ngực, trên mặt đầy nếp nhăn vết sẹo, vô cùng xấu xí, nghĩ thầm người này chắc là giáo chủ. Người đàn bà lại là một thiếu phụ xinh đẹp, xem ra chẳng qua chỉ hai mươi ba hai mươi bốn tuổi, miệng mỉm cười, dáng vẻ yêu kiều, vô cùng lộng lẫy.

Vi Tiểu Bảo thầm khen “Đẹp quá! Nữ nhân này so ra còn đẹp hơn hảo tỷ tỷ của mình. Trong hoàng cung và Lệ Xuân viện cũng không có người đẹp thế này”.

Một hán tử áo xanh bên trái sải chân bước tới hai bước, cầm một tờ giấy màu xanh, cao giọng đọc lớn “Kính cẩn đọc lời bảo huấn của Hồng giáo chủ ơn to rọi khắp, oai dậy tám phương: Tất cả đồng lòng việc sẽ thành. Oai chấn thiên hạ không ai bằng!”.

Mọi người trong sảnh đồng thanh đọc theo “Tất cả đồng lòng việc sẽ thành. Oai chấn thiên hạ không ai bằng!”.

Vi Tiểu Bảo hai mắt đang láo liên nhìn người đẹp kia, mọi người đồng thanh đọc lên như thế làm y giật nảy mình.

Hán tử áo xanh kia đọc tiếp “Giáo chủ tiên phúc ngang trời cao, Giáo chúng chữ trung soi trên đầu. Giáo chủ cưỡi trên thuyền muôn đời, Rẽ gió phá sóng sính anh hào! Thần long bay lên người ngưỡng vọng, Giáo chủ oai danh trùm tám phương. Kẻ sống là sống cho giáo chủ, Người chết thảy chết vì giáo chủ. Mệnh lệnh giáo chủ đều tuân theo, Giáo chủ sáng ngời như nhật nguyệt!”.

Hán tử kia đọc câu nào, mọi người đọc theo câu ấy. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bảo huấn của Hồng giáo chủ cái gì? Khoe khoang khoác lác. Bài thơ tiếng lóng của Thiên Địa hội mình còn dễ nghe hơn nhiều”.

Mọi người đọc xong, đồng thanh hô lớn “Giáo chủ bảo huấn, thường nhớ trong lòng, khắc địch chế thắng, muôn việc thành công!”. Bọn thiếu niên nam nữ kia là hô vang dội nhất. Bộ mặt xấu xí của Hồng giáo chủ vẫn thản nhiên, người đẹp nên cạnh y thì cười khùng khục đọc theo.

Mọi người đọc xong, trong đại sảnh không còn chút tiếng động nào.

Chú thích:

Cuối thời Đường, La Thiệu Uy chiếm được trấn Ngụy Bác, giết hết năm ngàn tinh binh ở đó, về sau rất hối hận, tự biết là sai lầm rất lớn, nói “Gom hết sắt trong sáu châu bốn mươi ba huyện cũng không đúc được”. Thời Vương Mãng lấy đồng sắt đúc tiền hình lưỡi đao, văn tự trên đó dùng vàng khảm vào, gọi là “thác đao”. La Thiệu Uy mượn chữ “thác” (đúc) trong “thác đao” để ví với chữ “thác” (sai) trong “thác ngộ” (sai lầm), sai lầm lớn tới mức gom hết sắt trong thiên hạ cũng khó mà đúc được.

Thời Chiến Quốc, Thương Ưởng nước Tần thay đổi pháp lệnh, lúc sắp ban hành pháp lệnh mới sợ dân không tuân theo, bèn dựng một cây gỗ dài ba trượng ở Nam Môn, tuyên bố ai vác được qua Bắc Môn sẽ thưởng cho năm mươi lượng vàng, mọi người đều không tin. Có một người vác thử, Thương Ưởng quả nhiên theo lời ban thưởng, lúc ấy mọi người đều tin pháp lệnh. Thương Ưởng ban hành pháp lệnh rất nghiêm khắc, nhưng dân không dám làm trái.

“Chín châu gom sắt đúc một chữ” (Cửu châu tụ thiết chú nhất tự), “một chữ” đây là một chữ “thác” (sai) lớn, sách này mượn dùng để ví với việc Vi Tiểu Bảo bị lừa tới đảo Thần Long, hối hận đã muộn. Câu “Trăm vàng dựng gỗ mời quần ma” (Bách kim lập mộc chiêu quần ma), sách này dùng để ví với việc giáo chủ Thần Long giáo đầu tiên dùng lời lẽ ngon ngọt dụ dỗ người ta về theo, sau đó dùng thủ đoạn nghiêm khắc tàn nhẫn để ràng buộc khống chế giáo chúng.

HỒI 20

Bia tàn ngày tháng xem còn đó
Lớp trước phong lưu tới vịn theo

* * *

Người kia ánh mắt quét từ tây qua đông, nụ cười trên mặt không tắt, thong thả nói “Chưởng môn sứ Hắc Long môn, hôm nay đã đến kỳ hạn, mời ngươi đưa kinh thư lên đây”. Giọng nàng vừa trong trẻo vừa kiều mỵ rất dễ nghe, đưa tay phải tới, bàn tay xòe ra.

Vi Tiểu Bảo từ xa nhìn, thấy bàn tay đúng là như bạch ngọc tạc thành, trong lòng lập tức nảy ra ý nghĩ “Nữ nhân này mà làm vợ mình cũng không phải kém. Nàng mà tới Lệ Xuân viện làm ăn, thì khách chơi ở Dương Châu sẽ ùn ùn kéo tới xô vỡ cả cổng lớn Lệ Xuân viện”.

Một lão nhân áo đen bên trái bước lên hai bước, khom người nói “Khải bẩm phu nhân, Bắc Kinh báo tin là đã điều tra được nơi hạ lạc của bốn bộ kinh thư, đang cố gắng ra sức, vâng theo lời bảo huấn của giáo chủ, cho dù mất mạng cũng phải lấy bằng được để dâng lên giáo chủ và phu nhân”. Giọng y run run, rõ ràng mười phần sợ sệt.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Đáng tiếc, đáng tiếc! Té ra nữ nhân xinh đẹp này là phu nhân của Hồng giáo chủ, một đóa hoa lài cắm bãi cứt trâu. Trăng trong veo, rọi cầu tiêu!”.

Nữ nhân kia cười khẽ một tiếng, nói “Giáo chủ đã gia hạn ba lần rồi, Hắc Long sứ ngươi vẫn cứ dây dưa, không chịu ra sức, đối với giáo chủ không khỏi có chỗ quá không trung thành thì phải?”.

Hắc Long sứ khom người càng thấp, nói “Thuộc hạ đội ơn lớn của giáo chủ và phu nhân, dù tan xương nát thịt cũng khó mà báo đáp. Quả thật chuyện này muôn phần khó khăn, trong những người thuộc hạ phái vào cung đã có hai người Đặng Bính Xuân, Liễu Yến tuẫn giáo thân vong. Mong giáo chủ và phu nhân ra ơn gia hạn thêm”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Té ra con heo nái mập ú và cung nữ giả kia là thuộc hạ của ngươi. Chỉ e chức vị của con đĩ già cũng không bằng ngươi”.

Nữ nhân kia giơ tay trái lên vẫy vẫy Vi Tiểu Bảo, cười nói “Tiểu đệ đệ, ngươi lại đây”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, hạ giọng nói “Ta à?”. Nữ nhân kia cười nói “Đúng đấy, ta gọi ngươi”. Vi Tiểu Bảo nhìn qua hai người Lục tiên sinh, Bạn đầu đà bên cạnh một cái. Lục tiên sinh nói “Phu nhân đã gọi, bước tới cung kính hành lễ đi”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu ta không cung kính thì sao?”. Nhưng vẫn bước lên cung cung kính kính khom người làm lễ, nói “Giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Hồng phu nhân cười nói “Thằng nhỏ người khôn ngoan lắm. Ai dạy ngươi thêm ba chữ Và phu nhân vào sau hai chữ giáo chủ thế?”.

Vi Tiểu Bảo không biết trước nay giáo chúng Thần Long giáo chỉ nói “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”, sau khi gia nhập phải học câu ấy cho thuộc lòng, không ai dám thêm bớt một chữ nửa câu. Vi Tiểu Bảo thấy vị phu nhân này dung mạo đã đẹp, lại rất có quyền thế, vả lại vỗ mông ngựa không mất tiền liền thuận miệng thêm ba chữ “Và phu nhân” vào, nghe nàng hỏi bèn đáp “Giáo chủ có phu nhân làm bạn thì thọ sánh ngang trời mới thú vị, nếu không qua một hai trăm năm, phu nhân về trời, giáo chủ há không quá tịch mịch sao?”.

Hồng phu nhân vừa nghe thấy liền cười sặc lên, Hồng giáo chủ cũng không kìm được mỉm cười, vuốt bộ râu dài, gật đầu cười khẽ.

Giáo chúng trên dưới trong Thần Long giáo nhìn thấy giáo chủ thì người nào cũng run rẩy sợ sệt, đâu có ai dám thuận miệng nói bừa như vậy? Lúc vừa nghe Vi Tiểu Bảo nói thế ai cũng toát mồ hôi lo thay cho y, đến khi thấy giáo chủ và phu nhân thần sắc rất hòa hoãn mới yên tâm.

Hồng phu nhân cười hỏi “Vậy ba chữ ấy là tự ngươi nghĩ ra thêm vào phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, nhưng không thêm vào không được. Trong những chữ cong cong quẹo quẹo trên tấm bia đá kia có nhắc tới phu nhân mà”.

Câu ấy vừa buông ra, Lục tiên sinh toàn thân như lập tức rơi xuống hố băng, tự mình mất không biết bao nhiêu tâm huyết mới dạy cho y học thuộc lòng được bài văn bia kia, đột nhiên y lại nảy ý chế thêm, thêm tên phu nhân vào đó, vậy thì làm sao ăn khớp với số chữ? Thằng nhỏ ương bướng này thuận miệng bịa đặt, ắt không khỏi đọc bừa văn bia một lượt, bài văn bia mình làm vốn đã có rất nhiều chỗ sơ hở, mà như thế thì làm sao không bại lộ ngay tại chỗ?

Hồng phu nhân nghe thấy cũng chợt sửng sốt, nói “Ngươi nói trên bia đá có khắc tên ta à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Vâng ạ!”. Y thuận miệng nói ra hai chữ “Vâng ạ” xong mới kêu thầm “Hỏng rồi! Nếu thị bảo mình đọc thuộc lòng bài văn bia kia, thì trong đó đâu có nói tới phu nhân”. May là Hồng phu nhân cũng không hỏi kỹ, nói “Ngươi họ Vi, từ Bắc Kinh tới, phải không?”. Vi Tiểu Bảo lại nói “Vâng ạ!”. Hồng phu nhân nói “Nghe Bạn đầu đà nói ở Bắc Kinh ngươi đã gặp một cô nương mập tên Liễu Yến, thị còn dạy võ công cho ngươi phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Những chuyện mình nói với Bạn đầu đà, ngoài chuyện kinh thư ra y đều đã bẩm báo lại hết với giáo chủ và phu nhân, trước mắt chỉ còn cách cố chết bịa đặt tới cùng, dù sao Liễu Yến cũng đã chết rồi, cái đó gọi là Người chết không sao đối chứng”. Bèn nói “Đúng thế, dì Liễu này là bạn tốt của chú tôi, ban ngày ban đêm gì cũng thường tới nhà tôi”. Hồng phu nhân cười sặc lên nói “Thị tới làm gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nói chuyện cười đùa với chú tôi. Có lúc họ còn ôm nhau hôn môi, tưởng tôi không thấy, nhưng tôi nhìn trộm đều thấy tất”. Y biết càng nói cụ thể sống động, những chỗ chi tiết tỉ mỉ đều nói hết ra thì người ta càng tin.

Hồng phu nhân cười nói “Thằng nhỏ nhà ngươi gian hoạt quá, người ta hôn nhau mà ngươi cũng nhìn trộm”, rồi quay lại nói với Hắc Long sứ “Ngươi nghe thấy chưa? Trẻ con tóm lại không biết nói dối thì phải?”.

Vi Tiểu Bảo nhìn theo ánh mắt nàng, thấy Hắc Long sứ biến hẳn sắc mặt, vẻ sợ hãi lên tới cực điểm, thân hình run lên, hai gối khuỵu xuống quỳ luôn xuống đất, dập đầu lia lịa, nói “Thuộc hạ... thuộc hạ không biết cách cai quản đốc thúc, tội đáng chết vạn lần, xin giáo chủ và phu nhân mở... mở một mắt lưới, chuẩn cho thuộc hạ lập công chuộc tội”. Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, nghĩ thầm “Mình nói là cô nương mập như heo kia hôn môi với chú mình, thì liên quan gì tới lão già này chứ? Tại sao y lại hoảng sợ tới như thế?”

Hồng phu nhân mỉm cười nói “Lập công chuộc tội à? Ngươi có công lao gì? Ngươi còn nói người mà ngươi phái đi quả thật là lòng trung rực rực đang làm việc cho giáo chủ. Nào ngờ thị ở Bắc Kinh lại làm chuyện dan díu phong lưu như thế”. Hắc Long sứ dập đầu lia lịa, trên trán máu tươi ròng ròng. Vi Tiểu Bảo trong lòng bất nhẫn, định nói vài câu có lợi cho y, nhưng nhất thời không nghĩ ra được câu nào.

Hắc Long sứ lê gối tới, kêu lên “Giáo chủ, ta theo lão nhân gia người ra sống vào chết, tuy không có công lao, nhưng cũng khổ cực”. Hồng phu nhân cười nhạt nói “Ngươi nhắc tới chuyện trước kia làm gì? Ngươi đã lớn tuổi như thế, còn làm việc cho giáo chủ được bao nhiêu năm nữa? Chức vụ Hắc Long sứ ấy cứ nghỉ sớm một chút, há không khoái hoạt sao?”. Hắc Long sứ ngẩng đầu lên nhìn Hồng giáo chủ nài nỉ “Giáo chủ, người đối với thuộc hạ cũ, anh em cũ, quả thật không có nửa điểm tình nghĩa sao?”.

Hồng giáo chủ thần sắc trơ ra như gỗ, lạnh nhạt nói “Trong Thần Long giáo chúng ta, những người già cả hồ đồ quá nhiều, cũng phải chỉnh đốn cho tốt một phen mới đúng”. Y thanh âm trầm trầm, nói ra không nghe rõ tiếng. Vi Tiểu Bảo từ lúc thấy mặt y đến lúc ấy mới nghe y lên tiếng lần đầu.

Đột nhiên mấy trăm thiếu niên nam nữ đồng thanh hô lớn “Giáo chủ bảo huấn, thường nhớ trong lòng, chế thắng khắc địch, mọi việc thành công!”.

Hắc Long sứ thở dài một tiếng, run rẩy đứng lên, nói “Bỏ cũ nhận mới, đám già bọn ta, vốn phải chết rồi”. Rồi quay người lại nói “Mang rồng ra đây!”.

Bốn thiếu niên áo đen ngoài cửa sảnh rảo chân bước tới, trong tay mỗi người cầm một cái mâm gỗ, trên có lồng tròn bằng đồng đậy kín, bước tới trước mặt Hắc Long sứ đặt mâm gỗ xuống đất, rồi mau lẹ xoay người bước ra. Mọi người trong sảnh không hẹn mà cùng đồng thời lùi lại một bước.

Hắc Long sứ lẩm bẩm “Giáo chủ bảo huấn, thường nhớ trong lòng, chế thắng khắc địch, mọi việc thành công... Ha ha, có một việc không thành công, đó là thuộc hạ hoàn toàn không phải lòng trung khăn khắn”. Rồi đưa tay ra cầm núm lồng bàn nhấc lên.

Trong mâm đột nhiên có một vật vọt ra, kế đó ánh bạc lóe lên, một ngọn phi đao chênh chếch phóng tới chém vật kia đứt làm hai đoạn, rơi xuống cái mâm, vẫn còn ngo ngoe, là một con rắn nhỏ vằn vện năm màu.

Vi Tiểu Bảo la hoảng một tiếng. Mọi người trong sảnh cũng la lên “Người nào?”. “Ai dám phạm thượng làm loạn?”. “Bắt lấy y!”. “Thằng phản đồ này lại dám chống lại giáo chủ à?”.

Hồng phu nhân đột nhiên đứng lên, vòng hai tay lại rồi vẫy liên tiếp ba cái. Chỉ nghe soạt soạt soạt soạt, tiếng trường kiếm tuốt ra khỏi vỏ vang lên một tràng, mấy trăm thiếu niên nam nữ sấn lên sảnh, vây chặt năm sáu mươi giáo chúng lớn tuổi. Mấy trăm thiếu niên này áo xanh theo áo xanh, áo trắng theo áo trắng, không hề lẫn lộn, mỗi người chiếm một phương vị, hoặc sáu bảy người, hoặc tám chín người chia ra đối phó với một người, trường kiếm đều chĩa vào chỗ yếu hại, trong chớp mắt đã khống chế được mấy mươi giáo chúng lớn tuổi. Chung quanh Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên cũng đều có bảy tám người chĩa trường kiếm bao vây.

Một đạo nhân râu đen khoảng năm mươi tuổi hô hô cười rộ, nói “Phu nhân, ngươi dạy trận pháp này mất mấy tháng thế? Muốn đối phó với bọn anh em già thật ra cũng không cần phí sức như thế đâu”. Trong tám thiếu nữ áo đỏ bao vây y có hai người đẩy kiếm tới, mũi kiếm kề vào tâm khẩu y, quát lớn “Không được vô lễ với giáo chủ và phu nhân”. Đạo nhân kia cười nói “Phu nhân, con Ngũ thái thần thông kia là do Vô Căn đạo nhân ta giết. Ngươi muốn xử phạt thì cứ ra tay, cần gì làm liên lụy tới người khác?”.

Hồng phu nhân ngồi lại xuống ghế, mỉm cười nói “Ngươi đã tự nhận thì không gì tốt hơn. Đạo trưởng, giáo chủ đối đãi với ngươi không bạc mà? Ủy nhiệm ngươi làm Chưởng môn sứ Xích Long môn, đó là chức vụ cao chỉ dưới một mình giáo chủ mà trên hàng vạn người, tại sao ngươi lại làm phản?”. Vô Căn đạo nhân nói “Thuộc hạ không làm phản. Hắc Long sứ Trương Đạm Nguyệt có công lớn với bản giáo, chỉ vì người dưới làm việc bất lực mà phu nhân lại muốn lấy mạng y, thuộc hạ lớn mật nài nỉ giáo chủ và phu nhân”. Hồng phu nhân cười nói “Nếu ta không ưng thuận thì sao?”.

Vô Căn đạo nhân nói “Thần Long giáo tuy là giáo chủ sáng lập ra, nhưng là mấy vạn anh em lội qua nước sôi đạp lên lửa bỏng, ai ai cũng có công lao. Năm xưa khởi sự, tất cả có một ngàn hai mươi ba người anh em già, đến nay người thì bị địch nhân sát hại, người thì bị giáo chủ xử tử, chỉ còn không đầy trăm người. Thuộc hạ xin giáo chủ ra ơn, tha mạng cho mấy mươi anh em già bọn ta, đuổi tất cả bọn ta ra khỏi giáo. Giáo chủ và phu nhân thấy mặt đám già bọn ta là phát ghét, muốn dùng người mới, thì cứ đuổi tất cả đám già bọn ta đi là xong”.

Hồng phu nhân cười nhạt nói “Thần Long giáo từ khi sáng lập đến nay chưa từng nghe nói có ai sống sót mà ra khỏi giáo. Vô Căn đạo nhân nói thế, đúng là muốn mở cửa trời”. Vô Căn đạo nhân nói “Nói như thế thì phu nhân không ưng thuận chứ gì?”. Hồng phu nhân nói “Xin lỗi, bản giáo không có quy củ ấy”. Vô Căn đạo nhân hô hô cười rộ, nói “Té ra giáo chủ và phu nhân không giết hết bọn ta thì không xong”.

Hồng phu nhân mỉm cười nói “Cũng không phải thế. Người già trung thành với giáo chủ, tự nhiên giáo chủ vẫn coi là anh em tốt như xưa, quyết không kỳ thị. Chúng ta không nói chuyện lớn tuổi nhỏ tuổi, chỉ hỏi y có dốc lòng trung thành với giáo chủ hay không. Người nào trung thành với giáo chủ thì giơ tay lên”.

Mấy trăm thiếu niên nam nữ nhất tề giơ tay trái lên, cả Vô Căn đạo nhân cũng giơ cao tay trái, mọi người đồng thanh nói “Trung với giáo chủ, quyết không hai lòng!”. Vi Tiểu Bảo thấy mọi người giơ tay, cũng giơ tay lên.

Hồng phu nhân gật đầu nói “Vậy thì tốt lắm, té ra mọi người đều trung thành với giáo chủ, ngay vị tiểu đệ đệ mới tới này tuy không phải là người trong bản giáo cũng trung thành với giáo chủ”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta là trung thành với con rùa đen khốn nạn”. Hồng phu nhân nói “Mọi người đều trung thành với giáo chủ, vậy thì ở chỗ chúng ta không có tên phản tặc nào cả. Nhưng e có điểm không đúng thì phải, phải tra xét cho rõ ràng. Các vị lão huynh đệ chỉ cần tạm thời chịu ủy khuất một chút, trói tất cả lại”. Mấy trăm thiếu niên nam nữ đồng thanh ứng tiếng “Dạ!”.

Một đại hán cao lớn quát “Khoan đã!”. Hồng phu nhân nói “Bạch Long sứ, ngươi có cao kiến gì thế?”. Đại hán kia nói “Thuộc hạ không dám. Thuộc hạ theo giáo chủ hai mươi năm, gặp việc là hăng hái xông lên trước. Lúc ta liều mạng cho bản giáo thì đám nhãi con này còn chưa sinh ra trên đời. Tại sao họ mới trung thành với giáo chủ, mà lại nói đám anh em già bọn ta không trung thành?”.

Hồng phu nhân cười hề hề nói “Bạch Long sứ nói thế là khoe khoang công lao của mình rồi. Ngươi muốn nói là nếu không có Bạch Long sứ Chung Chí Linh ngươi thì Thần Long giáo không có ngày hôm nay phải không?”.

Đại hán cao lớn tên Chung Chí Linh kia nói “Sáng lập Thần Long giáo là công của một mình giáo chủ, mọi người chẳng qua chỉ là theo lão nhân gia người đánh dẹp thiên hạ, có công lao gì đáng nói đâu? Có điều...”.

Hồng phu nhân nói “Có điều thế nào?”. Chung Chí Linh nói “Có điều bọn ta không có công lao, thì bọn nhãi con mười mấy tuổi này càng không có công lao”. Hồng phu nhân nói “Ta chẳng qua hơn hai mươi tuổi, thì cũng không có công lao gì phải không?”. Chung Chí Linh ngần ngừ một lúc, nói “Không sai, phu nhân cũng không có công lao. Lập giáo dựng nghiệp là công của một mình giáo chủ lão nhân gia người”.

Hồng phu nhân chậm rãi nói “Mọi người đã không ai có công lao, thì giết ngươi đi cũng không có gì oan uổng, phải không?”. Nói tới đó hai mắt rực lên sát cơ, nhưng vẻ mặt vẫn yêu kiều không sao nói ra được.

Chung Chí Linh tức giận quát “Ngươi giết một mình họ Chung ta thì tự nhiên không hề gì. Chỉ e là giết hại trung lương, tru lục công thần như thế, thì cơ nghiệp của Thần Long giáo sẽ bị hủy hoại trong tay một mình phu nhân thôi”.

Hồng phu nhân nói “Hay lắm, hay lắm, ờ, ta mệt quá”. Mấy chữ ấy nói ra rất uể oải, nào ngờ lại là hiệu lệnh giết người. Bảy thiếu niên áo trắng vây quanh Chung Chí Linh vừa nghe thấy, trường kiếm trong tay lập tức phóng mau ra, nhất tề đâm vào Chung Chí Linh. Bảy thanh kiếm rút ra, trên người y vọt ra bảy tia máu rưới đỏ quần áo của bảy thiếu niên áo trắng. Chung Chí Linh kêu lên “Giáo chủ, ngươi... ngươi quá nhẫn tâm! Quá...”, rồi ngã vật xuống đất. Bảy thiếu niên áo trắng kia lui xuống hành lang, hành động cực kỳ chỉnh tề.

Các huynh đệ lớn tuổi trong giáo đều biết Bạch Long sứ Chung Chí Linh võ công cao cường, nhưng bảy thanh kiếm cùng phóng tới lại không có chút sức lực nào chống cự, đủ thấy bảy tên thiếu niên kia để phóng ra được một nhát kiếm ấy trong sảnh hôm nay thì trước đó đã được giáo chủ chỉ điểm, lại đã luyện tập không biết bao nhiêu lần, quả thật đã đạt tới mức vô cùng thuần thục, người nào cũng nơm nớp trong lòng.

Hồng phu nhân ngáp một cái, tay trái khẽ che đôi môi anh đào, hiện rõ vẻ yêu kiều cực điểm. Hồng giáo chủ thần sắc cứ trơ ra như gỗ, đối với việc Chung Chí Linh bị giết vẫn như không nhìn thấy. Hồng phu nhân nhẹ nhàng nói “Thanh Long sứ, Hoàng Long sứ, hai người các ngươi thấy Bạch Long sứ có đúng là phạm tội mưu đồ phản nghịch không?”.

Một lão già mặt nhọn mắt nhỏ khom người nói “Chung Chí Linh phản bội giáo chủ và phu nhân, lòng nuôi ý xấu đã lâu, thuộc hạ mười phần căm hận, từng tố cáo với phu nhân mấy lần. Phu nhân vẫn nói là nể mặt các huynh đệ lớn tuổi, để cho y có một cơ hội hối cải. Giáo chủ và phu nhân khoan hồng đại lượng, chỉ mong y sửa lỗi đổi lòng, nào ngờ người này vô cùng độc ác, quả thật tội không tha được. Nếu khinh dị đem y xử tử như thế, thì là tiện nghi cho y cả vạn phần. Huynh đệ trong giáo không ai không cảm kích ơn đức của giáo chủ và phu nhân”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Đúng là một đại vương nịnh hót”.

Hồng phu nhân cười khẽ một tiếng, nói “Rốt lại Hoàng Long sứ cũng còn biết đại thể. Thanh Long sứ, ngươi thấy sao?”.

Một hán tử cao gầy khoảng năm mươi tuổi trừng mắt giận dữ nhìn tám thiếu niên áo xanh chung quanh, quát “Tránh ra. Giáo chủ muốn giết ta, ta không biết tự mình động thủ à?”. Trường kiếm của tám thiếu niên hơi đẩy ra phía trước, mũi kiếm đã sắp chạm vào áo y. Hán tử kia hắc hắc cười nhạt mấy tiếng, từ từ đưa hai tay lên nắm vào ngực áo, nói “Giáo chủ, phu nhân, năm xưa thuộc hạ kết nghĩa anh em với bốn Chưởng môn sứ Xích, Bạch, Hắc, Hoàng, quyết tâm hiến dâng tính mạng cho Thần Long giáo, không ngờ lại có ngày hôm nay. Phu nhân muốn giết Hứa mỗ cũng không có gì lạ, chuyện lạ là Hoàng Long sứ Ân đại ca lại tham sống sợ chết, còn nói những câu hèn hạ nhơ bẩn như thế để bôi nhọ anh em tốt của mình...”.

Chợt nghe soạt một tiếng, hán tử kia hai tay giật mạnh ra hai bên, đã xé chiếc áo trường bào trên người làm hai mảnh, cánh tay rung một cái, hai mảnh áo trường bào quét ngang ra hất tung trường kiếm của tám thiếu niên áo xanh, ánh xanh chớp lên, trong tay đã có thêm hai thanh đoản kiếm dài khoảng thước rưỡi. Tiếng soạt soạt vang lên liên tiếp, tám thiếu niên áo xanh trúng kiếm trước ngực ngã hết xuống đất, máu tươi từ vết thương phun ra. Tám cái xác ngã chung quanh y làm thành một cái vòng, mà lại mười phần tròn trịa. Thủ pháp rất mau lẹ, quả là như sét đánh không kịp bưng tai.

Hồng phu nhân hoảng sợ, hai tay vỗ liên tiếp, hơn hai mươi thiếu niên áo xanh vung kiếm chặn trước mặt Thanh Long sứ, kế vây chặt lấy y.

Thanh Long sứ hô hô cười rộ, cao giọng nói “Phu nhân, ngươi dạy ra một đám nhãi con này, rất là béo tốt. Nhưng nếu giáo chủ muốn dựa vào bọn đầy tớ nhỏ này để lập công giết giặc, thì không khỏi có chỗ không tiện lắm đâu”.

Bảy thiếu niên đâm chết Chung Chí Linh, Hồng giáo chủ vẫn như nhìn mà không thấy. Thanh Long sứ đâm chết tám thiếu niên, y cũng tựa hồ không hề động tâm, vẫn yên yên ổn ổn ngồi trên ghế, thủy chung không đếm xỉa gì tới.

Hồng phu nhân nhìn chồng một cái, tựa hồ có chút xấu hổ, nhoẻn miệng cười một tiếng, ngồi xuống trở lại, cười nói “Thanh Long sứ, kiếm pháp của ngươi cao minh lắm, hôm nay...”

Chợt nghe tiếng leng keng vang lên một tràng, trường kiếm trong tay mấy trăm thiếu niên nam nữ trên đại sảnh nối nhau rơi xuống đất, mọi người đang kinh ngạc thì thấy đám thiếu niên từng người từng người phủ phục xuống đất, kế đó ai cũng đầu váng mắt hoa đứng chân không vững. Những người công lực kém hơn ngã lăn ra trước, tiếp theo số còn lại cũng loạng choạng ngã xuống, trong khoảnh khắc nằm ngổn ngang trong đại sảnh.

Hồng phu nhân la hoảng “Tại... tại sao...”, thân hình chợt nhũn ra, tuột từ trên chiếc ghế tre xuống đất.

Thanh Long sứ vẫn ngang nhiên đứng thẳng, hung dữ cười nói “Giáo chủ, ngươi tàn sát huynh đệ, không ngờ cũng có ngày hôm nay phải không?”, đập hai thanh đoản kiếm vào nhau keng một tiếng, đạp lên mọi người dưới đất xông vào Hồng giáo chủ.

Hồng giáo chủ hừ một tiếng nói “Chuyện đó cũng chưa chắc!”, vươn tay nắm tay dựa của chiếc ghế tre, lách cách một tiếng, cái tay dựa đã bị bóp gãy.

Thanh Long sứ lập tức biến sắc, lui lại hai bước, nói “Giáo chủ, một Thần Long giáo to lớn thế này mà đến nỗi đổ vỡ tan tành, rốt lại là do ai gieo mầm tai họa, bây giờ chắc lão nhân gia người đã minh bạch rồi chứ?”.

Hồng giáo chủ “Ờ” một tiếng, đột nhiên từ trên ghế tuột xuống ngồi phệch dưới đất. Thanh Long sứ cả mừng sấn lên, đột nhiên la hoảng một tiếng, một vật mang theo một luồng kình phong mãnh liệt bay vào giữa ngực. Thanh Long sứ thanh đoản kiếm trong tay phải hết sức chém ra, vật ấy bị chém đứt làm hai đoạn, té ra là cái tay dựa trên ghế bị Hồng giáo chủ bóp gãy. Cái ném ấy của y thủ kình không phải tầm thường, một đoạn bị chém gãy, dư thế của đoạn trên vẫn không giảm, sột một tiếng đâm vào ngực Thanh Long sứ, đánh gãy mấy rẻ xương sườn, xuyên thẳng tới phổi.

Thanh Long sứ kêu lớn một tiếng, đứng khựng lại, hơi thở trong phổi không nối tiếp được nữa, lập tức im bặt. Thân hình loạng choạng hai cái, hai thanh đoản kiếm trong tay rơi xuống đất chia ra đâm vào người hai thiếu niên. Hai thiếu niên này chân tay mềm nhũn, không sao động đậy nhưng thần trí còn tỉnh táo, miệng cũng nói được, đoản kiếm đâm vào người, đau quá kêu ầm lên.

Mấy trăm thiếu niên nam nữ thấy giáo chủ đại triển thần uy, đánh ngã Thanh Long sứ, đồng thanh cất tiếng reo hò. Chỉ thấy Hồng giáo chủ tay phải chống xuống đất, cố gắng đứng lên, nhưng chân phải vẫn không đứng thẳng lên được, hai gối nhũn ra, lại ngã xuống đất lăn đi mấy vòng trông rất thảm hại. Lúc ấy mọi người nhìn thấy Hồng giáo chủ cũng giống như mình, cũng bị trúng độc, gân cốt mềm nhũn. Giáo chủ lúc bình thời cực kỳ trang nghiêm, trước mặt giáo chúng không nói một câu thừa, không cười một tiếng thừa, đến lúc ấy lại ngã lăn ra như thế, rõ ràng sức lực toàn thân đã mất hết.

Mấy trăm người trong đại sảnh đều ngã lăn dưới đất, chỉ có một người đứng thẳng. Người ấy vốn thân thể rất thấp, nhưng đứng giữa mấy trăm người nằm lăn dưới đất không đứng lên nổi, không khỏi rõ ràng như chim hạc đứng giữa bầy gà.

Người ấy chính là Vi Tiểu Bảo. Y ngửi thấy từng đợt từng đợt mùi thơm nhẹ thoảng tới, chỉ cảm thấy thần trí lâng lâng, toàn thân dễ chịu, thoải mái khó mà nói được, nhìn thấy từng người từng người ngã xuống đất, nhưng tại sao lại có biến cố này thì trong lòng hoàn toàn không hiểu. Y ngẩng người ra một lúc, đưa tay kéo Bạn đầu đà, hỏi “Bạn tôn giả, mọi người làm gì thế?”.

Bạn đầu đà ngạc nhiên nói “Ngươi... ngươi không bị trúng độc à?”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Trúng độc à? Ta... ta không biết”. Y dùng sức đỡ Bạn đầu đà lên, nhưng Bạn đầu đà trên chân không có nửa điểm khí lực, lại ngồi phệch xuống.

Lục Cao Hiên đột nhiên hỏi “Hứa đại ca, ngươi... ngươi dùng thuốc độc gì vậy?”.

Thanh Long sứ thân hình loạng choạng, giống như say rượu, một tay vịn cột nhà, không ngừng ho sặc sụa, nói “Đáng tiếc, đáng... đáng tiếc lại không thành công, ta... ta thật vô dụng”.

Lục Cao Hiên nói “Là Thất trùng nhuyễn cân tán? Hay Thiên lý tỏa hồn hương? Hay... hay Hóa... hóa huyết hũ cốt phấn?”, liên tiếp nói ra ba loại thuốc độc nổi tiếng, lúc nói tới Hóa huyết hũ cốt phấn, âm thanh run lên, tỏ vẻ sợ hãi tới mức cực điểm.

Thanh Long sứ phổi bên phải bị thương, càng ho kịch liệt, không lên tiếng được. Lục Cao Hiên nói “Tại sao Vi công tử lại không bị trúng độc? A, phải rồi!”. Y đột nhiên hiểu ra, hai chữ “Phải rồi” ấy kêu lên rất to, nói “Trên đoản kiếm của ngươi có bôi Bách hoa phúc xà cao, diệu kế, diệu kế. Vi công tử, mời ngươi ngửi thử hai thanh đoản kiếm của Thanh Long sứ, có phải trên kiếm có mùi hoa thơm không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trên kiếm có độc à? Vậy thì ta không ngửi đâu”. Bèn nói “Đứng ở đây cũng thấy rất thơm”.

Lục Cao Hiên tỏ vẻ vui mừng, nói “Phải rồi. Loại Bách hoa phúc xà cao này gặp máu tươi thì trở nên thơm nồng, vốn là một bí quyết chế luyện hương liệu, người thường ngửi thấy, chỉ cảm thấy tinh thần thoải mái, nhưng... nhưng bọn ta thường ở trên đảo Linh Xà, người nào cũng quen uống rượu thuốc Hùng hoàng để tránh rắn độc, mùi thơm này mà gặp rượu thuốc Hùng hoàng sẽ khiến người ta gân cốt mềm nhũn, trong mười hai giờ vẫn chưa giải được. Hứa đại ca đúng là diệu kế. Loại Bách hoa phúc xà cao này vốn là vật cấm trên đảo, té ra ngươi đã ngấm ngầm chuẩn bị, nhất định đã ba bốn tháng nay ngươi không uống rượu thuốc Hùng hoàng”.

Thanh Long sứ ngồi dưới đất, đang ngồi trên người hai thiếu niên, lắc đầu nói “Người tính không bằng trời tính, rốt lại cuối cùng vẫn bị trúng độc thủ của Hồng An Thông”.

Mấy tên thiếu niên quát lên “Phản đồ to gan, ngươi lại dám gọi thẳng thánh danh của giáo chủ à?”.

Thanh Long sứ từ từ đứng dậy, nhặt một thanh trường kiếm lên, từng bước từng bước tiến về phía Hồng giáo chủ, nói “Không được gọi tên Hồng An Thông à? Khắc khắc... ta giết thằng ác tặc này rồi... khắc khắc... thì còn gọi được không?”. Mấy trăm thiếu niên nam nữ đều bật tiếng la hoảng.

Qua một lúc, chỉ nghe giọng nói già nua của Hoàng Long sứ vang lên “Hứa huynh đệ, ngươi đi giết Hồng An Thông, mọi người sẽ tôn ngươi làm giáo chủ Thần Long giáo. Mọi người đọc mau đi: Chúng ta vâng lệnh Hứa giáo chủ, quyết không hai lòng”

Trong đại sảnh im lìm một lúc, rồi có mấy mươi người đọc “Chúng ta vâng lệnh Hứa giáo chủ, quyết không hai lòng”. Có mấy giọng rất kiên quyết, có giọng thì do dự, rất không giống nhau.

Thanh Long sứ bước lên hai bước, lại ho một tiếng, thân hình loạng choạng mấy cái, y bị thương rất nặng, nhưng cố gắng chi trì, nói thế nào cũng phải giết chết Hồng giáo chủ trước.

Hồng phu nhân đột nhiên cười khanh khách, nói “Thanh Long sứ, ngươi không còn khí lực, chân ngươi đã không còn nửa điểm khí lực rồi, máu tươi từ ngực ngươi phun ra càng ngày càng nhiều. Ngươi không xong rồi. Ngồi xuống đi, mệt mỏi lắm rồi, ngồi xuống đi, đúng rồi, ngồi xuống nghỉ ngơi một lúc đi. Ngươi buông trường kiếm xuống, tới ngồi cạnh ta đây, để ta trị thương cho ngươi. Đúng rồi, ngồi xuống đi, buông kiếm xuống đi”, càng nói âm thanh càng êm ái kiều mỵ.

Hoàng Long sứ nhìn thấy Thanh Long sứ đã không còn sức đứng vững, cao giọng nói “Hứa Tuyết Đình, thằng gian tặc nhà ngươi si tâm vọng tưởng, con mẹ nó muốn làm giáo chủ, ngươi đái ra một bãi rồi soi mặt vào xem đạo hạnh có giống không”.

Xích Long sứ Vô Căn đạo nhân quát “Ân Cẩm, quân tiểu nhân hèn hạ vô sỉ như ngươi, gió chiều nào che chiều ấy, lòn đông lủi tây. Lão đạo mà cử động được tay chân, thì người đầu tiên ta giết là ngươi đấy”.

Hoàng Long sứ Ân Cẩm nói “Ngươi hung dữ gì thế? Ta... ta...”, còn định nói nữa, nhìn thấy Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình loạng choạng lại đứng lên, trận tranh đoạt trước mắt này không biết hươu chết về tay ai, bèn im bặt không nói nữa.

Nhất thời ánh mắt của mấy trăm người trong sảnh đều dồn cả vào Hứa Tuyết Đình.

Hồng phu nhân dịu dàng nói “Hứa đại ca, ngươi mệt lắm rồi, ngồi xuống đi. Ngươi nhìn ta đây, ta hát một khúc tiểu khúc cho ngươi nghe. Ngươi cứ nghỉ ngơi một lúc, sau này ta hàng ngày sẽ hát tiểu khúc cho ngươi nghe. Ngươi thấy ta có xinh đẹp không nào?”.

Hứa Tuyết Đình thở hồng hộc, nói “Ngươi... ngươi rất xinh đẹp..., chẳng qua ta... ta không dám nhìn lâu...”. Nói xong lại ngồi xuống, lần này thì không đứng lên được nữa. Trong lòng hiểu rõ chỉ cần ngồi xuống một lần, không giết chết được giáo chủ, trong mấy trăm người thì giáo chủ là công lực thâm hậu nhất, nhất định sẽ giải được chất độc sớm nhất, vậy thì một bọn anh em già vô cô đều sẽ bị trúng độc thủ của y, nói “Lục... Lục tiên sinh, ta không cử động được nữa,... ngươi mau nghĩ... nghĩ... khắc khắc... nghĩ cách đi”.

Lục tiên sinh nói “Vi công tử, gã giáo chủ kia vô cùng độc ác, đến khi chất độc trong người y đã tiêu tan hết, sẽ giết chết tất cả mọi người, cả ngươi cũng không sống được. Ngươi mau giết giáo chủ và phu nhân đi”.

Câu ấy nếu y không nói thì Vi Tiểu Bảo cũng đã biết rõ, lập tức nhặt một thanh kiếm lên từ từ bước về phía giáo chủ.

Lục tiên sinh lại nói “Con hồ ly tinh Hồng phu nhân kia rất giỏi lừa gạt người ta, ngươi đừng nhìn vào mặt thị, không được nhìn vào mắt thị”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng!”, rồi cầm kiếm bước lên vài bước.

Hồng phu nhân dịu dàng nói “Tiểu huynh đệ, ngươi nói ta có xinh đẹp không?”, thanh âm đầy vẻ tiêu hồn. Vi Tiểu Bảo trong lòng rung động, quay đầu định nhìn nàng một cái. Bạn đầu đà quát lên một tiếng “Con tinh hại người, không nhìn được đâu!”. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ, vội vàng nhắm nghiền hai mắt lại. Hồng phu nhân cười khẽ nói “Tiểu huynh đệ, ngươi nhìn đây, nhìn ta đây, mở mắt ra đi. Ngươi nhìn đây, trong mắt ta có bóng của ngươi đấy!”.

Vi Tiểu Bảo mở mắt ra, thấy Hồng phu nhân ánh mắt long lanh, đầy vẻ tươi cười, bất giác trong lòng ngây ngất, lập tức nhấc kiếm lên ngang ngực, bước về phía Hồng giáo chủ, nghĩ thầm “Ngươi xinh đẹp như thế, thì ta sẽ tha không giết, nhưng chồng ngươi thì không giết không được”.

Đột nhiên bên trái có một giọng nói trong trẻo vang lên “Vi đại ca, không giết được!”.

Giọng nói này rất quen thuộc, Vi Tiểu Bảo trong lòng rúng động, nhìn về phía phát ra thanh âm, chỉ thấy một thiếu nữ áo hồng nằm trên mặt đất, mày thanh mắt sáng, chính là tiểu quận chúa Mộc Kiếm Bình. Y giật nảy mình, không ngờ lại gặp nàng ở đây, còn việc nàng mặc áo đỏ của môn hạ Xích Long môn thì không có gì đáng ngạc nhiên, vội vàng cúi xuống đỡ nàng lên, hỏi “Tại sao ngươi cũng ở đây?”.

Mộc Kiếm Bình không đáp, chỉ nói “Ngươi... ngươi ngàn vạn lần không được giết giáo chủ”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên hỏi “Ngươi vào Thần Long giáo à? Tại... tại sao thế?”. Mộc Kiếm Bình toàn thân mềm nhũn ra như không có xương, tựa vào vai y, kề miệng vào tai y nói nhỏ “Nếu ngươi giết giáo chủ và phu nhân thì ta cũng không sống được. Bọn già này căm hận bọn ta thấu xương, không giết chết hết bọn trẻ bọn ta thì không được”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta bắt họ không được hại ngươi, họ sẽ ưng thuận mà”. Mộc Kiếm Bình vội nói “Không, không! Giáo chủ cho bọn ta uống thuốc độc, người khác không giải được đâu”.

Vi Tiểu Bảo và nàng cách xa lâu ngày mới gặp mặt, vốn đã vô cùng mừng rỡ, huống chi hương mềm ngọc ấm trong lòng, giọng nói êm ái bên tai, tự nhiên rất khó từ khước, lại nghĩ nàng đã bị giáo chủ bắt uống thuốc độc, người khác không giải được, vậy thì giết chết giáo chủ cũng là hại chết mỹ nhân trong lòng, chuyện ấy thì ngàn vạn lần không được. Chỉ có một chuyện là khó, bèn hạ giọng nói “Nếu ta không giết giáo chủ, thì sau khi chất độc trong người giáo chủ đã giải, y sẽ giết ta”. Y ôm chặt Mộc Kiếm Bình, câu ấy cũng nói khẽ vào tai nàng.

Mộc Kiếm Bình nói “Ngươi cứu giáo chủ và phu nhân, tại sao họ lại giết ngươi?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thấy không sai, Hồng phu nhân thiên kiều bách mỵ như vậy, bất kể thế nào cũng không thể ra tay giết được, trước mắt là cơ hội lập công lớn, chỉ là mấy người bọn Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên, Vô Căn đạo nhân không khỏi bị giáo chủ giết chết. Vô Căn đạo nhân mười phần hào kiệt, để y chết không khỏi có chỗ đáng tiếc. Tốt nhất là đã không giết giáo chủ và phu nhân, mà cũng bảo toàn được tính mạng của bọn Bạn đầu đà, liền nói “Đúng thế! Hảo lão bà. Cho dù giáo chủ giết ta, ta cũng không cứu ngươi không được”, nói xong hôn lên má trái nàng một cái.

Mộc Kiếm Bình vô cùng xấu hổ, trên mặt đỏ bừng, nhưng trong mắt lại lộ vẻ vui mừng, hạ giọng nói “Ngươi lập được công lớn, lại là trẻ con, giáo chủ giết ngươi làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo nhẹ nhàng đặt Mộc Kiếm Bình xuống đất, quay lại nói “Lục tiên sinh, không thể giết giáo chủ, phu nhân cũng thế. Trên bia đá có khắc chữ, nói giáo chủ và phu nhân tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời, ta làm sao dám hại mạng họ? Hai vị lão nhân gia thần thông quảng đại, cho dù muốn hại cũng không hại được”.

Lục Cao Hiên cuống quýt, kêu lên “Văn bia là giả, làm sao tính được? Đừng suy nghĩ bậy bạ, mau giết chết hai người bọn họ đi, nếu không thì mọi người ở đây đều chết không có đất chôn đấy”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu lia lịa, nói “Lục tiên sinh, ngươi không được nói những câu phạm thượng làm loạn như vậy. Ngươi có thuốc giải không? Chúng ta mau mau giải độc cho giáo chủ và phu nhân”.

Hồng phu nhân dịu dàng nói “Đúng lắm, tiểu huynh đệ, ngươi quả thật kiến thức cao siêu. Trời phái một vị thiếu niên anh hùng như ngươi xuống trần, tới phụ tá giáo chủ. Thần Long giáo có thêm một thiếu niên anh hùng như ngươi, đúng là phúc khí của mọi người”. Câu nói ấy tựa hồ là lời gan ruột, đầy vẻ ngạc nhiên ca tụng.

Vi Tiểu Bảo nghe xong, nói không hết sự sung sướng, cười nói “Phu nhân, ta không phải là người trong Thần Long giáo”.

Hồng phu nhân cười nói “Chuyện đó không gì dễ bằng. Ngay bây giờ ngươi tức khắc vào giáo, ta sẽ làm người giới thiệu cho ngươi. Giáo chủ, vị tiểu huynh đệ này lập công lớn như thế cho bản giáo, chúng ta giao y giữ chức vụ gì là được?”. Giáo chủ nói “Chưởng môn sứ Bạch Long môn Chung Chí Linh phản giáo đã chịu tội, chúng ta thăng thiếu niên này làm Bạch Long sứ”.

Hồng phu nhân cười nói “Hay lắm. Tiểu huynh đệ, trong bản giáo thì giáo chủ đứng đầu, dưới nữa là Thanh, Hoàng, Xích, Bạch, Hắc năm chưởng môn sứ. Những người vừa nhập giáo đã làm Chưởng môn sứ như ngươi thì trước nay trong giáo chưa từng có. Đủ thấy giáo chủ rất trọng vọng ngươi. Tiểu huynh đệ, ngươi họ Vi thì bọn ta biết rồi, nhưng tên ngươi là gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta tên Vi Tiểu Bảo, trên giang hồ có cái ngoại hiệu là Tiểu bạch long”. Y nhớ lại ngày trước Mao Thập Bát bịa cho y cái ngoại hiệu này, cảm thấy nếu không có ngoại hiệu thì không được uy phong, không ngờ không tính trước mà phù hợp với việc hôm nay.

Hồng phu nhân mừng rỡ nói “Ngươi xem đấy, ngươi xem đấy! Đây là trời cao đã an bài, nếu không thì làm sao vừa khéo đến thế. Kim khẩu của giáo chủ đã nói ra, một lời quyết không thay đổi”.

Lục tiên sinh cuống quýt, nói “Vi công tử, ngươi đừng mắc lừa họ. Cho dù ngươi quả thật làm Bạch Long sứ, thì một khi họ không vui, muốn giết chết ngươi lại không phải dễ như trở bàn tay sao? Tấm gương Bạch Long sứ Chung Chí Linh còn trước mắt đấy. Ngươi mau giết giáo chủ và phu nhân, mọi người tôn ngươi làm giáo chủ Thần Long giáo là được”.

Câu ấy vừa nói ra, mọi người đều hoảng sợ. Bạn đầu đà, Hứa Tuyết Đình, Vô Căn đạo nhân đều cảm thấy câu ấy quá sức tưởng tượng, nhưng xoay chuyển ý nghĩ, đều thấy nếu không tôn y làm giáo chủ, thì trong giáo không có chức nào cao hơn Bạch Long sứ, tình thế trước mắt cực kỳ nguy hiểm, tính mệnh của mọi người đều nằm trong tay y, cũng chỉ có cách ấy mới có thể dụ y giết chết giáo chủ và phu nhân, chỉ cần qua cơn hoạn nạn này, thì cho dù thằng nhỏ này làm giáo chủ thật đi chăng nữa cũng không thoát khỏi tay mọi người. Lúc ấy mọi người cùng nói “Đúng, đúng, bọn ta đều tôn Vi công tử làm giáo chủ Thần Long giáo, mọi người đối với y nhất định dốc hết lòng trung”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng rúng động, liếc mắt nhìn Hồng phu nhân, chỉ thấy nàng nửa nằm nửa ngồi dựa vào chiếc ghế tre, toàn thân như không có xương, trước ngực khẽ phập phồng, hai má đỏ hồng, ánh mắt long lanh, nghĩ thầm “Làm giáo chủ chẳng có gì hay, vị giáo chủ phu nhân này quả là xinh đẹp. Nếu ta làm giáo chủ, ngươi có chịu làm giáo chủ phu nhân nữa không?”.

Nhưng ý nghĩ ấy chỉ thoáng qua đầu, lập tức hiểu rõ “Bọn người này ai cũng võ công cao cường, chất độc trong người vừa được giải thì mình làm sao quản được họ nữa? Cái đó chính là qua cầu rút ván đấy”. Chuyện qua cầu rút ván thì y đã sớm có kinh nghiệm ở Thanh Mộc đường của Thiên Địa hội, anh em trong Thiên Địa hội đều là anh hùng hảo hán, qua cầu rồi cũng chưa vội rút ván, chứ bọn đầy tớ trong Thần Long giáo này há lại không cần rút cũng rút, rút ngay chẳng cũng vui sao? Giáo chủ phu nhân tuy xinh đẹp, nhưng rốt lại cái mạng nhỏ của mình càng đẹp hơn, lúc ấy lè lè lưỡi, cười nói “Giáo chủ thì ta không làm được, các ngươi nói thế là làm ta giảm thọ, vả lại cũng hơi đại nghịch bất đạo. Thế này nhé, giáo chủ, phu nhân, mọi người thu xếp cho tốt, chuyện hôm nay đôi bên đều không tính tới nữa. Lục tiên sinh, Thanh Long sứ xúc phạm giáo chủ, xin giáo chủ khoan hồng đại lượng, không xử tội họ. Lục tiên sinh, ngươi đưa thuốc giải ra đi, mọi người uống vào, hòa hòa thuận thuận, há không hay sao?”.

Hồng giáo chủ không chờ Lục Cao Hiên mở miệng, lập tức nói “Được, cứ Thế mà làm. Bạch Long sứ khuyên chúng ta đồng lòng làm việc, bỏ hết chuyện đã qua, bản tòa tiếp nạp lời ngay, những hành vi phạm thượng làm loạn trên sảnh hôm nay, bản tòa nhất thiết khoan miễn, không truy cứu nữa”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Thanh Long sứ, giáo chủ đáp ứng rồi, như thế không tốt sao?”.

Lục tiên sinh thấy Vi Tiểu Bảo bất kể thế nào cũng không giết giáo chủ, thở dài một tiếng, nói “Nếu đã như thế, giáo chủ, phu nhân, xin hai người các vị lập một lời trọng thệ đi”.

Hồng giáo chủ trầm giọng nói “Giáo chủ Thần Long giáo Hồng An Thông, nếu ngày sau còn tính toán việc hôm nay với các vị lão huynh đệ, thì Hồng mỗ sẽ rơi vào đầm rồng, bị hàng vạn con rắn ăn thịt, xương cốt không còn”.

“Rơi vào đầm rồng, bị hàng vạn con rắn ăn thịt” là hình phạt nặng nhất của Thần Long giáo, giáo chủ và phu nhân lập lời trọng thệ trước mặt mọi người như thế, tuy là bị tình thế bức bách nhưng quyết cũng không thể nuốt lời. Lục tiên sinh nói “Thanh Long sứ, ý ngươi thế nào?”. Hứa Tuyết Đình hơi thở thoi thóp, nói “Ta... dù sao ta cũng không sống được nữa”. Lục tiên sinh lại hỏi “Vô Căn đạo trưởng, ngươi thấy thế nào?”.

Vô Căn đạo nhân cao giọng nói “Cứ như thế đi. Hồng giáo chủ vốn là anh em già của chúng ta, y văn tài võ công đều hơn người gấp mười lần, mọi người vốn tôn y làm chủ, vốn không có ý hai lòng. Từ sau khi y cưới vị phu nhân kia, tính tình thay đổi hẳn, chỉ thích đề bạt bọn thiếu niên nam nữ, tàn sát hết đám anh em già bọn ta. Thanh Long sứ lần này gây ra tai họa, chỉ mong giữ tính mạng chứ không có ý gì khác. Giáo chủ và phu nhân đã lập lời thề trước mặt mọi người, quyết sẽ không truy cứu chuyện hôm nay, sẽ không cố ý giết hại đám anh em già nữa, mọi người cần gì phải phản y? Mà nói lại, Thần Long giáo vốn cũng không thể thiếu được một vị giáo chủ như thế”.

Bọn thiếu niên nam nữ đồng thanh hô lớn “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Lục tiên sinh nói “Vi công tử, ngươi chưa uống rượu thuốc Hùng hoàng nên không bị trúng độc Bách hoa phúc xà cao, lại lập được công lớn hôm nay, trong cõi u minh tự có ý trời. Muốn giải chất độc này thì rất dễ dàng, ngươi ra ngoài múc nước lạnh vào cho mọi người uống là được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chất độc này té ra dễ giải như thế”. Rồi bước ra ngoài sảnh, nhưng tìm không ra nước lạnh, vòng ra phía sau sảnh, thấy hơn hai mươi cái vò khoảng sáu bảy thạch đều đựng đầy nước, nguyên là để đề phòng đại sảnh bị cháy, lập tức múc một thùng đầy trở vào trong sảnh, đầu tiên múc một bầu cho giáo chủ uống, sau đó múc cho Hồng phu nhân. Bầu thứ ba y đổ cho Vô Căn đạo nhân, nói “Đạo trưởng, ngươi quả là bậc anh hùng hảo hán”. Bầu thứ tư, thứ năm y đổ cho Bạn đầu đà và Lục tiên sinh, bầu thứ sáu thì đổ cho Mộc Kiếm Bình.

Mọi người uống nước lạnh xong, lập tức nôn ra, tay chân từ từ cử động được. Vi Tiểu Bảo lại đổ cho vài người nữa, Lục tiên sinh đã có thể đứng lên đi lại, bước qua đỡ Thanh Long sứ Hứa Tuyết Đình dậy, cầm máu trị thương cho y. Bọn Bạn đầu đà chia nhau đi múc nước cứu các anh em già. Không bao lâu Mộc Kiếm Bình cũng cứu được mấy thiếu nữ áo hồng, nhất thời trong đại sảnh nôn mửa bừa bãi, vô cùng hôi hám.

Hồng phu nhân nói “Mọi người về nghỉ ngơi đi, ngày mai sẽ hội họp lại”.

Hồng giáo chủ nói “Bản tòa không truy cứu chuyện đã qua, các anh em cũng không cần vì chuyện hôm nay mà cãi cọ thù oán, người nào trái lời sẽ bị xử phạt nặng. Những người trẻ tuổi trong Ngũ Long môn không được bất kính với Chưởng môn sứ, Chưởng môn sứ cũng không được tìm cớ trị tội những người trẻ tuổi trong bản môn”.

Mọi người đồng thanh vâng dạ, nhưng rốt lại vẫn ngờ vực lo lắng.

Hồng phu nhân dịu dàng nói “Bạch Long sứ, ngươi đi theo ta”. Vi Tiểu Bảo còn không biết nàng gọi mình, thấy nàng vẫy tay, lúc ấy nghĩ ra mình đã là Bạch Long sứ của Thần Long giáo, bèn bước tới.

Giáo chủ và phu nhân sóng vai bước ra khỏi đại sảnh, các giáo chúng đã có thể hành động đều khom lưng làm lễ, cao giọng hô lớn “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời!”.

Giáo chủ và phu nhân đi men theo một con đường lát đá xanh, đi về bên trái sảnh, xuyên qua một khu rừng trúc lớn, tới một cái đài bằng phẳng. Trên đài xây mấy gian nhà tre lớn, hơn mười thiếu niên nam nữ mặc quần áo năm màu cầm kiếm bảo vệ trước sau, nhìn thấy giáo chủ, nhất tề khom lưng làm lễ. Hồng phu nhân dắt Vi Tiểu Bảo vào gian nhà tre, nói với một thiếu niên áo trắng “Vị Vi công tử này là Chưởng môn sứ tân nhiệm của Bạch Long môn các ngươi, hãy mời y qua sương phòng phía đông nghỉ ngơi, các ngươi hầu hạ cho tốt”. Nói xong nhìn Vi Tiểu Bảo cười một tiếng, bước vào phòng trong.

Mấy tên thiếu niên áo trắng khom người hướng về Vi Tiểu Bảo nói “Bọn thuộc hạ tham kiến Chưởng môn sứ”. Vi Tiểu Bảo đã quen làm thái giám thủ lãnh trong hoàng cung, trong Thiên Địa hội lại quen làm Hương chủ, người khác cung kính với y, y đã quen không để ý, nên chỉ gật gật đầu.

Mấy tên thiếu niên áo trắng dẫn y vào sương phòng phía đông, bưng trà lên mời. Tuy nói là sương phòng, nhưng cũng mười phần rộng rãi, bày biện trang nhã sạch sẽ, trên bàn trên giá đặt đầy các vật cổ ngoạn bằng vàng ngọc, trên vách treo tranh vẽ chữ viết, chăn nệm trên giường hoa mỹ, rõ ràng có chút khí phái trong hoàng cung.

Mấy tên thiếu niên áo trắng thấy trong lời lẽ dáng vẻ của Hồng phu nhân, rõ ràng rất coi trọng Vi Tiểu Bảo, mà chỗ Tiêm phúc cư này của giáo chủ lại càng không phải là nơi người ngoài ngủ lại, Bạch Long sứ được vinh dự như thế, địa vị rõ ràng cao hơn bốn Chưởng môn sứ kia. Bọn thiếu niên này canh giữ ở đây, không biết biến cố vừa xảy ra trong đại sảnh, chỉ thấy Vi Tiểu Bảo địa vị tôn cao lại được sủng ái, người nào cũng tỏ vẻ ân cần.

Buổi chiều hôm ấy, Vi Tiểu Bảo hỏi mấy tên thiếu niên áo trắng về quy củ trong Ngũ Long môn. Nguyên là Thần Long giáo chia làm năm môn, mỗi môn thống suất vài mươi anh em già, một trăm thiếu niên, vài trăm giáo chúng bình thường. Chưởng môn sứ vốn đều là các cao thủ có công lớn trong bản giáo, nhưng gần đây giáo chủ ra sức đề bạt những người trẻ tuổi tài giỏi, thường là trên dưới hai mươi tuổi, lại giao cho những chức vụ quan trọng ngay sau Chưởng môn sứ, Vi Tiểu Bảo tuy còn nhỏ tuổi, nhưng cũng không người nào tỏ vẻ kinh ngạc.

Sáng hôm sau Hồng giáo chủ và phu nhân lại triệu tập mọi ngươi ở đại sảnh. Trên mặt mọi người đều có vẻ nơm nớp bất an, giáo chủ tuy đã lập lời thề không truy cứu chuyện cũ, nhưng y suy tính sâu xa, không ai đoán được y sẽ dùng thủ đoạn lợi hại gì.

Giáo chủ và phu nhân lên ngồi. Vi Tiểu Bảo đứng thứ tư trong năm Chưởng môn sứ, lại trên cả Bạn đầu đà và Lục tiên sinh.

Hồng giáo chủ hỏi “Thương thế của Thanh Long sứ ra sao rồi?”. Lục Cao Hiên khom người nói “Khải bẩm giáo chủ, thương thế của Thanh Long sứ không nhẹ, tính mạng có giữ được không thì trước mắt cũng rất khó nói”. Giáo chủ lấy trong bọc ra một bình thuốc nhỏ màu đỏ, nói “Ba viên Thiên vương bảo mệnh đan này, ngươi cầm cho y uống”. Nói xong cũng không thấy y giơ tay lên, nhưng cái bình kia đã từ từ bay tới trước mặt Lục tiên sinh.

Lục tiên sinh vội giơ tay đón lấy, phủ phục xuống nói “Cảm tạ đại ân của giáo chủ”. Y biết Thiên vương bảo mệnh đan vô cùng khó có, là giáo chủ sai thuộc hạ tìm kiếm vô số các vị thuốc quý chế luyện mà thành, trong đó có nhân sâm ba trăm năm, mật gấu trắng Tuyết liên, rất là khó kiếm, giáo chủ hao tổn tâm lực mới luyện được thành, trước sau cũng chẳng qua chỉ có mười viên. Hứa Tuyết Đình uống được ba viên linh đan này, tính mệnh ắt không có gì đáng lo nữa.

Bọn anh em già còn lại đều khom lưng cảm tạ, đều nghĩ “Hôm qua Thanh Long sứ xúc phạm giáo chủ như thế, lại rắp tâm giết chết y, hôm nay giáo chủ lại ban cho thuốc quý, vậy thì rõ ràng y đã không nghĩ tới chuyện cũ nữa”, không ai không cảm thấy được an ủi. Mọi người trong đại sảnh vốn rất cẩn thận đề phòng, nhưng lúc ấy trên mặt đều hiện ra vẻ tươi cười, không ít người thở phào.

Hồng phu nhân cười nói “Bạch Long sứ, nghe nói ngươi trên núi Ngũ Đài đã nhìn thấy một tấm bia đá lớn, trên bia có khắc chữ khoa đẩu phải không?”.

Vi Tiểu Bảo khom người đáp “Dạ!”.

Bạn đầu đà nói “Khải bẩm giáo chủ và phu nhân, thuộc hạ đã dập một bản văn bia về đây”. Rồi rút trong bọc ra một cái bao giấy dầu, mở ra, lấy ra một bản dập văn bia rất lớn, treo lên tường phía đông, bản dập nền đen chữ trắng, văn tự ngoằn ngoèo cổ quái không ai đọc được.

Hồng phu nhân nói “Bạch Long sứ, nếu ngươi biết được loại văn tự này, thì cứ đọc cho mọi người nghe”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng “Dạ”. Rồi nhìn lên bản dập văn bia, cao giọng đọc thuộc lòng bài văn mà Lục tiên sinh đã soạn “Duy ngày Giáp tý tháng mười hai năm Trinh Quan nhà Đại Đường...” thong thả đọc hết một hơi, ngẫu nhiên có chỗ nào bị quên thì nói “Ờ, đây là chữ gì thật khó nhận ra, phải rồi là chữ Ma”. Đọc thuộc lòng tới đoạn “Tiên phúc mãi hưởng, mọi người sùng kính. Thọ sánh ngang trời, văn võ nhân thánh”, lại đổi bốn câu này đi, đọc là “Tiên phúc mãi hưởng, cùng với phu nhân. Thọ sánh ngang trời, văn võ nhân thánh”.

Bốn chữ “Cùng với phu nhân”, quả thật rất thô tục, nếu là Lục tiên sinh soạn ắt sẽ dùng những chữ trang nhã hơn, nhưng Vi Tiểu Bảo không hiểu văn lý, làm sao làm được văn chương hay ho? Y không sửa bốn chữ thành năm chữ là đã vô cùng khó khăn đáng quý rồi.

Hồng phu nhân vừa nghe thấy bốn chữ ấy, mặt mày tươi rói, nói “Giáo chủ, trong văn bia quả đúng có tên của ta, không phải là Bạch Long sứ bịa đặt bừa bãi đâu”.

Hồng giáo chủ cũng mười phần cao hứng, gật đầu cười nói “Hay lắm, hay lắm! Chúng ta được trời cao thương mến, sáng lập được Thần Long giáo này, vốn là từ năm Trinh Quan nhà Đại Đường, trên trời đã dự tính rồi”.

Mọi người trong sảnh đồng thanh hô to “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Bọn anh em già như Vô Căn đạo nhân cũng kinh ngạc, đều nghĩ “Giáo chủ và phu nhân ứng với tinh tú trên trời, đúng là không thể mạo phạm”.

Vi Tiểu Bảo đọc tới những nơi giữ tám bộ Tứ thập nhị chương kinh, Hồng phu nhân thở dài nói “Thánh hiền hào kiệt giúp dân cứu đời, cố nhiên trên trời đã sớm an bài, ngay cả loại người như Ngô Tam Quế cũng đều nằm trong sự tính toán của trời. Giáo chủ, tám bộ kinh ấy vốn số trời đã định là của bản giáo, sớm muộn gì cũng sẽ vào tay Thần Long giáo chúng ta thôi”. Giáo chủ vuốt râu cười khẽ, nói “Phu nhân nói rất đúng”.

Mọi người lại hô lớn “Thọ sánh ngang trời, thọ sánh ngang trời!”.

Đợi cho mọi người yên lặng, Hồng giáo chủ nói “Bây giờ mở hương đường, phong Vi Tiểu Bảo làm Chưởng môn sứ Bạch Long môn của bản giáo”.

Hương đường của Thần Long giáo tự nhiên có khác với nghi tiết của Thiên Địa hội. Vi Tiểu Bảo thấy trên hương án bày ra năm cái chậu bằng vàng, mỗi chậu đều có một con rắn nhỏ chia làm năm màu xanh, vàng, đỏ, trắng, đen. Năm con rắn nhỏ này ngóc đầu lên, lưỡi thè ra thụt vào, nhưng thân hình trong chậu vẫn cuốn tròn không động đậy.

Vi Tiểu Bảo lạy xong năm con “thần long” ngũ sắc, hướng tới giáo chủ và phu nhân dập đầu, kế nhận lời chúc mừng của bọn Vô Căn đạo nhân. Hồng phu nhân rót ba chén rượu Hùng hoàng cho y uống, cười nói “Uống xong rượu này, thần long trên đảo sẽ biết ngươi là người mình, từ nay trở đi sẽ không cắn ngươi”. Giáo chủ ban cho y một chuỗi hạt châu Hùng hoàng, sai y đeo vào trong người, bách độc không xâm phạm được. Kế đó những người chấp sự và bọn thiếu niên trong Bạch Long môn tới tham kiến Chưởng môn sứ. Giáo chủ phân phó “Chưởng môn sứ Thanh Long môn bị bệnh chưa khỏi, Bạn đầu đà có công dập bài văn bia, sự vụ của Thanh Long môn tạm thời giao cho Bạn đầu đà xử lý. Lúc nào Thanh Long sứ khỏi bệnh, sẽ lại giữ chức”. Bạn đầu đà khom người vâng lệnh.

Giáo chủ lại nói “Ngũ Long sứ và Lục Cao Hiên sáu người cùng vào hậu sảnh thương nghị”, lúc ấy cùng phu nhân bước xuống khỏi bục. Mọi người trong sảnh lớn tiếng hô đưa tiễn, bọn Vô Căn đạo nhân, Vi Tiểu Bảo, Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên đi theo phía sau. Vi Tiểu Bảo lúc ấy mới biết, Lục tiên sinh vốn tên là Lục Cao Hiên.

Tòa hậu sảnh này ở phía sau đại sảnh, sảnh đường không lớn, trong có hai cái ghế tre lớn, giáo chủ và phu nhân ngồi vào. Phía dưới bày năm cái ghế thấp, ba vị Chưởng môn sứ chia nhau ngồi xuống, Bạn đầu đà cũng ngồi xuống một cái, nói “Mời Bạch Long sứ ngồi”.

Vi Tiểu Bảo thấy Lục tiên sinh không có chỗ ngồi, hơi ngần ngừ. Lục tiên sinh mỉm cười nói “Mời Bạch Long sứ ngồi, trong Tiềm long đường không có chỗ ngồi cho bọn giáo chúng không có chức vụ như ta”. Vi Tiểu Bảo đoán là quy củ như thế, nếu Bạn đầu đà không tạm giữ quyền Thanh Long sứ thì cũng không có chỗ ngồi, lúc ấy bèn ngồi xuống. Lục Cao Hiên đứng phía dưới Hắc Long sứ.

Đột nhiên bọn Ân Cẩm bốn người đều đứng lên, Vi Tiểu Bảo không hiểu vì sao, cũng đứng lên theo, chỉ nghe bọn Ân Cẩm và Lục tiên sinh năm người đồng thanh đọc “Giáo chủ bảo huấn...”. Vi Tiểu Bảo lập tức đọc theo đoạn dưới “... Thường nhớ trong lòng, khắc địch chế thắng, mọi việc thành công”. Y nói giọng trẻ con, lại lớn tiếng hơn năm người già nhiều. Hồng giáo chủ gật gật đầu, lúc ấy năm người lại ngồi xuống.

Hồng giáo chủ nói “Trong văn bia nói tám bộ Tứ thập nhị chương kinh kia phân tán khắp bốn phương, nhưng Hắc Long sứ báo về, trong đó có bốn bộ ở trong hoàng cung, vậy là tại sao?”. Hắc Long sứ nói “Chắc là bốn bộ kinh ấy vốn ở các nơi chùa Thiếu Lâm, Mộc vương phủ, về sau bị người Thát Đát cướp lấy đem về cung”. Giáo chủ trầm ngâm không nói gì, trên mặt Hắc Long sứ càng lúc càng có vẻ lo sợ.

Hồng giáo chủ quay qua hỏi Bạn đầu đà “Sư huynh ngươi đã có tin tức gì báo về chưa?”.

Bạn đầu đà cung cung kính kính nói “Khải bẩm giáo chủ, trước đây Sấu đầu đà từng nói đã tra xét ra được một số manh mối trong phủ của kỳ chủ Tương Lam kỳ, nhưng về sau thì không điều tra được gì nữa.

Vi Tiểu Bảo trong lòng chợt rúng động “Trong phủ của kỳ chủ Tương Lam kỳ à? Đó không phải là chỗ sư phụ của Đào cô cô tìm tới sao? Té ra Bạn đầu đà còn có sư huynh, tên Sấu đầu đà”. Chỉ nghe Hồng giáo chủ nói “Ngươi nói ta sai y mau điều tra cho nhanh, không được lười biếng”. Bạn đầu đà luôn miệng vâng dạ.

Qua một lúc Hồng phu nhân mỉm cười nói “Hắc Long sứ phái người vào cung lấy kinh, theo y nói thì đã dùng hết sức lực, nhưng đến nay một bộ kinh cũng chưa lấy được, về chuyện này, chúng ta e phải phái người khác có phúc phận hơn đi làm thôi”.

Hoàng Long sứ Ân Cẩm vội nói “Phu nhân thật là cao kiến. Việc lấy kinh chắc có quan hệ rất lớn với phúc phận lớn hay nhỏ. Hắc Long sứ cũng không phải không nỗ lực, không chịu lập công cho giáo chủ, nhưng thủy chung vẫn chướng ngại trùng trùng, có quá nửa là không đủ phúc phận, vì thế khó mà cầm được kinh báu vào tay”. Hồng phu nhân mỉm cười nói “Theo ý ngươi thì ai có đủ phúc phận?”. Ân Cẩm nói “Người có phúc khí lớn nhất trong bản giáo tự nhiên là giáo chủ, kế đó là phu nhân. Có điều rốt lại không thể bắt đại giá của hai vị phải nhọc nhằn đích thân xuất mã. Phúc phận lớn nhất tiếp theo thì phải kể tới Bạch Long sứ, y đọc được văn bia, lại lập được đại công, trên ấn đường thấp thoáng ánh hồng quang, phúc phận rất lớn, thuộc hạ của giáo chủ không có ai bằng được”.

Giáo chủ vuốt râu mỉm cười, nói “Nhưng y là một đứa nhỏ, làm sao đảm đương được trọng trách lớn này?”.

Chức vụ Bạch Long sứ tuy rất tôn quý trong Thần Long giáo, nhưng trong lòng Vi Tiểu Bảo thì không đáng chút gì, y đã bị hãm trên đảo, chỉ có cách tùy ngộ nhi an, nhìn thấy Hồng phu nhân nguyệt thẹn hoa nhường, trong lòng vô cùng ngứa ngáy, nhưng nhìn quá nhiều, nếu bị giáo chủ phát giác ra dáng vẻ mê gái của mình thì khó tránh khỏi cái họa sát thân, cũng phải trở về Bắc Kinh cho mau là hay, nghe giáo chủ nói thế, chính là cơ hội tốt để thoát thân, liền nói “Giáo chủ, phu nhân, đội ơn được đề bạt, thuộc hạ mười phần cảm kích, bản lĩnh của tôi vốn không có gì, nhưng cậy vào phúc khí của hai vị, trà trộn vào hoàng cung lấy trộm bốn bộ kinh ấy thì cũng có hy vọng thành công”.

Hồng giáo chủ gật gật đầu, Hồng phu nhân mừng rỡ nói “Ngươi chịu hăng hái, đủ thấy trung thành với giáo chủ. Ta biết ngươi thông minh lanh lợi, phúc phận lại lớn, chỉ e chính là trời phái ngươi xuống giúp đỡ giáo chủ làm nên đại sự”.

Hồng giáo chủ thong thả nói “Theo lời Hắc Long sứ bẩm báo, thì bộ thuộc của y phái vào hoàng cung đưa tin ra, nói trong thủ hạ của tiểu hoàng đế có một tên tiểu thái giám, tên là Tiểu Quế tử gì đó...”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình “Trò bịp lộ rồi, thật là hỏng bét!”, lại nghe giáo chủ nói tiếp “Tiểu hoàng đế phái y lên núi Ngũ Đài, có lẽ mưu đồ chuyện bất lợi cho bản giáo. Bọn ta liên tiếp phái mấy nhóm người lên đường, muốn bắt sống y để thẩm vấn, Chương lão tam tìm y không ra, Bạn đầu đà cũng chưa thành công, không ngờ chưa tìm được Tiểu Quế tử, thì gặp được ngươi”.

Ân Cẩm nghe ngữ khí của giáo chủ hơi ngừng lại, bèn nói “Đây là nhờ giáo chủ hồng phúc ngang trời!”.

Hồng giáo chủ nhìn y khẽ gật đầu, nói tiếp “Bạch Long sứ, ngươi tới hoàng cung, phải tra xét kỹ về gã Tiểu Quế tử kia, hoàng đế phái y lên núi Ngũ Đài rốt lại là có mưu đồ gì?”.

Vi Tiểu Bảo đã sợ toát mồ hôi, vội nói “Vâng, vâng”. Trong lòng vô cùng mừng rỡ, theo khẩu khí của giáo chủ thì là phái mình vào hoàng cung, bèn đưa mắt nhìn Bạn đầu đà một cái, nghĩ thầm “Ngươi không tiết lộ bí mật của ta, tính ra cũng là người tốt”.

Hồng phu nhân nói “Trong tám bộ Tứ thập nhị chương kinh kia, theo lời đồn thì có cất giấu bí mật làm thân thể khỏe mạnh, kéo dài tuổi thọ. Nghĩ chắc giáo chủ của chúng ta được trời thương mến, cho được tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời, tám bộ kinh này sớm muộn gì cũng sẽ rơi vào tay giáo chủ, Bạch Long sứ, ngươi lại lập công lớn cho giáo chủ, mang tám bộ kinh ấy về đây, giáo chủ tự nhiên sẽ có ban thưởng”.

Vi Tiểu Bảo đứng lên khom người nói “Thuộc hạ có tan xương nát thịt cũng khó báo đáp được đại ân của giáo chủ và phu nhân, dĩ nhiên phải tận trung báo quốc, da ngựa bọc thây”. Tám chữ “Tận trung báo quốc, da ngựa bọc thây” này là y học theo các tiên sinh kể chuyện, mỗi khi đại tướng xuất chinh, nhà vua khuyến khích, đại tướng lập tức khảng khái hiên ngang nói tám chữ này, y theo đúng bài bản, nhưng dùng ở chỗ này không khỏi có chỗ bất luân bất loại.

Hồng phu nhân cười một tiếng, nói “Ngươi trung thành với giáo chủ, thế là tốt lắm. Ngươi đi Bắc Kinh, cần mang theo mấy người giúp đỡ cứ tùy ý lựa chọn”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta muốn thoát thân, trong giáo lại có người đi theo, chỉ vướng chân vướng tay”, bèn nói “Nhiều người e tiết lộ chuyện bí mật, a, phải rồi, thuộc hạ định chọn một hai thiếu nữ dưới trướng Xích Long sứ, để họ cải trang làm cung nữ, hành sự trong cung thì rất tiện”. Y nhớ tới Mộc Kiếm Bình, định mang nàng đi.

Vô Căn đạo nhân nói “Bọn cô nương nhỏ ấy chỉ e vô dụng, nhưng chỉ cần giáo chủ và phu nhân ưng thuận thì ngươi cứ tùy ý lựa chọn là được”. Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ đạo trưởng”.

Lục Cao Hiên nói “Khải bẩm giáo chủ và phu nhân, hôm qua thuộc hạ phạm trọng tội, đội ơn giáo chủ không giết...”.

Hồng giáo chủ xua xua tay, cau mày nói “Chuyện hôm qua, mọi người không được nhớ trong lòng nữa, từ nay trở đi không ai được nhắc tới”.

Lục Cao Hiên nói “Dạ, đa tạ giáo chủ. Thuộc hạ muốn đi theo Bạch Long sứ, cậy vào hồng phúc của giáo chủ và phu nhân, hoặc có thể lập công cho giáo chủ để bày tỏ lòng cảm kích của thuộc hạ”. Hồng giáo chủ gật đầu nói “Lục Cao Hiên cơ trí thâm trầm, võ công cao cường, văn tài lại càng giỏi giang, một thiên văn chương viết rất ổn thỏa. Hay lắm, hay lắm, ngươi đi theo Bạch Long sứ là được”. Lục Cao Hiên nghĩ thầm “Y nói một thiên văn chương viết rất ổn thỏa là nói chuyện soạn bài văn bia, y đã hiểu rõ trong lòng rồi”.

Bạn đầu đà nói “Khải bẩm giáo chủ và phu nhân, thuộc hạ cũng xin đi Bắc Kinh với Bạch Long sứ để làm việc cho giáo chủ”. Giáo chủ gật gật đầu, thấy Hoàng Long sứ cũng muốn khoe khoang hăng hái, liền nói “Số người đông rồi, chỉ sợ tiết lộ hành tàng, vậy thì hai người các ngươi cùng đi. Tất cả mọi việc phải nghe theo lệnh của Bạch Long sứ, không được trái lời”. Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà khom người nói “Thuộc hạ tuân lệnh”.

Hồng phu nhân lấy trong bọc ra một con rắn nhỏ năm màu vằn vện, là đồng xanh, vàng, đồng đỏ, bạc trắng, sắt đen đúc thành, nói “Bạch Long sứ, đây là Ngũ Long lệnh của bản giáo, tạm thời giao cho ngươi chấp chưởng. Trong giáo có mấy vạn giáo chúng, thấy lệnh bài này cũng như nhìn thấy giáo chủ. Để làm được việc lớn, giao cho ngươi đại quyền sinh sát, sau khi lập công sẽ thu lại lệnh bài này”.

Vi Tiểu Bảo ứng tiếng “Dạ”, hai tay cung cung kính kính đón lấy, trong lòng rầu rĩ “Mình chỉ muốn trở về Bắc Kinh, không đếm xỉa gì tới Thần Long giáo, Ác Hổ giáo gì nữa. cầm tấm Ngũ Long lệnh này của thị, từ nay trở đi còn lắm chuyện phiền phức”.

Hồng phu nhân nói “Bạch Long sứ và Lục Cao Hiên, Bạn đầu đà, ba người ở lại, những người khác lui ra”.

Vô Căn đạo nhân và bọn Hắc Long sứ, Hoàng Long sứ ba người làm lễ lui ra.

Hồng giáo chủ lấy trong người ra một cái bình màu đen, đổ ra ba viên thuốc màu đỏ, nói “Ba người hăng hái tới Bắc Kinh làm việc, bản tòa rất vui lòng, thưởng cho mỗi người một viên Báo thai dịch cân hoàn”.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên trên mặt lập tức hiện rõ vẻ vừa sợ vừa mừng, quỳ xuống tạ ơn, đón lấy viên thuốc nuốt luôn vào bụng. Vi Tiểu Bảo cũng làm theo, nhận lấy viên Báo thai dịch cân hoàn, cũng lập tức nuốt xuống, qua không bao lâu, cảm thấy nhiệt khí trong bụng dâng lên, từ từ đi vào kinh mạch, lan tỏa ra khắp toàn thân, nói không hết sự thoải mái dễ chịu.

Hồng phu nhân nói “Bạch Long sứ tạm ở lại, những người khác lui ra đi”. Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên hai người lui ra.

Hồng phu nhân mỉm cười nói “Bạch Long sứ, ngươi sử dụng binh khí gì?”. Vi Tiểu Bảo nói “Thuộc hạ võ nghệ thấp kém, chưa học qua binh khí nào, chỉ có một thanh chủy thủ phòng thân”. Hồng phu nhân nói “Đưa ta xem nào”.

Vi Tiểu Bảo rút thanh chủy thủ trong ống giày ra, trở chuôi lại, hai tay đưa lên. Hồng phu nhân đón lấy nhìn qua một lượt, khen “Chủy thủ tốt quá!”, nhổ một sợi tóc rồi buông tay ra, sợi tóc nhẹ nhàng rơi xuống lưỡi kiếm, đứt luôn làm đôi. Giáo chủ cũng khen một tiếng “Hay quá!”.

Vi Tiểu Bảo làm người chẳng có chỗ nào hay, chỉ là đối với tiền bạc đồ vật thì rất coi thường, thấy Hồng phu nhân mười phần ưa thích thanh chủy thủ của mình, nghĩ thầm muốn vỗ mông ngựa thì phải vỗ đến nơi đến chốn, bèn nói “Thanh chủy thủ này thuộc hạ xin dâng cho phu nhân. Lời tục có câu rất hay là Yên chi, bảo kiếm đều phải... phải hiến cho giai nhân. Giai nhân trong thiên hạ, không có ai hơn được phu nhân”. Y từng nghe tiên sinh kể chuyện nói qua nhiều lần câu “Bảo kiếm tặng liệt sĩ, hồng phấn tặng giai nhân”, nhưng rốt lại hai câu ấy quá khó, không dễ mà nhớ rõ ràng được.

Hồng phu nhân cười khanh khách, nói “Thằng nhỏ ngoan, ngươi trung thành với bọn ta, cũng không phải là chỉ nói suông ngoài miệng. Ta không có cái gì tốt cho ngươi, tại sao lại lấy đồ vật của bọn trẻ con chứ? Ý tốt của ngươi, ta xin đa tạ. Lại đây, ta sẽ dạy cho ngươi ba chiêu phòng thân giữ mạng, gọi là Mỹ nhân tam chiêu, ngươi phải nhớ lấy”.

Nàng bước xuống ghế, lấy một cái khăn tay, buộc thanh chủy thủ vào bên ngoài bắp chân phải, cười nói “Giáo chủ, làm phiền đại giá của người, biểu diễn võ công một phen”. Hồng giáo chủ cười hì hì chậm rãi bước tới, đột nhiên tay trái vươn ra một cái chụp vào gáy phu nhân, nhấc nàng lên không.

Cái chụp ấy cực kỳ mau lẹ, Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, bật kêu một tiếng.

Hồng phu nhân thân hình hơi co lại, khẽ uốn lưng ong, chân trái đá ngược về phía sau, nhắm vào bụng dưới Hồng giáo chủ. Hồng giáo chủ co người lại phía sau tránh, Hồng phu nhân thuận thế xoay người lại, tay trái ôm đầu giáo chủ, tay phải đã cầm chắc ngọn chủy thủ, mũi kiếm kề vào hậu tâm của giáo chủ, cười nói “Đây là chiêu thứ nhất, gọi là Quý Phi hồi mâu, ngươi nhớ cho kỹ”.

Chiêu này rõ ràng mau lẹ, Vi Tiểu Bảo nhìn thấy thần hồn bay bổng, lớn tiếng khen hay, kêu lên “Hay quá!”, nghĩ thầm “Hôm trước mình bị Bạn đầu đà nắm lấy nhấc lên, chẳng biết làm sao, nếu sớm học được chiêu này thì đã một kiếm đâm chết y rồi”.

Giáo chủ nhẹ nhàng đặt Hồng phu nhân xuống đất. Hồng phu nhân lại cài thanh chủy thủ vào bắp chân, ngã người nằm xuống. Hồng giáo chủ giơ chân phải giả như đạp lên lưng nàng, tay giả như đang cầm đao kề vào cổ nàng, cười nói “Có đầu hàng không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tới bước này thì có cách gì nữa? Tự nhiên là phải la lớn đầu hàng thôi”.

Đột nhiên thấy phu nhân rúc đầu vào bụng mình, thanh đao của địch nhân kề vào cổ tự nhiên rơi vào chỗ không, nàng thuận thế lộn người một cái dưới đất, luồn qua hai chân của giáo chủ, tay phải cầm chủy thủ nắm lại thành quyền, nhẹ nhàng đánh một quyền vào lưng giáo chủ, chỉ là mũi kiếm chĩa lên trời. Nếu đối địch thật sự, thì một kiếm này tự nhiên đâm suốt qua bối tâm của địch nhân. Vi Tiểu Bảo lại reo lớn một tiếng “Hay quá!”.

Giáo chủ đợi nàng cất thanh chủy thủ xong, bèn từ phía sau chụp hai tay nàng, tay trái nắm chặt hai cổ tay nàng, tay phải giả như đang cầm binh khí kề vào cổ nàng cười nói “Lần này thì ngươi không thoát được đâu”. Phu nhân cười nói “Nhìn cho kỹ nhé!”. Chân phải đá nhẹ lên phía trước, ánh bạch quang chớp lên, thanh chủy thủ đã cắt đứt cái khăn tay trên ống chân phải nàng bay ra. Chân phải nàng thuận Thế móc một cái điểm vào chuôi thanh chủy thủ, thanh chủy thủ đột nhiên bắn mau lên cổ họng nàng.

Vi Tiểu Bảo la hoảng “Cẩn thận!”. Chỉ thấy thân hình nàng co về phía sau một cái, thanh chủy thủ bắn mau vào ngực giáo chủ. Giáo chủ buông tay nàng ra, ngửa ra sau theo thế thiết bản kiều, soạt một tiếng, thanh chủy thủ lướt qua ngực y, cắm thẳng vào bức tường tre phía sau, ngập tới tận chuôi.

Hồng phu nhân móc chân đá ngọn chủy thủ lên, Vi Tiểu Bảo đã hoảng sợ nhảy bật dậy, đến khi thấy thanh chủy thủ bắn vào cổ họng mà nàng né tránh được trong đường tơ kẽ tóc, thanh chủy thủ lại bắn vào ngực giáo chủ, lần này ắt phải trúng mà giáo chủ cũng tránh được. Mấy lần biến chiêu kỳ lạ giữa lúc vô cùng nguy hiểm, chỉ khiến y trợn mắt đớ lưỡi, trong lòng run sợ, chữ “Hay” trong cổ họng cũng không kêu ra được.

Hồng phu nhân cười hỏi “Thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo tay nắm cứng lưng ghế, như suýt ngã ngửa, nói “Làm tôi sợ chết đi được”.

Hồng giáo chủ Hồng An Thông và phu nhân thấy y sắc mặt trắng bệch, vô cùng sợ hãi, nghe y nói câu ấy, so với một ngàn một vạn câu tán tụng còn vui vẻ hơn. Hai người bọn họ võ công cao cường, thêm một đứa trẻ con ca tụng cũng không có gì đáng mừng, nhưng y lo lắng như thế, đủ thấy trung thành với họ. Hồng phu nhân đã biết rõ nhưng vẫn cố hỏi “Thanh chủy thủ không phải bắn vào ngươi, tại sao lại sợ?”. Vi Tiểu Bảo nói “Tôi sợ... tôi sợ trúng phu nhân và... Và giáo chủ”. Hồng phu nhân cười nói “Thằng nhỏ ngốc, làm sao có thể dễ dàng đả thương được giáo chủ? Chiêu này gọi là Phi Yến hồi tường, nhưng rất không dễ luyện. Giáo chủ thần thông cái thế, cho dù trước đó y không biết gì thì một chiêu này cũng không thể làm y bị thương. Nhưng trên đời ngoài giáo chủ ra, những người tránh được một đòn bất ngờ này e cũng không có mấy người”.

Lúc ấy nàng bèn đem cách thức luyện Mỹ nhân tam chiêu nói rõ ràng cho y nghe, tuy nói chỉ có ba chiêu, nhưng toàn thân và tứ chi không chỗ nào không có liên quan, rút kiếm thế nào, cúi đầu thế nào, lúc nhanh lúc chậm, bộ vị phương hướng, kình lực thật chuẩn, đều phải nắm chắc. Chiêu thứ hai nằm dưới đất xoay người gọi là Tiểu Lân hoành trần. Hồng phu nhân lại nói “Mỹ nhân tam chiêu đều dùng tên của các mỹ nhân thời cổ, đàn ông mà học thì không khỏi có chỗ bất nhã, nhưng may ngươi là trẻ con, cũng không hề gì”.

Vi Tiểu Bảo học theo từng chiêu từng thức, Hồng phu nhân cẩn thận uốn nắn cho, dạy đến hơn một giờ mới kể như xong. Nhưng nếu muốn sử dụng được thật, thì nếu không trường kỳ khổ luyện không xong, nhất là chiêu thứ ba Phi Yến hồi tường, chỉ hơi sai lệch thì là tự giết mình trước. Hồng phu nhân bảo y làm một thanh kiếm bằng chì cùn mũi, độ dài sức nặng bằng thanh chủy thủ để làm vật luyện tập.

Hồng An Thông trước mặt giáo chúng thì oai nghiêm trịnh trọng, không hay cười nói, nhưng lúc ấy giúp phu nhân dạy võ, cứ đứng bên cạnh nhìn cười hề hề, rõ ràng rất kiên nhẫn, đợi phu nhân dạy xong, bèn nói “Mỹ nhân tam chiêu của phu nhân dĩ nhiên mười phần lợi hại, chỉ có điều người bị đánh trúng là chết, ta sẽ dạy y Anh hùng tam chiêu, chỉ cốt hàng phục địch nhân, còn muốn sống hay chết thì tùy ý họ”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, quỳ xuống nói “Tạ ơn giáo chủ”.

Hồng phu nhân cười nói “Ta chưa từng nghe ngươi có Anh hùng tam chiêu, té ra ngươi giữ lại để dạy học trò giỏi chứ không dạy ta”. Hồng An Thông cười nói “Đây là mới nhìn thấy Mỹ nhân tam chiêu của cô, vừa nghĩ ra thôi, làm xong bán ngay, cũng không biết có được không? Cô chỉ điểm thêm cho ta”. Hồng phu nhân lườm y một cái, nhoẻn miệng cười nói “Ái chà, đại giáo chủ chúng ta đùa rồi”. Hồng An Thông nói “Trước nay anh hùng khó qua ải mỹ nhân, Anh hùng tam chiêu tự nhiên không chống nổi Mỹ nhân tam chiêu”. Hồng phu nhân lại cười khanh khách, nũng nịu nói “Trước mặt trẻ con mà cũng nói chuyện phong lưu với ta”.

Hồng An Thông tự biết có chỗ mất thể thống, hắng giọng một tiếng, nghiêm trang nói “Bạch Long sứ còn nhỏ tuổi, giao thủ với người ta rất dễ bị nắm gáy, nắm được là nhấc lên ngay. Phu nhân, cô cứ coi ta như Bạch Long sứ là được”. Hồng phu nhân cười nói “Ngươi không được làm người ta đau đấy”. Hồng An Thông nói “Cái đó tự nhiên”.

Hồng phu nhân tay trái vươn ra chụp người y nhấc lên. Hồng An Thông thân thể cao lớn, xem ra cũng một trăm bảy tám mươi cân. Hồng phu nhân dáng vẻ mảnh mai nhưng không hề mất chút khí lực đã nhấc được y lên.

Hồng An Thông nói “Nhìn cho kỹ nhé!”. Tay trái từ từ lật lại, chọc vào dưới nách phu nhân. Hồng phu nhân cười khanh khách, thân hình mềm ra. Hồng An Thông tay trái nắm dưới nách nàng, tay phải từ từ vòng lại ôm cổ nàng, từ từ nhấc người nàng lên đưa qua đầu mình rồi nhẹ nhàng ném ra ngoài. Hồng phu nhân thân hình vừa chạm đất đã trượt luôn ra ngoài, giống như lướt trên mặt nước.

Hồng phu nhân tiếng cười không tắt, thân hình dừng lại rồi lại ngã xuống đất không đứng vững được. Mới rồi Hồng An Thông chọc vào nách nàng, lật tay nắm bắt, ném qua đầu, chiêu nào cũng sử dụng thật chậm, Vi Tiểu Bảo nhìn thấy rất rõ, thấy tư thế của y rất đẹp, vô cùng dễ coi, hành động tuy chậm nhưng nhịp điệu ăn khớp, chỉ xỉa chưởng nắm, vô cùng chính xác, so với Hồng phu nhân ra tay mau lẹ hiển nhiên còn khó gấp mấy lần. Hồng phu nhân cười nói “Ngươi cù vào nách người ta, như thế là anh hùng gì”, nói xong từ từ đứng lên.

Hồng An Thông mỉm cười nói “Chiêu này trong tay anh hùng hảo hán chân chính thì tự nhiên sẽ không cù vào nách cô. Nhưng Bạch Long sứ nếu bị địch nhân nhấc lên, nhất định sẽ bị nắm vào huyệt Đại chuy trên cổ, đó là chỗ tụ hội của Thủ túc tam dương Đốc mạch, toàn thân không còn chút sức lực, chỉ còn cách gãi vào huyệt Cực tuyền dưới nách đối phương, huyệt đạo này thuộc Túc Thiếu dương Tâm kinh, địch nhân không thể không lỏng tay ra. Bạch Long sứ có sức lực, liền lộn qua đầu đối phương, cùng lúc ấy thì nắm vào huyệt Tiểu hải sau khuỷu tay và huyệt Cực tuyền dưới nách đối phương, ném y xuống đất, y tự nhiên không động đậy được nữa. Vi Tiểu Bảo vỗ tay cười nói “Chiêu này quả nhiên tuyệt diệu”. Hồng An Thông nói “Sau khi ngươi luyện được rồi, ra chiêu càng nhanh càng hay”.

Kế đó y phủ phục xuống đất, Hồng phu nhân đưa chân đạp mạnh lên lưng y, tay phải rút cái then cửa kề vào cổ y, cười nói “Ngươi có đầu hàng không?”. Hồng An Thông cười nói “Ta đã đầu hàng rồi. Để ta dập đầu lạy cô”. Hai chân co lại, như định quỳ lạy, tay phải từ từ vung ngang ra đánh vào cái then cửa, cắc một tiếng, cái then cửa gãy đôi.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ nhảy dựng lên, nếu tay phải y khua nhanh ra, thì với võ công của y thì đánh gãy cái then cửa không có gì là lạ, nhưng y từ từ chạm vào cái then cửa mà lại đánh gãy được làm đôi, quả là chuyện không sao ngờ tới.

Hồng An Thông nói “Ngươi co chân giả như dập đầu lạy người ta, thừa thế rút thanh chủy thủ ra. Trên tay ngươi tuy không có nội lực như ta, nhưng thanh chủy thủ của ngươi sắc bén phi thường, binh khí nào của địch nhân cũng nhất định sẽ bị chém gãy”. Y miệng đang giải thích, đột nhiên lại lộn người một cái, luồn qua dưới hai chân Hồng phu nhân.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt, nghĩ thầm y là bậc giáo chủ tôn quý, tại sao lại luồn qua dưới chân phụ nữ? Tuy đây là vợ y nhưng tựa hồ cũng có chỗ không ổn. Nào ngờ Hồng An Thông hoàn toàn không phải luồn qua thật, chỉ làm ra vẻ như thế, tay trái đã nắm chặt bàn chân phải của phu nhân, tay trái điểm hờ vào bụng dưới nàng, nói “Đây là thanh chủy thủ chém sắt như chém bùn, địch nhân cho dù có gan to bằng trời cũng không dám giãy giụa”. Nói xong từ từ đứng lên.

Hồng phu nhân đầu dưới chân trên, để y nắm lấy nhấc lên, cười nói “Bỏ tay ra mau, thế này còn ra thể thống gì?”.

Hồng An Thông hô hô cười rộ, tay phải ôm chặt hông nàng, đặt nàng xuống nói “Bạch Long sứ, ngươi thân hình thấp nhỏ, không thể xách ngược địch nhân, vậy thì nắm bàn chân y kéo một cái, cũng đủ cho y không giãy giụa được, chủy thủ chĩa vào bụng dưới y, địch nhân cũng chỉ còn cách đầu hàng. Lúc ấy ngươi cứ đá vào các huyệt Thần tàng, Thần phong, Bộ lang trên ngực y vài cước, đề phòng y phản kích”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Vâng, vâng! Mấy cước ấy đúng là không đá không được”.

Hồng An Thông hai tay chắp sau lưng cho phu nhân nắm chặt, Hồng phu nhân kề nửa cái then cửa vào cổ y. Hồng An Thông cười nói “Địch nhân nắm chặt hai tay ta, tự nhiên là nắm vào Uyển môn trên cổ tay để ta không còn sức phản kích, gặp phải hoàn cảnh như thế, vốn chỉ còn cách dùng chân...”. Y chưa dứt lời, Hồng phu nhân “A” một tiếng bật cười bỏ tay nhảy lùi ra phía sau, mặt mũi đỏ bừng, nói “Không được dạy trẻ con chiêu số hạ lưu như thế”.

Hồng An Thông cười nói “Liêu âm thoái đâu phải là chiêu số hạ lưu?”, rồi nghiêm trang nói “âm nang là chỗ yếu hại trên cơ thể con người, đá trúng là chết, trong quyền cước của các danh môn đại phái đều thường có một chiêu Liêu âm thoái, phái Thiếu Lâm có, phái Võ Đương cũng có, không có gì là lạ. Có điều địch nhân đứng sau lưng ngươi, hai tay ngươi bị kìm chế, trên cổ bị đao kề vào, chỉ còn cách dùng Phản liêu âm thoái”, nói tới đó thì ngừng lại rồi nói tiếp “Nhưng địch nhân ắt cũng đề phòng ngươi làm như thế, thấy chân ngươi vừa động, thì có quá nửa là đã cứa lưỡi đao đang kề vào cổ ngươi một nhát. Vì thế chiêu Liêu âm phản tích này không dùng được”.

Lúc ấy y quặt hai tay ra sau lưng, cho Hồng phu nhân nắm chặt cổ tay, đột nhiên mười ngón tay cong lại, biến thành hình nửa quả cầu, thân hình thúc về phía sau, mười ngón tay chụp vào ngực Hồng phu nhân.

Hồng phu nhân vội co người về phía sau, buông cổ tay y ra, chì chiết “Cái này cũng gọi là chiêu thức của anh hùng à?”.

Hồng An Thông cười khẽ một tiếng, nói “Hai huyệt Nhũ trung, Nhũ căn trên cơ thể con người, bất kể nam nữ đều là đại huyệt trí mệnh. Bạch Long sứ, người kia đã có thể bẻ quặt hai tay ngươi ra sau lưng thì võ công tự nhiên không thấp, huống hồ có quá nửa đã nắm vào huyệt đạo trên cổ tay ngươi, cho dù bị ngươi quờ trúng vốn cũng không hề gì, nhưng y vừa thấy ngươi ra tay như thế, tự nhiên sẽ co người về phía sau, đến khi nghĩ ra trên tay ngươi không hề có lực đạo thì đã chậm mất một bước. Phu nhân, cô nắm hai tay ta lại đi”.

Hồng phu nhân bước lên hai bước, đập nhẹ vào mu bàn tay y một cái, sau đó nắm cổ tay y, nửa người trên ngửa ra không để y chụp trúng ngực. Hồng An Thông nói “Nhìn cho kỹ nhé!”. Lưng thúc về phía sau, mười ngón tay chụp hờ vào ngực Hồng phu nhân. Hồng phu nhân biết rõ là y chỉ chụp hờ, nhưng vẫn co người ra phía sau để tránh.

Hồng An Thông đột nhiên lộn người một cái, thân hình bật lên, hai chân dạng ra, đã ngồi lên vai nàng, đồng thời hai ngón cái ấn vào huyệt Thái dương, ngón trỏ ấn lên mi mắt, ngón giữa ấn vào mắt, nói “Ngón giữa dùng sức đâm mù mắt địch nhân, ngón cái dùng sức ấn cho địch nhân ngất đi, nhưng phải đề phòng địch nhân đánh trả”, rồi lộn người trên không một cái nhào ra ngoài hơn một trượng, tay phải mò dưới bắp chân một cái làm như rút chủy thủ ra, mũi chủy thủ chĩa ra ngoài, chưởng trái chênh chếch đưa lên, nói “Nếu địch nhân bị ngươi đâm mù mắt, thì lần thứ hai nhảy xổ vào nhất định sẽ lợi hại vô cùng, phải đề phòng y ôm chặt ngươi không chịu buông ra”.

Vi Tiểu Bảo thấy chiêu này quá phức tạp, giống như bọn diễn trò trên ngựa nhảy nhót, nhưng tránh xa mũi nhọn, chế phục chỗ yếu hại của địch nhân, quả rất có hiệu quả, thở dài nói “Chiêu này rất hay, nhưng quá khó luyện”.

Hồng An Thông nói “Tuy ta dạy ngươi chỉ có ba chiêu, nhưng trong đó bao gồm ba môn công phu cầm nã, điểm huyệt, khinh công, chỉ có môn nào không luyện tới nơi tới chốn, thì ba chiêu này không đánh ra được. Nói tới cầm nã, điểm huyệt, khinh công thì môn nào cũng phải luyện tập tám năm mười năm. Nhưng ngươi chỉ học những chỗ có liên quan có ba chiêu này thì cũng dễ hơn rất nhiều”. Lúc ấy bèn chỉ điểm bộ vị huyệt đạo, thủ pháp cầm nã, thoái kình khinh công, chiết giải với y vài lượt, sửa lại những chỗ y làm sai. Chỉ là Vi Tiểu Bảo không dám cưỡi lên cổ y, nên Hồng An Thông cũng không bảo y làm thử.

Hồng phu nhân nói “Giáo chủ, Mỹ nhân tam chiêu của ta là do sư phụ chỉ dạy, năm xưa đã trải qua hàng ngàn lần tập luyện mà sửa đổi. Anh hùng tam chiêu của ngươi chỉ mới lâm thời nghĩ ra, tùy ý sáng chế, mà so với Mỹ nhân tam chiêu của ta còn lợi hại hơn nhiều, không phải là tâng bốc trước mặt ngươi, nhưng đại tôn sư võ học sâu xa, thật khiến người ta phải bái phục”.

Hồng An Thông ôm quyền cười nói “Phu phân khen ngợi, thật không dám nhận”.

Hôm qua Vi Tiểu Bảo trên đại sảnh thấy y không nói không cười, dáng vẻ như tượng gỗ, trong lòng có chỗ coi thường y, đã nghĩ “Lão đầy tớ già như một cây gỗ ngốc này, mọi người cần gì phải sợ y tới như thế?”. Lúc ấy nhìn thấy võ công chân thực của y, mới vô cùng bội phục, nói “Tập luyện công phu của sư phụ dạy cho thật thuần thục, cũng không có gì là lạ. Giáo chủ trong lòng muốn dùng chiêu mới nào, là có thể lập tức đánh ra chiêu ấy, như Thế mới đúng là thiên hạ vô địch”. Hồng phu nhân hỏi “Tại sao lại thiên hạ vô địch?”. Vi Tiểu Bảo nói “Địch nhân bản lĩnh có giỏi hơn, giáo chủ đánh ra những chiêu mới lạ, y ngay cả nhận cũng không nhận ra, tự nhiên là chỉ còn cách la lớn đầu hàng”.

Hồng An Thông và phu nhân đồng thanh cười lớn, một người khẽ gật đầu, một người nói “Nói thế cũng không sai”.

Hồng phu nhân lại nói “Giáo chủ, Mỹ nhân tam chiêu của ta có tên ba mỹ nhân thời cổ, mà Anh hùng tam chiêu của ngươi lợi hại như thế, cũng nên có tên của ba vị đại anh hùng mới phải”. Hồng An Thông mỉm cười nói “Được, để ta nghĩ xem. Chiêu thứ nhất nhấc địch nhân lên, đó là Ngũ Tử Tư cử đỉnh ở Lâm Chàng, gọi là Tử Tư cử đỉnh”. Hồng phu nhân nói “Hay, Ngũ Tử Tư là đại anh hùng”. Hồng An Thông nói “Chiêu thứ hai là nhấc địch nhân chúc đầu xuống đất, đó là Lỗ Trí Thâm nhổ cây dương liễu, gọi là Lỗ Đạt bạt liễu”. Hồng phu nhân nói “Rất hay, Lỗ Trí Thâm là đại anh hùng. Chiêu thứ ba của ngươi tuy xảo diệu, nhưng có điều hơi có chút mùi vị của bọn lãng tử vô lại, tựa hồ không phải là đại anh hùng...”, nói tới đó bật tiếng cười khanh khách.

Hồng An Thông cười nói “Tại sao không phải là đại anh hùng? Gọi là chiêu gì cho hay nhỉ? Ờ, hai ngón trỏ của ta đè vào đuôi mắt y, chiêu này gọi là Trương Sưởng họa mi”. Hồng phu nhân cười nói “Trương Sưởng không phải là anh hùng, vẽ lông mày cho vợ mà cũng gọi là một chiêu anh hùng à?”. Hồng An Thông cười nói “Thú vui trong khuê phòng có cái còn hơn cả vẽ lông mày. Cô nói vẽ mày cho vợ không phải là anh hùng sao?”. Hồng phu nhân đỏ bừng mặt, lắc lắc đầu.

Vi Tiểu Bảo không biết Trương Sưởng là cổ nhân đời nào, nghĩ thầm vẽ lông mày cho vợ không những không phải là anh hùng mà còn là một gã sợ vợ, y cũng không biết Hồng An Thông làm văn, nói đùa để trêu ghẹo vợ, bèn nói “Giáo chủ, chiêu ấy của người cưỡi lên cổ địch nhân, các đại anh hùng cưỡi ngựa rất nhiều. Quan Vân Trường cưỡi ngựa Xích thố, Tần Thúc Bảo cưỡi ngựa Hoàng phiêu”.

Hồng An Thông cười nói “Đúng, có điều con ngựa Xích thố mà Quan Vân Trường cưỡi vốn của Lữ Bố, Tần Quỳnh lại bán con ngựa Hoàng phiêu, đều không thật ăn khớp. Có rồi, chiêu này là Địch Thanh hàng phục long câu bảo mã, gọi là Địch Thanh hàng long, con ngựa quý mà y hàng phục được ấy vốn là rồng biến thành”.

Hồng phu nhân vỗ tay cười nói “Hay quá! Địch Thanh ra trận mang cái mặt nạ bằng đồng, làm bọn binh tướng Phiên bang hoảng sợ la thét ầm ĩ, tháo chạy tán loạn, đó tự nhiên là một vị đại anh hùng. Chỉ có điều chúng ta là Thần Long giáo...”. Hồng giáo chủ cười khẽ nói “Không quan hệ, cho dù là rồng cũng có lúc bị người ta thu phục trở thành rất ngoan ngoãn”. Hồng phu nhân phì một tiếng, mặt đỏ bừng, ánh mắt long lanh đầy vẻ quyến rũ.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo lại biểu diễn lại một lượt Mỹ nhân tam chiêu và Anh hùng tam chiêu, thủ pháp thân pháp có chỗ nào không đúng thì Hồng An Thông và phu nhân lại chỉ điểm thêm. Sáu chiêu công phu này vô cùng xảo diệu, Vi Tiểu Bảo nhất thời tự nhiên khó mà học được hết. Hồng giáo chủ nói không cần lo lắng, chỉ hơi biết đường lối luyện tập, lúc nào rảnh rỗi là có thể luyện thành thuần thục. Khi dạy xong thì đã đến giữa trưa.

Hồng phu nhân kiên quyết không nhận thanh chủy thủ, trả lại cho Vi Tiểu Bảo, nói “Ngươi võ công còn chưa luyện xong, lần này đi làm việc cho giáo chủ, phải có loại binh khí tốt thế này để phòng thân”. Lại nói “Bạch Long sứ, trong bản giáo những người được giáo chủ đích thân chỉ điểm công phu, ngoài ta ra chỉ có một mình ngươi thôi đấy”. Vi Tiểu Bảo nói “Thật không biết thuộc hạ tu hành mấy đời mà có được phúc khí thế này?”. Hồng phu nhân nói “Ngươi nên trung thành làm việc cho giáo chủ, để báo đáp ơn đức của giáo chủ”. Vi Tiểu Bảo đáp “Vâng”. Hồng phu nhân nói “Bây giờ ngươi về đi, sáng sớm ngày mai cùng Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên lên thuyền xuất phát, không cần tới cáo biệt nữa”.

Vi Tiểu Bảo vâng dạ, cung cung kính kính làm lễ với hai người, quay người đi ra, tới cạnh cửa quay đầu nói “Phu nhân, nếu tôi sống tới tám mươi tuổi, lúc ấy giáo chủ và phu nhân mỗi người lại dạy tôi ba chiêu, có được không?”.

Hồng phu nhân thoáng sửng sốt, rồi lập tức hiểu ra ý y chúc tụng, y hiện bất quá mười bốn mười lăm tuổi, đến tám mươi tuổi là hơn sáu mươi năm nữa, mà giáo chủ và mình thọ sánh ngang trời, sống thêm sáu mươi năm cũng là ứng với ý nghĩa ấy, cười hì hì một tiếng, nói “Ta ưng thuận. Ngày sinh nhật tám mươi tuổi của ngươi, giáo chủ và ta sẽ dạy cho ngươi thêm ba chiêu. Năm ngươi mừng thọ một trăm tuổi, bọn ta lại mỗi người dạy thêm cho ngươi ba chiêu nữa, gọi là Lão Thọ tinh tam chiêu, Lão Thọ bà tam chiêu”. Vi Tiểu Bảo nói “Không, lúc ấy phu nhân vẫn xinh đẹp mỹ lệ như hôm nay, có quá nửa là người và giáo chủ lại còn trẻ hơn, truyền cho tôi là... là Kim Đồng tam chiêu và Ngọc Nữ tam chiêu”.

Hồng An Thông và phu nhân hô hô cười rộ.

Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên hai người ngồi chờ trên tảng đá ngoài sảnh rất lâu, thủy chung vẫn không thấy Vi Tiểu Bảo ra, kinh nghi bất định, không biết có chuyện gì, đến khi thấy y mặt mày hớn hở đi ra mới yên tâm. Hai người định hỏi, nhưng lại không dám hỏi.

Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ và phu nhân truyền thụ cho ta không ít võ công tinh diệu”. Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên đồng thanh nói “Chúc mừng Bạch Long sứ. Trong bản giáo ngoài phu nhân ra chưa có ai được giáo chủ đích thân truyền cho một chiêu nửa thức”. Vi Tiểu Bảo dương dương đắc ý, nói “Giáo chủ cũng nói thế”. Lục Cao Hiên nói “Bạch Long sứ được giáo chủ sủng hạnh, quả thật là từ khi bản giáo sáng lập đến nay chưa từng có chuyện như thế”. Rồi đưa mắt nhìn Bạn đầu đà một cái, hỏi Vi Tiểu Bảo “Giáo chủ và phu nhân có nói tới việc cấp thuốc giải Báo thai dịch cân hoàn cho chúng ta không?”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Báo thai dịch cân hoàn còn có thuốc giải gì? Chẳng lẽ... chẳng lẽ... đó là thuốc độc à?”. Lục Cao Hiên nói “Cũng không hẳn thế, chúng ta về nhà sẽ bàn”, rồi nhìn về gian nhà trúc mấy cái, trên mặt có vẻ cẩn thận sợ sệt.

Ba người về tới nhà họ Lục, Vi Tiểu Bảo thấy hai người Bạn Lục thần sắc buồn rầu, trong lòng nghi ngờ, hỏi “Báo thai dịch cân hoàn là chuyện gì? Rốt lại là độc dược hay linh đan?”. Bạn đầu đà thở dài nói “Là độc dược mà cũng là linh đan, cũng khó mà nói cho đúng! Tính mạng của ba người chúng ta hoàn toàn trong tay Bạch Long sứ”. Vi Tiểu Bảo cả kinh, hỏi “Tại sao thế?”.

Bạn đầu đà nhìn Lục Cao Hiên, Lục Cao Hiên gật gật đầu. Bạn đầu đà nói “Bạch Long sứ, người ta khách khí thì gọi ta là Bạn tôn giả, không khách khí gì thì gọi ta là Bạn đầu đà. Nhưng ta gầy ốm thế này, rõ ràng danh bất phó kỳ thực, ngươi có cảm thấy kỳ quái không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Phải đấy, ta đã sớm ngạc nhiên, nhưng đoán là người ta đùa cợt với ngươi nên mới gọi như thế. Nhưng giáo chủ cũng gọi ngươi là Bạn đầu đà, lão nhân gia người chắc là không chọc ghẹo ngươi đâu”.

Bạn đầu đà thở dài một tiếng, nói “Ta uống Báo thai dịch cân hoàn lần này là lần thứ hai, đúng là chết đi sống lại, bây giờ vẫn thường thường nằm mơ thấy ác mộng. Ta vốn rất lùn rất mập, ba chữ Bạn đầu đà quả thật danh bất hư truyền”.

Vi Tiểu Bảo nói “À, khi uống Báo thai dịch cân hoàn xong, thì ngươi biến thành vừa cao vừa gầy chứ gì? Thế thì tốt lắm, hiện ngươi tướng mạo đường đường, trông rất oai vũ, nếu sắp tới là một người lùn mập thì nhất định không oai vệ như hiện nay”.

Bạn đầu đà cười gượng, nói “Nói thế không sai, nhưng ngươi cứ nghĩ xem, một người vừa mập vừa lùn mà trong vòng ba tháng đột nhiên cao thêm ba thước, da thịt trên toàn thân chảy máu ròng ròng, mùi vị ấy có dễ nếm không? Nếu không may mắn, sau cùng về tới đảo Thần Long, giáo chủ nảy dạ từ bi, cấp cho thuốc giải, chỉ e hiện ta còn cao hơn vài thước”.

Vi Tiểu Bảo không kìm được hoảng sợ, nói “Ba người chúng ta cũng uống dược hoàn ấy, ta cao thêm hai thước thì không hề gì. Chứ còn ngươi mà cao thêm hai thước, thì... thì không khỏi quá cao”.

Bạn đầu đà nói “Công hiệu của loại Báo thai dịch cân hoàn này rất linh nghiệm, uống vào trong vòng một năm có thể khiến người ta cường thân kiện thể, nhưng nếu hết một năm mà không uống thuốc giải thì chất kịch độc trong đó sẽ phát tác. Nhưng cũng không nhất định là thân hình sẽ cao lên, sư huynh ta là Sấu đầu đà vốn cực cao, đột nhiên lùn xuống, y vốn rất gầy, đột nhiên mập phì ra, rõ ràng trở thành một gã mập”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Bạn tôn giả ngươi thì biến thành Sấu tôn giả, Sấu tôn giả thì biến thành Bạn tôn giả, hai người các ngươi cứ đổi tên há không phải là không có chuyện gì sao?”. Bạn đầu đà trên mặt có vẻ tức giận, lắc đầu nói “Không được”. Vi Tiểu Bảo vội vàng xin lỗi “Xin lỗi, xin lỗi, ta lỡ lời, xin đừng trách”.

Bạn đầu đà nói “Ngươi chấp chưởng Ngũ Long lệnh, ta là thuộc hạ, cho dù ngươi đánh chửi ta cũng không thể phản kháng, huống chi câu ấy cũng không phải có ý nhục mạ người. Ta và sư huynh tính nết phong cách, tướng mạo âm thanh hoàn toàn khác nhau, chỉ đổi một chữ Sấu một chữ Bạn thì hoàn toàn không thể khiến Bạn tôn giả biến thành Sấu tôn giả, Sấu tôn giả biến thành Bạn tôn giả được”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Té ra là thế”.

Bạn đầu đà nói tiếp “Năm năm trước giáo chủ phái ta và sư ca đi làm một việc, việc ấy mười phần khó khăn, đến khi làm xong, đã quá ba ngày, lập tức lên thuyền về đảo, trên thuyền dược tính phát tác, khổ sở không sao chịu được. Sư ca tính nết mười phần nóng nảy, lửa giận bốc lên, một cước đá gãy luôn bánh lái. Chiếc thuyền liền dập dềnh trên biển, từng ngày từng ngày trôi qua, ta càng ngày càng cao, càng ngày càng gầy, y thì càng ngày càng lùn, càng ngày càng mập. Loại Báo thai dịch cân hoàn này có thể kéo người mập lùn thành người cao gầy, đè người cao gầy thành người mập lùn, Hồng giáo chủ quả thật rất thần thông quảng đại. Cứ thế lênh đênh trên biển hai tháng, lúc ấy chỉ cho rằng hai người không sao sống được. Trên thuyền hết cái ăn, bọn ta cứ từ từ ăn thịt hết đám đà công thủy thủ, may mà trời còn thương, gặp được một chiếc thuyền khác mới được cứu, bọn ta bắt chiếc thuyền kia lập tức về ngay đảo Thần Long. Giáo chủ thấy công việc đã làm xong, bọn ta lại không cố ý chậm trễ, bèn ban cho thuốc giải. Hai cái mạng của bọn ta mới kể như là còn”.

Vi Tiểu Bảo càng nghe càng sợ. Quay qua nhìn Lục Cao Hiên, thấy y vẻ mặt trịnh trọng, biết lời Bạn đầu đà không phải là giả, bèn nói “Vậy thì trong vòng một năm, nhất định chúng ta phải lấy được tám bộ Tứ thập nhị chương kinh đưa về đảo Thần Long phải không?”.

Lục Cao Hiên nói “Lấy được tám bộ kinh thư cùng một lúc tự nhiên là không gì tốt bằng, nhưng làm sao mà dễ dàng như thế được? Chỉ cần lấy được một hai bộ đưa về đúng thời hạn, thì tự nhiên giáo chủ cũng sẽ ban cho thuốc giải”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trong tay mình đã có sáu bộ, quả thật là đến lúc không biết làm sao thì cứ chia một hai bộ cho giáo chủ, có là gì khó?”. Y lập tức yên tâm, cười nói “Lần này nếu giáo chủ không ban thuốc giải thì biết đâu chúng ta người trẻ biến thành già, người già biến thành trẻ. Ta biến thành một lão công công bảy tám mươi tuổi, hai người các vị biến thành trẻ con, thế thì rất thú vị đấy”.

Lục Cao Hiên thân hình run lên, nói “Chuyện đó... chuyện đó cũng không phải không thể”, ngữ khí tỏ ra vô cùng sợ hãi, lại nói “Ta miệt mài suy nghĩ tìm hiểu, thì loại Báo thai dịch cân hoàn này quá nửa là dùng các vị thuốc đại bổ như thai báo, thai hươu, Tử hà xa, thận hải cẩu phối hợp với các vị thuốc quý hiếm luyện thành, dược tính rõ ràng đi ngược lại với đặc điểm ban đầu của cơ thể, chắc là lúc đầu giáo chủ chế luyện loại thuốc này là để phản lão hoàn đồng, có điều thử trước trên người khác, thì hiệu lực của thuốc lại không dễ khống chế như ý, vì thế... Vì thế...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vì thế giáo chủ không tự mình thử thuốc, mà thử vào người bọn thuộc hạ”.

Lục Cao Hiên vội nói “Đó là ta đoán thế, chắc là không đúng. Xin Bạch Long sứ từ nay trở đi ngàn vạn lần đừng nhắc tới nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị cứ yên tâm, ta bảo đảm giáo chủ sẽ ban cho thuốc giải. Mời hai vị ngồi, ta ra nói với Phương cô nương vài câu”. Hôm qua y gặp Mộc Kiếm Bình, nên sốt ruột muốn cho Phương Di biết.

Lục Cao Hiên nói “Hồng phu nhân đã gọi Phương cô nương đi, xin Bạch Long sứ yên tâm. Chỉ cần ngươi hết lòng làm việc cho giáo chủ, thì Phương cô nương trên đảo chỉ gặp chuyện hay thôi”. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, nói “Phương... Phương cô nương không cùng đi với chúng ta à?”. Lục Cao Hiên nói “Hồng phu nhân sai người tới gọi cô ta đi, có nhắn lại một câu, nói Mộc Kiếm Bình Mộc cô nương trong Xích Long môn cũng thế”.

Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ, mới rồi y nói với Vô Căn đạo nhân muốn chọn vài người trong Xích Long môn cùng đi, ý tứ tự nhiên là chỉ vào Mộc Kiếm Bình, nào ngờ Hồng phu nhân đã sớm đoán được, run lên hỏi “Phu nhân..., phu nhân không yên tâm về ta à?”.

Lục Cao Hiên nói “Đây là quy củ của bản giáo, người phụng mệnh ra ngoài làm việc cho giáo chủ thì không được mang theo gia quyến”. Vi Tiểu Bảo cười gượng nói “Hai vị cô nương này không phải là gia quyến của ta”. Lục Cao Hiên nói “Thì cũng gần như vậy”.

Vi Tiểu Bảo vốn nghĩ sáng mai là có thể đưa Phương Mộc hai người rời đảo, trong lòng mười phần vui vẻ, bất giác ỉu xìu, nghĩ thầm “Giáo chủ và phu nhân quả nhiên lợi hại, cái vòng Báo thai dịch cân hoàn đánh đai vào đầu mình vẫn chưa đủ, còn đánh thêm hai cái đai vợ lớn vợ nhỏ của mình”.

Sáng sớm hôm sau, Vi Tiểu Bảo vừa trở dậy, chỉ nghe tiếng còi hiệu rúc vang, ngoài cửa có rất đông người nói lớn “Đệ tử dưới tòa Bạch Long môn kính tiễn Chưởng môn sứ xuất chinh, trung thành làm việc cho giáo chủ”, kế đó có tiếng đàn sáo trỗi lên. Vi Tiểu Bảo vội bước ra, thấy ngoài cửa có ba bốn trăm người dàn ra, đều mặc áo trắng, có già có trẻ. Mọi người đồng thanh hô to “Chưởng môn sứ kỳ khai đắc thắng, mã đáo thành công!”. Phía sau có mấy trăm giáo chúng áo xanh, là tới tiễn quyền Chưởng môn sứ Bạn đầu đà.

Vi Tiểu Bảo tự thấy oai vệ, lập tức tinh thần phấn chấn, cùng hai người Bạn đầu đà, Lục Cao Hiên lên thuyền. Đang làm lễ bái biệt với bọn Vô Căn đạo nhân, Trương Đạm Nguyệt, n Cẩm tới đưa tiễn, chợt nghe tiếng vó ngựa khua vang, hai con ngựa phóng mau tới thuyền. Hai người trên ngựa đều mặc áo trắng, chính là Phương Di và Mộc Kiếm Bình. Vi Tiểu Bảo cả mừng, tim đập thình thịch, nghĩ thầm “Hay là phu nhân hồi tâm chuyển ý, tha cho hai người bọn họ cùng đi với mình?”.

Hai người Phương Mộc tung người nhảy xuống ngựa, bước lên vài bước, Phương Di cao giọng nói “Phụng mệnh giáo chủ và phu nhân tới tiễn Bạch Long sứ xuất chinh”. Vi Tiểu Bảo trái tim chìm xuống “Té ra chỉ là tiễn hành”. Phương Di lại khom người nói “Thuộc hạ Phương Di, Mộc Kiếm Bình phụng mệnh phu nhân điều động từ Xích Long môn qua Bạch Long môn, nghe theo hiệu lệnh của Bạch Long sứ”.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt, kế sực hiểu ra “Té ra ngươi... ngươi đã sớm là thuộc hạ trong Xích Long môn Thần Long giáo, dọc đường đóng kịch, chỉ là vâng lệnh giáo chủ, lừa ta tới đảo Thần Long. Bạn tôn giả cứng rắn không xong, ngươi bèn tới mềm mỏng”. Nghĩ tới chỗ ấy, chỉ thấy trong lòng chán nản, vốn định nói với hai người vài câu thân thiết nhưng không thấy có chút hứng thú nào, chợt nhớ ra một chuyện, bèn nói với Lục Cao Hiên “Lục tiên sinh, a hoàn Song Nhi hầu hạ ta, ngươi gọi người thả ra đi, ta muốn dắt theo”. Lục Cao Hiên nói “Chuyện này...”. Vi Tiểu Bảo cả giận quát “Chuyện này chuyện kia cái gì, thả ra mau!”.

Y nổi giận quát một tiếng, Lục Cao Hiên càng không dám trái lời, ứng tiếng “Dạ, dạ!”, rồi quay lại dặn tùy tùng trên thuyền vài câu. Người kia nhảy lên bờ, sải chân chạy đi.

Không bao lâu, lại thấy hai con ngựa phóng mau tới, người cưỡi con phóng trước thân hình nhỏ nhắn, chính là Song Nhi. Nàng không chờ kìm ngựa lại, kêu lớn “Công tử!”, từ yên ngựa phi thân vọt lên, nhẹ nhàng khéo léo hạ xuống đầu thuyền. Trong con mắt của bọn cao thủ như Vô Căn đạo nhân thì công phu khinh công này cũng không phải ghê gớm gì, chỉ là thấy nàng còn nhỏ tuổi mà tư thế lại rất đẹp đẽ, đều bật tiếng reo hò khen ngợi.

Lúc đầu Vi Tiểu Bảo thấy hải thuyền lướt đi, sợ Song Nhi rơi vào tay gian nhân, trong lòng thường lo lắng, nàng tuy võ công cao cường nhưng rốt lại còn nhỏ tuổi, tính tình lại ôn nhu dịu dàng, không rõ việc đời, trên hải thuyền lại không có chỗ nào bỏ chạy, nhất định phải chịu khổ, đến khi thấy Phương Di cũng là đệ tử Thần Long giáo, đột nhiên nghĩ ra chiếc thuyền mình ngồi tới đảo Thần Long cũng là của Thần Long giáo. Y nhìn thấy Song Nhi, vô cùng vui mừng, cầm tay nàng, thấy nàng sắc mặt tiều tụy, hai mắt sưng vù đỏ hoe, rõ ràng đã khóc không biết bao nhiêu lần, vội hỏi “Có người hà hiếp ngươi phải không?”.

Song Nhi nói “Không... không có, ta chỉ là lo lắng cho tướng công, họ... họ giam ta lại”. Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, chúng ta trở về thôi”. Song Nhi nói “Ở đây... rắn độc nhiều quá”, rồi òa một tiếng bật khóc.

Vi Tiểu Bảo nhìn Phương Di một cái, nghĩ tới việc nàng dẫn mình vào rừng cho rắn độc cắn, đủ trò hoa dạng, lúc trên thuyền thì lời ngon tiếng ngọt, toàn là giả tạo, bất giác trong lòng tức giận, trừng mắt nhìn nàng một cái, nói “Khai thuyền!”.

Thủy thủ trên thuyền kéo neo, trên bờ tiếng pháo nổ vang, những người đưa tiễn đồng thanh nói lớn “Kính chúc Bạch Long sứ kỳ khai đắc thắng, mã đáo thành công, lập công lớn với giáo chủ!”.

Hải thuyền nhân gió kéo buồm lên, từ từ rời đảo.

Mọi người trên bờ đồng thanh nói lớn “Giáo chủ bảo huấn, thường nhớ trong lòng...”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu mình không biết Phương cô nương đã vào giáo thì lúc nào cũng nhớ nhung nàng, còn thế này thì không cần vấn vương gì nữa”. Nhưng nhớ lại lúc tới đảo Phương Di nhu tình đằm thắm, trong lòng không kìm được bồi hồi. Lại nghĩ “Tại sao hai người bọn họ lại gia nhập Thần Long giáo, quả thật vô cùng kỳ quái. Phải rồi, họ bị bọn Chương lão tam bắt đi, Trang thiếu nãi nãi nhờ người đi cứu, nhất định là không cứu được, nên bị Thần Long giáo ép buộc nhập bọn. Tiểu quận chúa đã uống thuốc độc của giáo chủ, Phương cô nương đương nhiên cũng phải uống, ờ, nếu Phương cô nương không chịu nghe lời, không lừa mình tới đảo Thần Long thì nàng sẽ bị chất độc phát tác mà chết, đó là chuyện bất đắc dĩ, cũng không trách nàng được. Có điều con đĩ con kia vờ vịt này nọ, lừa gạt lão tử không mất tiền, không phải người tốt! Con mẹ nó, rốt lại Thần Long giáo là cái gì nhỉ? Lão tử tuy làm Bạch Long sứ nhưng vẫn hoàn toàn mờ mịt hồ đồ!”.

Nghĩ tới chuyện này toàn vì Chương lão tam mà ra, nghĩ thầm “Không biết thằng đầy tớ già này thuộc môn nào, tương lai nếu lão tử trở lại đảo Thần Long sẽ điều y qua Bạch Long môn, mỗi ngày đập vào mông ba trăm gậy”. Lại nghĩ “Không biết Chương lão tam có trên đảo không? Có quá nửa là y không dám bẩm báo với giáo chủ rằng mình là Tiểu Quế tử, nếu không giáo chủ nghe y nói bắt được nhân vật trọng yếu như mình mà lại lập tức thả ra thì không giết y không xong. Y là đầy tớ già, không phải người trẻ tuổi, giáo chủ và phu nhân vốn đã định giết đi rồi, lại phạm lỗi lớn thế này, lẽ nào lại không giết con mẹ nó đi mười bảy hăm tám lần chứ? Đúng rồi, Bạn đầu đà không dám vạch trần chuyện lòe bịp, Chương lão tam cũng không dám vạch trần trò lừa đảo. Chỉ có một chuyện không sao hiểu được, phu nhân ưa thích người trẻ tuổi thì không có gì lạ, nhưng tại sao giáo chủ cũng thế?”.

HỒI 21

Kéo vàng không tiếng mây rơi đất
Thoa báu còn mơ én tựa người

* * *

Một hôm, thuyền tới đảo Tuần Hoàng, cả bọn rời thuyền lên bờ tới Bắc Kinh.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta phải tìm cách trà trộn vào hoàng cung nhưng không biết ngày nào mới đắc thủ, mọi người phải tìm chốn yên thân đã”.

Lục Cao Hiên lập tức đi thuê một khu trạch viện ở Đầu Phát Hồ đồng chỗ Tuyên Vũ Môn, rất là sạch sẽ, cả bọn chuyển vào.

Sắp xếp đâu đó xong, Vi Tiểu Bảo một mình ra đi, tới trú sở của Thiên Địa hội ở Cam Thủy Tỉnh Hồ đồng xem, thấy nhà khách đã đổi thành hiệu buôn trà, dùng tiếng lóng trong hội hỏi mấy câu, người kia giương mắt không hiểu, rõ ràng người trong hội đã chuyển đi nơi khác. Lại tới Thiên Kiều, nghĩ thầm cho dù Bát tý viên hầu Từ Thiên Xuyên cũng bị cưỡng ép vào Thần Long giáo, không ở Thiên Kiều, thì vẫn có thể gặp các huynh đệ khác trong hội như Cao Ngạn Siêu, Phàn Cương, Tiền Lão Bản, nào ngờ đảo quanh Thiên Kiều mấy vòng mà không gặp một ai.

Lúc ấy tới khách điếm ở Tây Trực Môn lần trước về kinh đã ở, lấy ra ba lượng bạc ném lên quầy nói cần một phòng trên. Chưởng quỹ thấy y hào phóng liền mời mọc mười phần cung kính. Vi Tiểu Bảo lại lấy ra năm đồng cân bạc dúi vào tay điếm tiểu nhị, vẫn đòi phòng trên số ba chữ Thiên lần trước đã ở, vừa khéo phòng đang không có khách, điếm tiểu nhị tính ra bỗng không được năm đồng cân bạc. Vi Tiểu Bảo uống xong chén trà liền nằm xuống giường nhắm mắt dưỡng thần, nghe chung quanh yên ắng, liền rút chủy thủ ra khoét cái lỗ trên tường, bộ kinh thư mà hoàng đế Thuận Trị giao cho y vẫn nằm trong bọc, y mở tấm vải dầu ra, kiểm tra không thấy suy suyển, bèn lấy gạch bịt lại lỗ hộc. Bạn đầu đà đã thành thuộc hạ của y, không cần gọi thị vệ tới hộ tống kinh thư, liền cất bộ kinh vào bọc, đi về Cấm thành.

Tới ngoài cung, người thị vệ gác cửa thấy một thiếu niên mặc quần áo thường dân đi thẳng vào cửa cung liền quát “Thằng đầy tớ, làm gì vậy?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi không nhận ra ta à? Ta là Quế công công trong cung đây”.

Người thị vệ nhìn kỹ y, liền nhận ra quả đúng là Quế công công thân tín của hoàng thượng, lập tức tươi cười nói “Quế công công, ngài mặc bộ quần áo này, hì hì...” Vi Tiểu Bảo cười nói “Hoàng thượng sai ta đi làm một việc quan trọng, vội vàng đi không kịp thay quần áo”.

Người thị vệ vội nói “Vâng, vâng, Quế công công sắc mặt hồng hào, chuyến công sai này ắt là thuận buồm xuôi gió, Hoàng thượng nhất định sẽ ban thưởng”.

Vi Tiểu Bảo về chỗ ở, thay quần áo thái giám, lấy mảnh vải cũ bọc kinh thư lại, tới Thượng thư phòng yết kiến hoàng thượng.

Khang Hy nghe nói Tiểu Quế tử muốn gặp, mừng rỡ nói “Vào đây mau, vào đây mau”.

Vi Tiểu Bảo bước nhanh vào, chỉ thấy Khang Hy đứng ở cửa Nội thư phòng, vui vẻ nói “Con mẹ nó, Tiểu Quế tử, mau vào đây, sao đi lâu thế?” ba chữ “Con mẹ nó” y chỉ nói với Vi Tiểu Bảo, dường như chờ đợi đã lâu.

Vi Tiểu Bảo dập đầu, nói “Chúc mừng hoàng thượng có nỗi vui to bằng trời!”.

Khang Hy nghe nói thế biết phụ hoàng quả nhiên còn sống, trong lòng xúc động, chua xót, loạng choạng mấy cái, suýt nữa rơi lệ vội đưa tay nắm chặt cánh cửa nói “Vào trong từ từ sẽ nói”.

Vi Tiểu Bảo bước vào Nội thư phòng, quay người khép cửa cài then, vòng quanh giá sách trong thư phòng một lượt không thấy thái giám nào khác hầu cận hoàng đế, mới hạ giọng nói “Bẩm hoàng thượng, nô tài đã gặp Lão hoàng gia trên núi Ngũ Đài”.

Khang Hy nắm chặt tay y, run giọng nói “Phụ hoàng... quả nhiên đã xuất gia ở núi Ngũ Đài? Người... người nói gì?”.

Vi Tiểu Bảo liền lần lượt kể đã gặp Lão hoàng gia trong chùa Thanh Lương thế nào, Lạt ma Tây Tạng mưu đồ hãm hại thế nào, mình dũng cảm cứu giá, liều mạng hộ giá thế nào, may mắn được Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm chi viện thế nào. Việc này vốn đã mười phần hung hiểm, qua lời y kể lại tăng thêm ba phần, sự trung thành dũng cảm của y thì tăng thêm năm phần. Chỉ nghe Khang Hy bàn tay nắm chặt đầy mồ hôi, luôn miệng nói “Nguy hiểm quá, nguy hiểm quá!”, lại nói “Ta sẽ lập tức phái một ngàn thị vệ lên núi tăng cường bảo vệ”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Có quá nửa là Lão hoàng gia sẽ không cho”, kế thuật lại từng lời của Thuận Trị.

Khang Hy nghe phụ hoàng bảo mình không cần lên núi Ngũ Đài gặp mặt, lại khen mình “là một hoàng đế tốt, nghĩ tới đại sự của triều đình trước, chứ không như ta...”, nghe xong mấy câu này, không nén nổi bật tiếng khóc lớn, lại nói “Ta nhất định phải đi, ta nhất định phải đi!”

Vi Tiểu Bảo chờ y khóc một lúc, lấy gói kinh thư ra, hai tay dâng lên nói “Lão hoàng gia bảo nô tài nói với hoàng thượng rằng việc thiên hạ phải thuận theo tự nhiên, không thể bắt buộc, có thể tạo phúc cho bách tính Trung nguyên là tốt nhất, nếu bách tính thiên hạ đều muốn chúng ta đi thì chúng ta từ đâu tới hãy quay về đó. Lão hoàng gia còn bảo nô tài nói với hoàng thượng rằng: Muốn thiên hạ thái bình thì cần ghi nhớ bốn chữ Vĩnh bất gia phú (Mãi mãi không tăng thuế). Hoàng thượng làm được bốn chữ này là rất tốt với ta, ta trong lòng rất vui mừng”.

Khang Hy hồi hộp nghe, lệ rơi lã chã, hai tay run run, đón lấy cái gói mở ra, thấy bộ Tứ thập nhị chương kinh, trang đầu viết bốn chữ đại tự “Vĩnh bất gia phú”, nét bút tròn trịa mềm mại, quả đúng là nét bút của phụ hoàng, nức nở nói “Lời phụ hoàng dạy bảo, hài nhi quyết không dám quên”.

Y định thần xong, liền hỏi cặn kẽ Thuận Trị có khỏe mạnh không, tướng mạo hiện tại ra sao, ở chùa Thanh Lương có phải rất khổ cực không. Vi Tiểu Bảo theo sự thật bẩm báo, Khang Hy đau lòng lại khóc lớn.

Vi Tiểu Bảo linh cơ nhất động, nghĩ thầm “Con mẹ nó, mình cũng khóc theo y một trận thì chắc y sẽ thưởng cho mình nhiều hơn, hơn nữa nước mắt lại không tốn tiền mua”.

Nói khóc là khóc, nức nở một lúc, nước mắt đầm đìa, âm thanh nghẹn ngào cực kỳ thảm thiết. Khang Hy tuy không nén nổi đau thương, khóc lên thành tiếng, nhưng không muốn để mất thân phận nên không ngừng cố gắng kìm chế. Vi Tiểu Bảo lại cố tình, nên vẫn khóc to. Bản lĩnh này lúc ở Dương Châu y đã rất giỏi, roi của mẹ chưa quất tới mông thì y đã khóc tới mức kinh thiên động địa, lại không phải chỉ gào suông mà là buôn bán thật thà nước mắt ròng ròng, người ngoài khó phân biệt thật giả.

Khang Hy khóc một lúc, lau nước mắt hỏi “Ta nhớ phụ hoàng nên khóc, ngươi lại còn khóc thảm thương hơn ta nữa, vì sao vậy?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài thấy bệ hạ khóc rất thương tâm, lại nghĩ đến lòng yêu thương trìu mến của Lão hoàng gia, luôn khen ngợi nô tài, nói rằng nô tài đã bất kể tính mạng hộ giá, rất yêu thích nô tài, khiến nô tài càng buồn”.

Vừa nói vừa nức nở không ngớt, lại nói “Nếu không biết hoàng thượng nhớ nhung, phải vội quay về bẩm báo thì nô tài đã ở lại núi Ngũ Đài để hầu hạ Lão hoàng gia, lại đỡ phải lo lắng Lão hoàng gia bị kẻ xấu hiếp đáp”.

Khang Hy nói “Tiểu Quế tử, ngươi rất tốt, ta nhất định sẽ trọng thưởng”.

Vi Tiểu Bảo vẫn không ngừng sa nước mắt, sụt sịt nói “Hoàng thượng đối đãi với nô tài quá tốt rồi, nô tài không dám xin ban thưởng gì nữa, chỉ mong Lão hoàng gia bình an thì cuộc sống của kẻ làm nô tài như thần đã tốt lắm rồi”.

Chuyến này y đi Thần Long đảo, nghe người người hô lớn “Giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời” mà không hề lấy làm nhục, khó tránh khỏi luyện cho da mặt dày thêm, công phu vỗ mông ngựa tăng tiến rất nhiều, nhưng để người ta vui lòng thì ngôn ngữ càng khoa trương.

Khang Hy tưởng thật, liền nói “Ta cũng rất lo phụ hoàng không có người hầu hạ. Ngươi nói bọn hòa thượng lỗ mãng kia rất đần độn, bên cạnh phụ hoàng không có người đắc lực, khiến người ta khó yên lòng. Tiểu Quế tử khiến được phụ hoàng thích ngươi như thế...”.

Vi Tiểu Bảo nghe đến đó há hốc miệng không ngậm lại được, trong lòng thầm kêu khổ “Hỏng rồi, hỏng rồi, phen này lão tử rủi ro rồi, lão tử khoác lác quá lố”.

Chỉ nghe Khang Hy nói tiếp “Vốn là bên cạnh ta cũng không thể thiếu ngươi. Nhưng làm con phải hiếu thuận với phụ thân, có cái gì phải chọn cái tốt nhất hiếu kính phụ thân. Ngươi là thủ hạ đắc lực của ta, tuy còn nhỏ tuổi nhưng rất giỏi giang, nhất mực trung thành với phụ thân ta...”.

Vi Tiểu Bảo kêu thầm “Ông chủ rồng ngoan ơi, mẹ ơi, ngươi phái lão tử lên núi Ngũ Đài bồi tiếp lão hòa thượng, chẳng thà bắt ta ngồi tù”.

Quả nhiên nghe Khang Hy nói “Thế này nhé, ngươi lên núi Ngũ Đài xuất gia làm hòa thượng, ở trong chùa Thanh Lương hầu hạ phụ hoàng ta”.

Vi Tiểu Bảo thấy tình thế khẩn cấp, không những phải hầu hạ lão hòa thượng mà mình còn phải làm tiểu hòa thượng, đại sự không hay không còn gì hơn thế, không chờ y dứt lời, vội nói “Hầu hạ Lão hoàng gia thì rất tốt, nhưng bắt ta làm hòa thượng, chuyện đó... ta không làm đâu!”.

Khang Hy mỉm cười nói “Cũng không bắt ngươi làm hòa thượng mãi, chẳng qua phụ hoàng đã một lòng thanh tu thì ngươi cũng làm hòa thượng, hầu hạ sẽ tiện hơn, tương lai... tương lai... ngươi muốn hoàn tục là do ngươi định liệu”, ý nói sau này Thuận Trị viên tịch quy tiên, ngươi không làm hòa thượng cũng không ai cản trở.

Vi Tiểu Bảo vốn rất tinh ranh, lúc này lại đành bó tay, biết tuy tiểu hoàng đế đối với y rất tốt nhưng vẫn mở miệng sai khiến, nếu kiên quyết từ chối thì không những công trước vứt hết, mà không chừng hoàng đế trở mặt thì lập tức mất đầu, không phải chuyện đùa, vẻ mặt khổ sở bẩm “Nô tài... nô tài không nỡ xa bệ hạ...” òa một tiếng khóc lớn. Lần này thực sự không giả dối chút nào, đúng là khóc thật, có điều không phải có lòng trung quân ái chủ mà thật ra là không muốn đi làm tiểu hòa thượng.

Khang Hy rất cảm động, vỗ nhẹ lên vai y, ôn tồn nói “Thôi thế này, ngươi đi làm hòa thượng hầu hạ phụ hoàng vài năm, sau này ta sẽ phái người khác tới thay cho ngươi về với ta, há không tốt sao? Phụ hoàng không cho ta triều kiến, mà ta thì không đi không được, lúc đó ngươi lại được gặp ta, cũng không lâu đâu. Tiểu Quế tử, ngươi cứ ngoan ngoãn nghe lời ta, sau này ta sẽ cho ngươi một chức quan tốt”.

Thấy Vi Tiểu Bảo không ngừng khóc liền an ủi “Ngươi ở chùa rảnh rỗi thì đọc sách biết chữ, để sau này tiện làm quan, làm quan lớn”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Sau này có làm quan lớn hay không thì mặc mẹ nó, trước mắt e là phải làm tiểu hòa thượng rồi”, lại chợt xoay chuyển ý nghĩ “Mình lên núi Ngũ Đài, nói lếu nói láo một hồi, dọa cho Lão hoàng gia tha mình về cũng không khó. Cứ nói tiểu hoàng đế không có mình hầu hạ nuốt cơm không trôi, lần này xa mình một hai tháng đã sút mất mấy cân, Lão hoàng gia thương con trai, nhất định lại sai mình về cung”.

Vừa nghĩ ra kế ấy liền từ từ nín khóc, bẩm “Người sai ta đi làm việc gì, bất kể nước sôi lửa bỏng cũng không từ chối, đừng nói làm hòa thượng, ngay rùa đen ba ba cũng làm. Hoàng thượng yên tâm, ta nhất định sẽ tận tâm tận lực hầu hạ Lão hoàng gia, để lão nhân gia ngọc thể an khang, trường mệnh bách tuế, lại còn... tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Khang Hy cả mừng, cười nói “Ngươi rời kinh mấy tháng mà học vấn đã tăng tiến, sử dụng thành ngữ cũng khá. Sao ở trên núi Ngũ Đài lâu thế? Khó gặp được Lão hoàng gia phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm không nói ra việc ở đảo Thần Long vẫn hơn, liền nói “Đúng thế, Phương trượng trụ trì chùa Thanh Lương, thêm vị lão hòa thượng Ngọc Lâm kia, nói thế nào cũng không chịu nhận trong chùa có Lão hoàng gia, ta lại không tiện nói toạc ra, đành phải ở trên núi lui tới cúng dường hết chùa này tới chùa khác, hôm nay tới chùa Hiển Thông dâng hương, ngày may lại tới chùa Phật Quang thắp nến. Mấy ngàn hòa thượng lớn nhỏ trên núi Ngũ Đài, ít nhất ta cũng quen hơn một ngàn người. Nếu không có bọn Lạt ma kia tới gây chuyện với Lão hoàng gia, chắc hôm nay ta vẫn đang bố thí cơm chay và áo cà sa”.

Khang Hy cười nói “Lần này chắc ngươi tiêu tốn không ít, số bạc đã tiêu cứ tới Nội vụ phủ lĩnh bù”.

Hoàng thượng cũng không hỏi số lượng, nghĩ “Vi Tiểu Bảo đã lập được đại công, lại chịu đi làm tiểu hòa thượng, y muốn khai bao nhiêu thì cứ tự nhiên”.

Không ngờ Vi Tiểu Bảo bẩm “Không giấu hoàng thượng, lần trước người phái ta đi tịch thu tài sản nhà Ngao Bái, nô tài được chút lợi, lúc ấy không tiện bẩm báo với người. Lần này lên núi Ngũ Đài, gặp được Lão hoàng gia, được lão nhân gia giáo huấn, hiểu rõ không được làm gì xấu đối với hoàng thượng, nên tất cả bạc lần trước thu được đều ban phát trong chùa cả rồi, cũng coi như nô tài giúp hoàng thượng tích ít phúc đức, mong mỏi Bồ Tát bảo hộ cho Lão hoàng gia và hoàng thượng sớm đoàn viên. Khoản tiền này vốn là của hoàng thượng, không cần lãnh nữa”.

Nghĩ thầm cha con ngươi sớm đoàn viên ngày nào thì ta cũng có thể đỡ phải làm tiểu hòa thượng ngày ấy, đồng thời nói được những lời này ra, về sau nếu có ai phát giác, nói mình nuốt một khoản tiền lớn khi tịch thu nhà Ngao Bái, lúc đó cũng có chỗ nói lại “Ta đã sớm thay ngươi bố thí trên núi Ngũ Đài cả rồi, còn truy vấn gì nữa?”.

Khang Hy nghe thế càng vui mừng, gật đầu lia lịa, bèn hỏi “Đi chơi núi Ngũ Đài có vui không?”.

Vi Tiểu Bảo lập tức kể một số phong cảnh trên núi Ngũ Đài. Khang Hy nghe thấy rất thú vị, nói “Tiểu Quế tử, ngươi đi trước, không lâu sau ta sẽ tới. Chúng ta phải nghĩ cách đón phụ hoàng hồi cung. Nếu lão nhân gia một mực không chịu hoàn tục về ngôi, thì thanh tu trong cung cũng thế”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu tâu “Thế thì e rất khó...”

Bỗng nghe tiếng giày ngoài cửa thư phòng, một giọng con gái trong trẻo cất lên “Hoàng đế ca ca, sao người còn chưa tới đấu võ với ta?”.

Nói rồi bình bình mấy tiếng, ra sức đẩy cửa, Khang Hy mỉm cười nói “Mở cửa đi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Đây là ai? Chẳng lẽ là công chúa Kiến Ninh?”.

Y đi ra, rút then mở cửa, một thiếu nữ mặc áo gấm đỏ xông vào như trận gió nói “Hoàng đế ca ca, ta chờ người rất lâu mà người mãi vẫn không tới, sợ ta rồi phải không?”.

Vi Tiểu Bảo thấy thiếu nữ này khoảng mười lăm mười sáu tuổi, khuôn mặt trái xoan, đôi môi son mỏng, mặt mày linh động, rất có khí chất.

Khang Hy cười nói “Ai sợ cô chứ? Ta thấy cả đệ tử của ta cô cũng đánh không nổi, làm sao xứng đáng động thủ với ta”.

Thiếu nữ kia ngạc nhiên nói “Đệ tử của người là ai?”.

Khang Hy nháy mắt trái về phía Vi Tiểu Bảo, nói “Đây là Tiểu Quế tử đệ tử của ta. Võ công của y là do một tay ta truyền. Mau tới tham kiến sư cô công chúa Kiến Ninh”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Quả nhiên là công chúa Kiến Ninh”.

Y biết Lão hoàng gia sinh hạ tất cả sáu con gái, năm người đã chết yểu, chỉ còn công chúa này là con ruột hoàng thái hậu. Vi Tiểu Bảo rất sợ hoàng thái hậu, bình thời ít khi tới gần cung Từ Ninh. Công chúa lại không tới thư phòng hoàng đế, vì thế đến hôm nay mới gặp. Y nghe Khang Hy nói, biết là anh em họ đùa giỡn, liền giúp vui, cười hì hì bước lên thỉnh an, nói “Sư điệt Tiểu Quế tử khấu kiến sư cô đại nhân, sư cô đại nhân vạn phúc kim...”

Công chúa Kiến Ninh cười hì hì một tiếng, đột nhiên phi ra một cước đá trúng hàm dưới Vi Tiểu Bảo. Một cước này phóng ra, trước đó không hề có chút biểu hiện nào, Vi Tiểu Bảo lại co chân, khom người xuống chân nàng nên tránh đâu cho thoát, y chưa nói hết câu, cằm đã bị trúng một cước rất nặng, hàm dưới đập lên, lập tức cắn vào đầu lưỡi, y đau đến nỗi “Á” một tiếng há miệng ra, máu tươi rơi xuống vạt áo.

Khang Hy giật mình nói “Cô... cô...”, công chúa cười nói “Hoàng đế ca ca, đồ nhi của người công phu vô dụng, ta chỉ đá một cước để thử bản lĩnh của y mà y không tránh nổi, ta thấy võ công của người chẳng qua cũng chỉ như vậy mà thôi” nói xong cười khanh khách.

Vi Tiểu Bảo cả giận, trong lòng không biết đã chửi thầm mấy chục lần câu “Con đĩ thối tha, con đĩ khốn kiếp” nhưng trong hoàng cung, công chúa rốt lại là chủ, đâu dám chửi ra một tiếng?

Khang Hy an ủi Vi Tiểu Bảo “Sao, cắn phải lưỡi à, có đau lắm không?”

Vi Tiểu Bảo cười gượng nói “Không sao, không sao!”, nhưng lưỡi bị thương, nói cũng không rõ.

Công chúa Kiến Ninh nhại giọng y, nói “Không sao, không sao, tính mệnh đã mất quá nửa”, lại cười rộ lên, kéo tay Khang Hy nói “Nào, chúng ta đấu võ đi”.

Trước đây hoàng thái hậu dạy võ công cho Khang Hy, công chúa Kiến Ninh xem rất hứng thú, đòi mẫu thân dạy. Hoàng thái hậu chỉ bảo một ít, nàng thấy mẫu thân dạy qua quýt, không được tận tâm như đối với ca ca, vốn hiếu thắng bèn nhờ thị vệ trong cung dạy quyền, đông học vài chiêu, tây học vài thức, luyện liền ba năm, cũng có chút thành tựu. Mấy hôm trước vừa học được vài chiêu cầm nã thủ, liền thử chiêu với mấy tên thị vệ, đương nhiên mọi người phải nhường, ai cũng giả vờ để tiểu công chúa đánh cho tơi tả, nàng biết các thị vệ bỡn cợt để nàng vui mừng nên không thích, bèn đi hẹn hoàng đế ca ca đấu võ. Khang Hy đã lâu không qua chiêu với Vi Tiểu Bảo, thủ cước đã ngứa ngáy, ngự muội có hẹn bèn đánh một trận.

Hai người động thủ trong tiểu điện. Khang Hy nửa thật nửa giả, nửa nhường nửa không thắng bốn trong năm trận. Công chúa Kiến Ninh tức quá, lại đi đòi mẹ dạy võ. Hoàng thái hậu bị trọng thương mới đỡ, tinh thần chưa phục hồi, bèn đuổi nàng ra. Nàng lại đành tìm thị vệ, lại học được vài chiêu cầm nã thủ, hẹn sẵn với Khang Hy hôm nay đánh lại.

Không ngờ Vi Tiểu Bảo về cung, nói chuyện hồi lâu Khang Hy đã quên cuộc hẹn đấu võ này. Hoàng thượng được tin chính xác của phụ hoàng, buồn vui lẫn lộn, tâm thần hoảng hốt, đâu còn hứng thú chơi đùa với em gái, bèn nói “Lúc này ta có việc khẩn cấp, không rảnh chơi với cô, cô đi luyện nữa đi, vài hôm nữa lại đấu”.

Công chúa Kiến Ninh cau đôi mày cong lại, nói “Chúng ta đấu võ, anh hùng trên giang hồ, đã hẹn không gặp không đi, người không đúng hẹn, không sợ hảo hán thiên hạ cười sao? Người không đấu võ là nhận thua rồi”.

Những khẩu khí giang hồ này đều là của bọn thị vệ dạy cho. Khang Hy nói “Được, cứ coi như ta thua, võ công của công chúa Kiến Ninh đệ nhất thiên hạ, quyền đánh mãnh hồ Nam Sơn, chân đá giao long Bắc Hải”

Công chúa Kiến Ninh cười, nói “Chân đá mao trùng Bắc Hải”, rồi phóng một cước đá Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo né người tránh được, cước này của nàng đá trượt. Nàng thấy hôm nay hoàng đế ca ca không chịu đấu võ với mình, mấy tên thị vệ to lớn, nếu đánh nhau thật thì nhất định nàng đánh không nổi. Tên tiểu thái giám này cả tuổi tác lẫn vóc dáng đều xấp xỉ nàng, thân thủ lại thật linh hoạt, vừa vặn để thử chiêu, liền nói “Được, sư phụ ngươi sợ ta rồi, không dám động thủ, ngươi tới đây với ta”.

Khang Hy xưa nay vốn rất ưa thích cô em gái lanh lợi hoạt bát này, không nỡ làm mất hứng thú của nàng, liền dặn “Tiểu Quế tử, ngươi chơi với công chúa, ngày mai lại đến hầu hạ”.

Công chúa Kiến Ninh bỗng kêu lên “Hoàng huynh, xem chiêu!” nắm hai nắm tay trắng muốt lại, ra chiêu Chung cổ tề minh đánh vào hai huyệt Thái dương Khang Hy. Khang Hy kêu “Giỏi lắm”, nhấc một tay lên, lật cổ tay xoay người, biến thành chiêu Thôi song vọng nguyệt đẩy nhẹ lên lưng nàng. Công chúa đứng không vững, bật ra mấy bước.

Vi Tiểu Bảo phì cười thành tiếng. Công chúa thẹn quá hóa giận, mắng “Thái giám chết giẫm, cười cái gì?”, rồi vươn tay ra nắm chặt tai phải y, kéo ra khỏi thư phòng. Nếu Vi Tiểu Bảo chống đỡ né tránh thì công chúa không nắm được y, nhưng rốt cuộc không dám vô lễ, đành để mặc nàng kéo đi.

Công chúa Kiến Ninh vặn tai y kéo đi suốt hành lang dài. Bọn thị vệ, thái giám đứng dàn hàng ngoài thư phòng chờ sai phái nhìn thấy không ai không buồn cười, nhưng vì kiêng dè quyền thế của Vi Tiểu Bảo nên không ai dám cười thành tiếng.

Vi Tiểu Bảo liền nói “Được rồi, mau buông tay ra, công chúa muốn đi đâu thì nô tài đi theo công chúa tới đó là được”.

Công chúa nói “Ngươi là đại đạo hoành hành bất pháp, hôm nay bị ta bắt được, lẽ nào nhẹ nhàng buông tha. Trước tiên ta phải điểm huyệt của ngươi rồi hãy hay” duỗi ngón tay trỏ ra, dí dí mấy cái vào ức và bụng dưới của y. Nàng không biết điểm huyệt, mấy lần dí dí này dĩ nhiên là dí lung tung. Vi Tiểu Bảo kêu to “Điểm trúng huyệt đạo rồi”, rồi ngã vật xuống, trợn mắt bất động.

Công chúa vừa kinh ngạc vừa vui mừng, đá nhẹ vào y một cái, Vi Tiểu Bảo không hề động đậy. Công chúa quát “Đứng dậy”, Vi Tiểu Bảo vẫn bất động. Công chúa tưởng mình đánh lầm, đã điểm trúng huyệt của y thật, bèn nói “Để ta giải huyệt cho ngươi”, rồi tức đá vào lưng y một cái, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đĩ con thối tha này thấy giải huyệt cho mình không được, sẽ còn đá tiếp”.

Lập tức “A” một tiếng, nhảy dậy nói “Công chúa, bản lĩnh điểm huyệt của người quả là cao minh, e rằng ngay hoàng thượng cũng không biết”.

Công chúa nói “Tiểu thái giám nhà ngươi quả rất giảo hoạt, ta biết điểm huyệt bao giờ?” nhưng thấy y có ý tốt cũng thích thú nói “Đi theo ta!”.

Vi Tiểu Bảo đi theo nàng tới căn phòng ngày trước đấu võ với Khang Hy, công chúa nói “Cài then cửa lại, đừng để người khác nhìn trộm học theo”.

Vi Tiểu Bảo cười khẩy, nghĩ thầm “Với chút công phu nhỏ mọn của ngươi thì ai thèm nhìn trộm học theo?” liền theo lời đóng cửa lại. Công chúa cầm then cửa, làm như định đưa y. Đột nhiên, bên tai Vi Tiểu Bảo vang lên một tiếng chát, đỉnh đầu đau nhói, kế đó ngất đi luôn.

Đến khi tỉnh lại, mở mắt ra, chỉ thấy công chúa đứng chống nạnh, cười hì hì nói “Đồ hèn, kẻ học võ phải rất để ý, mắt nhìn sáu hướng, tai nghe tám phương. Ta chỉ đánh ngươi một cái, sao ngươi không đề phòng? Thế thì còn học võ công gì nữa?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài... nô tài...” chỉ cảm thấy đầu đau muốn nứt, bỗng mắt trái ướt sũng mở không ra, ngửi thấy mùi máu tanh, mới biết vừa rồi đã bị then cửa đánh rách đầu chảy máu.

Công chúa vung then cửa quát “Có gan thì mau dậy đánh tiếp”, vù một tiếng, lại một then cửa đánh xuống đầu vai y. Vi Tiểu Bảo “A” một tiếng, nhảy vùng dậy. Công chúa quét ngang then cửa vào ống chân y, Vi Tiểu Bảo né người tránh được, giơ tay đoạt then cửa. Công chúa reo lên “Đấu hay lắm”, vung then cửa đánh thẳng vào ngực Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo né sang trái, không ngờ cái then cửa lật lại, “bịch” một tiếng đập mạnh vào mặt y.

Vi Tiểu Bảo tóe đom đóm, loạng choạng mấy bước. Công chúa quát “Quân lục lâm đại đạo nhà ngươi, không thể không giết”.

Then cửa quét ngang mạnh ra. Vi Tiểu Bảo nằm dán xuống đất. Công chúa cả mừng, vung then cửa đâm xuống gáy y. Vi Tiểu Bảo nghe tiếng gió rít, hoảng hốt lăn đi, “chát” một tiếng, then cửa đánh xuống đất. Công chúa kêu lên “Ôi chao” lần này dùng sức quá mạnh, dội trở lại khiến ngón tay đau buốt, nàng cả giận đá vào lưng y một cước. Vi Tiểu Bảo rên rỉ “Xin chịu thua, xin chịu thua! Đừng đánh nữa!”.

Công chúa giơ then cửa lên đâm trúng bụng dưới y “Bộp” một tiếng, may là trúng tấm Ngũ Long lệnh giấu trong bọc. Vi Tiểu Bảo vừa định nhoài dậy, lại ngã vật xuống. Công chúa vung then cửa vừa đập lia lịa vừa mắng “Tên thái giám chết tiệt nhà ngươi, ta đánh ngươi, ngươi dám tránh à?”.

Tuy công lực công chúa không lớn, nhưng xuất thủ không hề dung tình, như muốn đánh chết y tại chỗ. Vi Tiểu Bảo vừa sợ vừa giận, cố sức lật người bò dậy. Công chúa vung then cửa đánh thẳng vào mặt y, Vi Tiểu Bảo đưa tay trái đỡ, cạch một tiếng, xương cánh tay muốn gãy lìa. Trong lòng y nghĩ nhanh “Rõ ràng không phải công chúa đùa, nhưng tại sao muốn đánh chết mình? A, phải rồi, thị được hoàng thái hậu dặn phải lấy mạng mình!”

Nghĩ tới đó, quyết không để nàng tùy ý đánh nữa, liền vung ngón trỏ và ngón giữa tay phải ra chiêu Song long sang châu phóng thẳng vào mắt công chúa. Công chúa “A” một tiếng, lùi lại một bước. Vi Tiểu Bảo chân phải quét ngang một cái, công chúa ngã sóng soài trên mặt đất, kêu to “Thái giám chết giẫm, ngươi đánh thật sao?”.

Vi Tiểu Bảo kẹp tay giật then cửa đâm xuống đầu nàng. Chỉ thấy mắt nàng lộ vẻ vừa sợ vừa giận, trong lòng kinh sợ “Đây là nội viện trong hoàng cung, then cửa này của mình đánh xuống là trái đạo lý, trừ phi giết chết nàng, dùng Hóa thi phấn để tiêu hủy xác chết, nếu không sẽ hậu họa vô cùng”, do dự nên then cửa đã giơ cao trong tay không đánh xuống được nữa.

Công chúa mắng “Thái giám chết giẫm, kéo ta dậy”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thị muốn giết mình thật cũng không phải dễ”, liền đưa tay trái ra kéo nàng dậy. Công chúa nói “Võ công của ngươi không bằng ta, chẳng qua là ta không cẩn thận, vướng ngã mà thôi. Vừa rồi ngươi đã xin đầu hàng, tại sao còn đánh? Nam tử hán đại trượng phu sao không giữ quy tắc võ lâm?”.

Vi Tiểu Bảo trán đầm đìa máu tươi, nhắm nghiền mắt, đưa tay áo lên lau. Công chúa cười nói “Ngươi thua rồi, đồ vô dụng. Nào để ta lau máu cho”.

Từ trong bọc rút ra chiếc khăn trắng như tuyết, tiến lại gần mấy bước. Vi Tiểu Bảo lùi lại một bước, nói “Nô tài không dám”.

Công chúa nói “Chúng ta là anh hùng hảo hán giang hồ, tất phải có phúc cùng hưởng có nạn cùng chịu”.

Liền lấy khăn tay lau vết máu trên mặt y. Vi Tiểu Bảo ngửi thấy mùi thơm trên thân thể nàng, trong lòng hơi rung động, lúc này khoảng cách giữa hai người rất gần, thấy khuôn mặt nàng ứa lệ, nước da trắng nõn, nghĩ thầm “Tiểu công chúa này đẹp thật”.

Công chúa bảo “Quay người lại, ta xem vết thương sau gáy của ngươi ra sao”.

Vi Tiểu Bảo nghe lời quay người, nghĩ thầm “Lúc nãy mình quả là đa nghi rồi, thì ra công chúa thật sự biết nặng nhẹ”.

Công chúa đưa tay xoa nhẹ chỗ bị thương sau đầu của y, cười nói “Đau lắm không?” Vi Tiểu Bảo nói “Còn chịu được...”.

Bỗng nhiên, giữa lưng đau nhói lên, chân bị nàng móc ngã sóng soài trên mặt đất. Thì ra công chúa rón rén rút đoản đao giấu trong hài ra đâm trộm, chân phải đạp xuống xương sống y, nâng đao cứa mỗi bên đùi y một nhát, cười nói “Ta hỏi đau lắm không, ngươi nói Còn chịu được, thế thì để cứa thêm vài nhát”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ, kêu thầm “Lão tử phải chết rồi!”.

Y trên lưng có bảo y hộ thân, đoản đao đâm không vào, hai nhát trên đùi cũng không nặng lắm, mà đã đau tới mức chết đi sống lại, định thi triển chiêu thứ hai Tiểu Lan hoành trần mà Hồng phu nhân dạy để thoát thân, thì một là từ đầu đã bị thương mất hết khí lực, hai là chiêu này chưa luyện thành thục, giãy một cái định lẻn qua hai chân nàng ra phía sau lưng, nhưng động tác quá chậm, thân người vừa di chuyển, trên mông lại bị chém thêm một đao, chỉ nghe nàng cười khanh khách nói “Đau lắm không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Lợi hại quá, võ công của công chúa quả là cao cường, nô tài không phải là đối thủ của lão nhân gia. Hảo hán... trên giang hồ, đại anh hùng, bắt được người nhất định tha mạng cho y”.

Công chúa cười nói “Tội chết tha được, tội sống khó dung” quay người liền ngồi lên mông y, quát “Ngươi mà nhúc nhích, ta sẽ một đao giết ngươi ngay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài sẽ không nhúc nhích”.

Nhưng công chúa ngồi trên vết thương của y, khiến y đau đến mức rên rỉ không ngớt.

Công chúa tháo thắt lưng của y ra trói chặt hai chân y, lấy đao cắt đứt vạt áo của y trói quặt hai tay y rồi cười nói “Ngươi là tù binh của ta, chúng ta cùng luyện một chiêu công phu, gọi là, gọi là... Gia Cát Lượng thất cầm Mạnh Hoạch”.

Hoàng tộc Mãn Thanh người nào cũng rất thuộc truyện Tam quốc, Tam quốc diễn nghĩa nàng đã xem qua ba lần. Vi Tiểu Bảo đã xem vở này, vội nói “Dạ, dạ, Gia Cát Lượng bắt Mạnh Hoạch bảy lần bắt bảy lần tha, công chúa Kiến Ninh bắt Tiểu Quế tử chỉ phải một lần bắt một lần tha. Công chúa tha cho nô tài, nô tài sẽ không làm phản. Công chúa lợi hại gấp bảy lần Gia Cát Lượng”.

Công chúa nói “Không được! Gia Cát Lượng phải hỏa thiêu quân giáp mây”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ giật nảy mình, vội nói “Nô tài không mặc giáp mây”.

Công chúa cười nói “Vậy thì đốt quần áo của ngươi cũng thế”.

Vi Tiểu Bảo la toáng lên “Không được, không được!”.

Công chúa nổi giận quát “Cái gì mà được với không được. Gia Cát Lượng muốn đốt là đốt, quân giáp mây không được nhiều lời”.

Thấy cạnh giá nến trên bàn có đao lửa đá lửa liền đốt lửa lên, Vi Tiểu Bảo thấy thế liền nói “Gia Cát Lượng không hề đốt chết Mạnh Hoạch. Công chúa đốt chết nô tài thì không phải là Gia Cát Lượng, mà là Tào Tháo!”.

Công chúa nắm vạt áo y đang định châm lửa vào, bỗng thấy bím tóc đen bóng của y, liền đổi ý châm vào đuôi bím tóc y.

Tóc rất dễ bén lửa, vừa châm vào, lập tức bốc cháy, tiếng kêu xèo xèo, mùi khét đầy nhà. Vi Tiểu Bảo sợ quá, hồn vía bay tận trời cao, kêu lớn “Cứu mạng, cứu mạng! Tào Tháo đốt chết Gia Cát Lượng rồi!”.

Công chúa nắm gốc bím tóc y không ngừng lay lay, hô hô cười rộ nói “Đây là một bó đuốc, thật thú vị.”.

Trong nháy mắt, ngọn lửa cháy tới gần, công chúa buông tay ra, phút chốc lửa cháy khắp đầu Vi Tiểu Bảo. Y trong lúc nguy cấp khí lực tăng lên, vùng một cái bật dậy, ngẩng đầu húc thẳng vào bụng công chúa. Công chúa “Ôi chao” một tiếng, lùi né không kịp. Vi Tiểu Bảo đã húc trúng bụng dưới nàng, ngọn lửa trên đầu liền tắt. Hai tay công chúa ra sức phủi tro cháy, tóc đứt trên áo, thấy bụng dưới đau đớn, vừa kinh ngạc vừa hoảng sợ, giơ chân đá bừa vào đầu Vi Tiểu Bảo liền mấy cái, Vi Tiểu Bảo đã ngất đi.

Trong lúc mơ hồ, bỗng cảm thấy vết thương toàn thân đau nhói, tỉnh lại thấy mình nằm ngửa trên đất, ngực trần, áo dài, áo lót, áo trong đều bị cởi ra, tay trái công chúa cầm một nắm bột trắng, tay phải dùng đoản đao khứa vào ngực y một đường sâu ba bốn phân, rắc bột vào đường cắt. Vi Tiểu Bảo la lên “Ngươi làm gì thế!”.

Công chúa cười nói “Bọn thị vệ nói lúc họ bắt được cường đạo ác tặc, tặc nhân không khai thì cho ít muối vào vết thương, y đau tới mức kêu van, lúc ấy không khai không được. Vì thế ta luôn mang theo muối bên mình, chuyên để đối phó với bọn đạo tặc giang hồ như ngươi”.

Vi Tiểu Bảo cảm thấy vết thương đau rát từng chặp, la lớn “Cứu mạng, cứu mạng! Nô tài xin khai!”.

Công chúa cười hì hì nói “Đồ vô dụng nhà ngươi, mới thế đã khai, thì còn gì vui nữa? Ngươi phải nói Phen này lão tử rơi vào tay công chúa, muốn giết muốn mổ tùy ý, ta mà cau mày thì không phải là hảo hán, ta sẽ khía thêm mấy đường nữa, bỏ muối nhiều hơn, ngươi bèn xin tha, như Thế mới thú”.

Vi Tiểu Bảo tức giận, mắng “Con bà nó, con đĩ con thối tha nhà ngươi... Ối! Ối! Nô tài không phải mắng công chúa, nô tài... nô tài không phải hảo hán, nô tài khai, nô tài khai!”.

Công chúa thở dài một tiếng, đang định vứt muối đi, nhưng nghĩ lại lại muốn rắc hết vào vết thương của y, liền nghiêm mặt nói “Ta là chưởng môn nhân phái Kiến Ninh, võ công đệ nhất thiên hạ, bắt được tên đại đạo không từ một tội ác nào nhà ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đúng đúng, nô tài là giang hồ đại đạo, hôm nay vì tài nghệ kém cỏi, bị chưởng môn phái Kiến Ninh võ công đệ nhất thiên hạ bắt được, có chết không sống. Giang hồ nói rất hay là Chết bất quá đầu chạm đất, nô tài phục rồi”.

Công chúa nghe giọng điệu hán tử giang hồ của y giống hệt bọn thị vệ Trương Khang Niên vẫn nói cho nàng nghe, trong lòng vui thích, liền khen “Như Thế mới đúng, đã chơi phải chơi cho thật giống”.

Vi Tiểu Bảo mắng thầm trong bụng “Con đĩ con thối tha, con đĩ con mục ruỗng!”, vết thương khắp người đau tận xương tủy, nhất thời không hiểu rốt lại là nàng vâng lệnh thái hậu tới giết mình hay chỉ bắt chước hành vi kẻ cướp trên giang hồ. Nghĩ thầm “Con đĩ con thối tha này hạ thủ độc ác như thế, cứ cho là lấy mình làm trò chơi thì cái mạng này của lão tử vẫn đang nằm trong tay thị”, bỗng nghĩ đến kế dọa Mộc Kiếm Bình rất hiệu nghiệm, các tiểu cô nương đều rất sợ ma, liền nhịn đau nói “Ta bỗng không phục nữa, chưởng môn lão tử, nếu ngươi có tài thì thả ta ra, chúng ta sẽ giao đấu. Nếu ngươi sợ võ công của lão tử cao cường, không dám động thủ, thì cứ một đao giết ta đi. Ta biến thành hồn ma, ban ngày bám riết ngươi, ban đêm chui vào chăn ngươi, bóp cổ ngươi, hút máu ngươi...”.

Công chúa la “A” một tiếng, run giọng nói “Ta giết ngươi làm gì?”.

Vi Tiểu Bảo liền nói “Thế thì mau thả ta ra!”.

Công chúa nói “Không thả! Thái giám chết giẫm, ngươi dọa ta à”, rồi cầm giá nến lên đốt vào mặt y.

Lửa nến cháy đến mặt, “xèo” một tiếng, Vi Tiểu Bảo đau đớn, ngửa ra sau, dồn sức lên vai phải huých vào cánh tay nàng. Cánh tay của công chúa bị hất, cái giá nến rơi xuống đất, lửa tắt ngay. Công chúa tức giận giơ then cửa lên, đánh tới tấp vào đầu vào vai y. Vi Tiểu Bảo đau đớn không chịu nổi, hoảng sợ cực độ “Lần này chắc sống không nổi nữa” liền la một tiếng “Ta chết rồi!” liền giả chết, không còn động dậy nữa.

Công chúa tức giận quát “Ngươi giả chết, mau tỉnh lại chơi với ta!”.

Vi Tiểu Bảo không hề nhúc nhích. Công chúa đá nhẹ một cái, thấy y không hề nhúc nhích, liền ôn tồn nói “Được rồi, ta không đánh ngươi nữa, ngươi đừng chết mà”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ta chết thì đã chết rồi, sao có thể không chết? Ăn nói như rắm chó”.

Công chúa rút trâm trên tóc, chọc mấy cái lên mặt lên cổ y, Vi Tiểu Bảo nhịn đau bất động.

Công chúa dịu dàng nói “Xin ngươi... ngươi... ngươi đừng dọa ta, ta... ta không phải định giết ngươi, ta chỉ đấu võ đánh nhau với ngươi, mọi người chơi, ai bảo ngươi... ai bảo ngươi là đồ vô dụng như vậy, đánh không lại ta...”.

Bỗng thấy trong mũi của Vi Tiểu Bảo có tiếng thở nhẹ, đưa tay ra xoa ngực y, thấy tim vẫn còn đập, liền cười nói “Thái giám chết giẫm, thì ra ngươi không chết, lần này tha cho ngươi, mau mở mắt ra”.

Vi Tiểu Bảo vẫn không động đậy. Công chúa không mắc lừa y nữa, quát “Ta móc mắt ngươi để ngươi chết đi biến thành ma mù, không tìm ra ta”.

Cầm đoản đao lên, chĩa thẳng mũi đao lên da mắt phải của y. Vi Tiểu Bảo hoảng sợ lăn ra tránh.

Công chúa giận dữ quát “Tiểu quỷ xấu xa, ngươi lại dọa ta, ta... ta phải đâm mù mắt ngươi”, rồi nhảy vọt qua, đạp mạnh chân lên ngực y, giơ đao đâm vào mắt phải y.

Lần này thì không phải giả nữa, cả người nàng dồn sức vào, thế đao mạnh gấp, không chỉ đâm mù mắt y mà thế ắt đâm thẳng vào tận óc. Hai chân Vi Tiểu Bảo uốn gập lại, đầu gối thúc về phía ngực nàng, “hực” một tiếng, thân hình công chúa lảo đảo, đổ xuống sóng soài mềm nhũn.

Vi Tiểu Bảo cả mừng co người lên, đưa tay rút chủy thủ trong ống giày, trước tiên cứa đứt vạt áo đang trói chặt hai chân, vừa bật dậy đã đá mạnh vào đỉnh đầu công chúa, để nàng nhất thời không tỉnh lại, lúc ấy mới cắm thanh chủy thủ vào chân bàn, xoay người lại nhẹ nhàng kéo dây trói hai tay trên lưỡi sắc, chỉ kéo hai lượt, thắt lưng đã đứt.

Y thở phào một hơi, trong cái chết lại được sống, nói không hết nỗi vui mừng, trên người đầy vết thương vô cùng đau đớn nhất thời cũng không đếm xỉa tới, nghĩ thầm “Làm sao xử trí con đĩ con thối tha này, quả là chuyện khó to bằng trời. Nghe khẩu khí của thị thì tựa hồ muốn chơi đùa với mình, nhưng nếu không phải vâng lệnh thái hậu tới giết mình thì tại sao thấy mình giả chết lại sợ? Nhưng trẻ con chơi đùa đâu có hung dữ như vậy? Phải rồi, thị là công chúa, căn bản không coi thái giám cung nữ là người, người ta sống cũng mặc chết cũng mặc, thị chỉ coi như bóp chết một con kiến”.

Càng nghĩ càng tức, lại một cước đá vào ngực nàng.

Không ngờ một cước này lại đá cho nàng hơi thở đang tắc lại thông. Công chúa rên lên một tiếng tỉnh lại, từ từ chống tay đứng dậy, mắng “Thái giám chết giẫm, ngươi...”, Vi Tiểu Bảo đang giận dữ, giang tay bốp bốp tát hai cái, đấm một đấm vào giữa ngực, chân trái quét ngang, công chúa lại đổ xuống. Y nhảy lên, cưỡi ngược trên lưng nàng, hai quyền như đánh trống đập tới tấp xuống đùi, xuống lưng, xuống mông nàng, quát “Con đĩ con chết giẫm, con đĩ con thối tha, đồ quỷ cái con gái điếm, lão tử sẽ đánh chết ngươi”.

Công chúa kêu lớn “Đừng đánh, đừng đánh! Ngươi không có phép tắc, ta sẽ bảo thái hậu giết ngươi, bảo... bảo hoàng thượng giết ngươi, lăng... lăng trì xử tử...”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng chợt lạnh buốt, lập tức dừng tay, nhưng chợt xoay chuyển ý nghĩ “Đánh thì cũng đã đánh rồi, đánh luôn cho sảng khoái”, lại vung quyền đánh tiếp, chửi “Lão tử chửi tổ tông mười tám đời nhà ngươi, đánh chết con đĩ con thối tha nhà ngươi”.

Đánh được mấy cái, công chúa bỗng bật cười một tiếng. Vi Tiểu Bảo rất kinh ngạc “Mình dùng sức đánh thị như vậy, sao thị không khóc mà lại cười”.

Rút chủy thủ ở chân bàn ra kề vào cổ nàng, tay trái lật người nàng lại quát “Cười cái gì?”.

Chỉ thấy nàng mi mắt như tơ, nét mặt tươi tỉnh, tựa hồ thật sự khoan khoái, không phải giả vờ, nghe nàng nhỏ nhẹ nói “Đừng đánh nặng như vậy, cũng đừng đánh quá nhẹ”.

Vi Tiểu Bảo vò đầu, chỉ sợ nàng đột ngột thi thố quỷ kế, chân phải đạp chặt ngực nàng, quát lớn “Ngươi giở trò gì vậy, lão tử không mắc lừa đâu!”.

Công chúa cựa mình, trong mũi phát ra tiếng ờ ờ như định nhảy dậy. Vi Tiểu Bảo quát “Không được động đậy”, dùng sức đẩy mạnh vào trán nàng, công chúa lại ngã vật xuống. Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy vết thương đau rát từng hồi, cơn giận lại bốc lên, “bốp bốp” tát nàng bốn cái liên tiếp. Công chúa lại ờ ờ mấy tiếng, ngực phập phồng, nét mặt lại lộ vẻ dễ chịu khó tả, khẽ nói “Thái giám chết giẫm, đừng đánh vào mặt ta. Đánh bị thương thái hậu hỏi tới chỉ sợ giấu không nổi”.

Vi Tiểu Bảo liền mắng “Con đĩ con thối tha, quân hạ tiện nhà ngươi càng bị đánh càng thích, phải không?”.

Đưa tay véo hai cái thật mạnh lên cánh tay trái của nàng. Công chúa “Ối chao, ôi chao” mấy tiếng, cau cau mày, ánh mắt như tươi cười. Vi Tiểu Bảo hỏi “Con mẹ nó, có dễ chịu không?”.

Công chúa không đáp, từ từ nhắm mắt lại, đột nhiên phóng ra một cước đá trúng đùi Vi Tiểu Bảo, đúng ngay vào vết khứa. Vi Tiểu Bảo bị đau, nhảy xổ tới đè chặt hai vai nàng, dùng sức véo cánh tay, vai, ngực, bụng dưới nàng. Công chúa cười khanh khách, la lớn “Thái giám chết giẫm, tiểu thái giám, hảo công công, hảo ca ca, tha ta đi, ta., ta không chịu nổi nữa rồi.

Tiếng kêu êm dịu của nàng vừa cất lên, Vi Tiểu Bảo chợt thấy trong lòng xao động, nghĩ thầm “Thị kêu la như vậy thật giống như Phương cô nương tâm tình với mình trên hải thuyền”.

Cơn giận đã hạ nhưng rốt cục nàng có chủ định gì, thật là khó lường, lúc ấy liền cởi thắt lưng của nàng ra, trói chặt tay chân nàng lại. Công chúa cười nói “Tiểu quỷ chết giẫm, người làm gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Để ngươi đừng đi hại người”.

Đứng lên thở phì phì, thấy toàn thân đau ê ầm, suýt nữa thì ngất đi.

Công chúa cười nói “Tiểu Quế tử, hôm nay chơi vui quá, ngươi còn đánh ta nữa không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không đánh ta thì ta đâu dám đánh ngươi?”.

Công chúa nói “Ta không động đậy được nữa rồi, nếu ngươi lại đánh ta, ta cũng không thể làm gì được”.

Vi Tiểu Bảo nhổ một bãi nước bọt, nói “Ngươi không phải là công chúa, ngươi là đồ hèn mạt”, đá một cước vào mông nàng.

Công chúa “Ôi chao” một tiếng, hỏi “Chúng ta chơi nữa chứ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tính mệnh của lão tử đã bị người chơi mất một nửa rồi, còn chơi nữa à? Ta hiện đang đóng vai Gia Cát Lượng, cũng phải hỏa thiêu quân giáp mây, đốt hết tóc và quần áo của ngươi”.

Công chúa vội nói “Đầu tóc thì không đốt được...”, cười hì hì nói tiếp “Ngươi đốt hết quần áo của ta là được, toàn thân phỏng rộp lên, ta cũng không sợ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Phì, ngươi không sợ chết, nhưng lão tử không thể bồi tiếp ngươi phát điên được. Ta phải về trị thương, trong vết thương đầy muối là vui lắm chắc?”.

Lúc này y mới tin là công chúa không có ý giết mình, liền cởi thắt lưng đang trói tay nàng.

Công chúa hỏi “Thật không chơi nữa sao? Thế thì ngày mai tới nữa được không?”, giọng nói đầy vẻ cầu khẩn. Vi Tiểu Bảo nói “Nếu thái hậu và hoàng thượng biết thì cái mạng của nô tài còn không?”.

Công chúa từ từ đứng dậy nói “Chỉ cần ta không nói thì thái hậu và hoàng thượng làm sao mà biết? Ngày mai người đừng đánh lên mặt ta. Vết thương trên người có nhiều nữa cũng không lo”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ngày mai nô tài không tới được. Nô tài bị công chúa đánh ghê quá, một hai tháng chưa dưỡng lành vết thương”.

Công chúa nói “Hừ, ngày mai ngươi không tới được. Vừa rồi ngươi chửi ta những gì? Nói chửi tổ tông mười tám đời của ta. Tổ tông mười tám đời của ta chính là tổ tông mười tám đời của Hoàng đế ca ca, tổ tông mười bảy đời của Hoàng a ba, tổ tông mười sáu đời của Thái tông hoàng đế, tổ tông mười lăm đời của Thái tổ hoàng đế”.

Vi Tiểu Bảo đớ người ra, thầm kêu khổ, bỗng nhanh trí nói “Công chúa không phải là con ruột của Lão hoàng gia, nô tài chửi tổ tông của công chúa không liên quan gì đến hoàng thượng, Lão hoàng gia, Thái tổ hoàng đế, Thái tông hoàng đế vân vân”.

Công chúa cả giận quát “Sao ta lại không phải là con ruột của Lão hoàng gia? Thái giám chết giẫm ngươi ăn nói bậy bạ! Sau giờ Ngọ ngày mai ta chờ ngươi ở đây, nếu thái giám chết giẫm ngươi không tới thì ta sẽ đi bẩm cáo thái hậu, nói ngươi đánh ta”.

Nói rồi vén tay áo lên, trên cánh tay trắng nõn chỗ đen chỗ xanh, đều bị y véo thâm tím. Vi Tiểu Bảo thầm hoảng sợ “Mới rồi sao lại ra tay nặng như vậy”.

Công chúa nói “Hừ, ngày mai nếu ngươi không tới, thì xem ngươi còn sống được nữa không”.

Đến tình cảnh này, Vi Tiểu Bảo muốn không khuất phục cũng không được, đành gật đầu nói “Ngày mai nô tài tới bồi tiếp công chúa chơi đùa, nhưng công chúa đừng đánh nô tài nữa”.

Công chúa cả mừng nói “Ngươi tới thì tốt, ta đánh ngươi thì ngươi đánh trả là được rồi. Chúng ta là hảo hán giang hồ, rốt lại ân oán phải rõ ràng”.

Vi Tiểu Bảo cười gượng nói “Lại để công chúa đánh trận nữa thì hảo hán nô tài này sẽ biến thành ác quỷ mất”.

Công chúa cười nói “Ngươi yên tâm, ta sẽ không đánh chết ngươi thật đâu”, dừng lại một lúc, lại nói “Nhiều lắm là đánh cho ngươi sống dở chết dở”.

Thấy y biến sắc, chợt cười duyên dáng nói “Tiểu Quế tử, trong cung rất nhiều thái giám, thị vệ thế này mà ta chỉ thích một mình ngươi. Kẻ khác đều không có khí cốt, cho dù bị ta đánh chết hết, cũng không dám chửi ta câu Con đĩ con thối tha... đồ hèn hạ...”, bắt chước giọng y chửi “Con quỷ cái con gái điếm, hì hì, trước nay chưa có ai mắng ta như vậy”.

Vi Tiểu Bảo vừa tức giận vừa buồn cười, nói “Ngươi thích bị chửi à?”.

Công chúa cười nói “Phải như ngươi chửi ta mới hay. Thái hậu cứ nghiêm mặt dạy dỗ, bảo ta giữ quy củ, ta chán lắm rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì tốt nhất ngươi cứ tới Lệ Xuân viện”, nghĩ thầm “Ngươi đi làm gái sẽ có nhiều người chửi mắng, chủ chứa đánh mắng, khách chơi nổi giận cũng sẽ đánh mắng”.

Công chúa phấn chấn tinh thần, hỏi “Lệ Xuân viện là nơi nào, chơi có thích không?”.

Vi Tiểu Bảo cười thầm nói “Chơi thích lắm, nhưng ở Giang Nam, ngươi không đi được. Ngươi chỉ cần ở Lệ Xuân viện ba tháng, bảo đảm sẽ vui sướng gần chết, sẽ không muốn làm công chúa nữa”.

Công chúa thở dài một tiếng, dáng vẻ thản nhiên, nói “Khi nào lớn lên, nhất định ta sẽ đi”.

Vi Tiểu Bảo nghiêm trang nói “Được được, sắp tới ta sẽ đưa ngươi đi. Đại trượng phu Một lời nói ra, ngựa tứ khó đuổi. Câu này y không nhớ là “Ngựa tứ khó đuổi”, nhưng không nói câu “ngựa gì đó khó đuổi”, mà nói là “ngựa tứ khó đuổi”.

Công chúa nắm tay y, nói “Ta đánh nhau với các thái giám thị vệ, ai cũng cố ý nhường ta, thật không vui chút nào. Chỉ có hôm qua hoàng đế ca ca đấu võ với ta mới có ba phần là đánh thật, nhưng ca ca cũng không chịu đánh ta, véo ta đau. Tiểu Quế tử tốt, chỉ có một mình người mới đánh ta thật sự. Ngươi yên tâm, ta quyết không nỡ giết ngươi”.

Bỗng chúm miệng, hôn lên môi y một cái, mặt đỏ ửng, chạy ra khỏi phòng.

Trong chớp mắt Vi Tiểu Bảo chỉ thấy trời đất quay cuồng, ngồi phệch xuống đất, nghĩ thầm “Công chúa này e là có chút điên rồi, mình càng đánh càng chửi thị, thị càng thích thú. Con mẹ nó, lẽ nào con quỷ cái con gái điếm kia lại thật sự thích tên thái giám giả này?”.

Nghĩ đến khuôn mặt thanh tú của nàng, trong lòng cảm thấy mơ hồ, từ từ đứng dậy cố gắng quay về phòng, hết hơi kiệt sức, lăn ra giường ngủ luôn.

Y ngủ một mạch hơn năm giờ, khi tỉnh lại thì trời đã tối, chỉ thấy toàn thân ê ầm, không kìm được cất tiếng rên rỉ, đứng dậy định rửa muối trong vết thương, nào ngờ vừa cởi áo ra, máu ở vết thương đã khô lại dính chặt vào áo, vừa kéo ra đã đau đớn vô cùng, bất giác lại chửi một hồi “Con đĩ con thối tha, con đĩ con xấu xa”, rồi rửa hết muối bôi thuốc kim sang.

Hôm sau đi gặp tiểu hoàng đế, Khang Hy thấy mặt mũi y sưng húp, đầu tóc lông mi lông mày đều cháy xơ xác, hoảng sợ giật nảy mình, lập tức đoán là kiệt tác của cô ngự muội bảo bối, liền hỏi “Là công chúa đánh phải không? Có bị thương nặng không?”.

Vi Tiểu Bảo cười gượng nói “Còn chịu được, sư phụ, đồ nhi làm mất mặt lão nhân gia, đành phải khổ luyện ba năm nữa sẽ đi rửa nhục trận này, làm vẻ vang cho lão nhân gia người”.

Khang Hy vốn lo y nộ khí xung thiên, xin mình ra mặt cho y, có điều ngự muội tuy thua về lý nhưng làm chủ đánh nô tài là điều tất nhiên, có điều nếu không giải quyết thì e y lên núi Ngũ Đài không chịu tận tâm hầu hạ phụ hoàng, đang cảm thấy khó xử, nghe y nói thế, không oán hận chuyện vừa rồi, chỉ coi như chơi đùa một trận, bất giác cả mừng, cười nói “Tiểu Quế tử, ngươi tốt lắm! Ta phải ban thưởng thật hậu cho ngươi mới được, ngươi muốn cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ không trách đệ tử học nghệ bất tinh thì đệ tử đã cảm kích vạn phần, không cần thưởng gì nữa”.

Nghĩ một lúc rồi nói tiếp “Sư phụ truyền thụ cho đệ tử mấy cao chiêu để sau này gặp nguy hiểm không để người khác bắt nạt là được”.

Khang Hy hô hô cười rộ nói “Được, được!”.

Liền đem võ công thái hậu dạy cho, lựa ra mấy chiêu tinh xảo truyền thụ cho y. Mấy chiêu cầm nã thủ pháp này tuy cũng đã bất phàm, nhưng so với sáu chiêu mà vợ chồng Hồng giáo chủ truyền thụ thì còn kém xa. Trước đây Vi Tiểu Bảo đấu võ với hoàng đế, mấy chiêu này cũng đã nhìn thấy hoàng đế sử dụng, lúc này thêm chút quyết tâm, không bao lâu đã học thuộc.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trước đây vật nhau với y, tựa như bạn bè. Nhưng người ta là hoàng đế, mình là nô tài, tình bạn này không được lâu. Lần này trở lại kinh, thấy người ta không lớn thêm bao nhiêu nhưng oai phong thì lớn lên nhiều. Ba chữ Tiểu Huyền tử không còn gọi được nữa rồi, chi bằng thay đổi cách xưng hô, cũng là khéo nịnh”.

Liền quỳ xuống dập đầu bình bình tám cái rồi nói “Sư phụ ở trên, đệ tử Vi Tiểu Bảo là đại đệ tử khai sơn của lão nhân gia.

Khang Hy sửng sốt, nhưng lập tức hiểu dụng ý của y, một là cảm thấy cũng vui, hai là quả cũng không thích y gọi là Tiểu Huyền tử nữa, cười nói “Nhà vua không nói đùa! Ta từng nói là sư phụ của ngươi, đành thu nhận ngươi làm đồ đệ”, bèn gọi “Người đâu”.

Hai thái giám, hai thị vệ bước vào thư phòng, Khang Hy lệnh “Quay lưng lại”.

Bốn người nói “Dạ”, nhưng theo phép tắc, bề tôi không được quay lưng lại phía hoàng đế, nếu không là rất bất kính. Bốn người không hiểu dụng ý của Khang Hy, chỉ hơi xoay người mà không dám quay lại.

Khang Hy lấy ngọn dao vàng rọc giấy trên bàn sách đi tới sau bốn người, bốn người lại hơi xoay người, Khang Hy nhìn bím tóc bốn người, thấy bím tóc của một thái giám trong bọn đen bóng nhất, tay trái liền nắm chặt lấy, xoẹt một tiếng, bím tóc đã bị cắt đứt. Người thái giám hồn phi phách lạc, lập tức quỳ xuống, dập đầu lia lịa nói “Nô tài đáng chết, nô tài đáng chết!”.

Khang Hy cười nói “Đừng sợ, thưởng cho ngươi mười lượng bạc. Mọi người ra ngoài cả đi!”.

Bốn người không hiểu gì cả, chỉ cảm thấy oai trời khó lường, liền đi giật lùi ra ngoài.

Khang Hy đưa bím tóc cho Vi Tiểu Bảo, cười nói “Ngươi phải đi làm hòa thượng, công chúa thích đầu tóc của ngươi, xem ra cũng là ý trời. Đây là trời cao mượn tay công chúa bảo ngươi xuống tóc làm sư. Trước hết ngươi cứ kết cái bím tóc giả này lên đầu, không thì khó coi lắm”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống nói “Dạ, sư phụ yêu mến đồ đệ, thật là thể thiếp hết mức”.

Khang Hy cười nói “Ngươi tôn ta làm sư phụ, không được nói với người ngoài. Ta biết ngươi kín mồm cẩn thận mới ưng thuận. Nếu ngươi rêu rao ra ngoài, thì chưởng môn nhân ta sẽ lập tức phế bỏ võ công của ngươi, trục xuất ra khỏi môn phái”.

Vi Tiểu Bảo luôn miệng nói “Dạ, dạ, đệ tử không dám”.

Khang Hy đánh vật, đấu võ với y ngoài thái hậu và Hải Đại Phú ra trong cung thủy chung không ai biết, nghĩ thầm cứ đùa nhận y làm đồ đệ, chỉ cần không đồn ra ngoài thì cũng không mất thể diện của hoàng đế, nhưng tính y cẩn thận tỉ mỉ, đặc biệt dặn dò một hồi.

Khang Hy ngồi xuống, nghĩ thầm “Thái hậu nham hiểm độc ác, dạy võ công cho mình cũng quyết không thật sự tận tâm. Nếu không tại sao võ công lợi hại đánh cho người ta gãy từng đốt xương mà bà không truyền cho mình nửa chiêu? Tuy mình là sư phụ nhưng thật ra cũng không giỏi hơn tiểu tử này bao nhiêu, không có võ công cao minh gì truyền cho y. Võ công của các hòa thượng chùa Thiếu Lâm cực cao, lần này phụ hoàng gặp nạn cũng là nhờ họ cứu...”.

Nghĩ tới đó, trong lòng đã có chủ ý, liền nói “Ngươi về nghỉ dưỡng thương đi, ngày mai lại tới gặp ta”.

Vi Tiểu Bảo về tới phòng ở, sai thái giám thủ hạ mời ngự y tới đắp thuốc trị thương, vết thương tuy đau nhưng đều là ngoài da thịt không phạm tới gân cốt. Thái y nói phải dưỡng thương mười ngày đến nửa tháng sẽ khỏi, đừng lo lắng.

Sau bữa cơm, y theo lời hẹn tới gặp công chúa, trong lòng thấp thỏm, vừa sợ nàng đánh nữa, vừa mong được gặp nàng.

Vừa đẩy cửa, công chúa quát một tiếng lớn nhảy xổ tới. Vi Tiểu Bảo đã sớm đề phòng, tay trái đưa ra chặn, chân phải móc một cái, tay phải đã nắm được vạt áo công chúa, ấn nàng gập người xuống. Công chúa cười mắng “Thái giám chết giẫm, sao hôm nay ngươi lợi hại thế?”.

Vi Tiểu Bảo nắm chặt tay trái nàng vặn ngược ra phía sau, hạ giọng nói “Ngươi không gọi ta là Hảo Quế tử, hảo ca ca thì ta sẽ vặn đứt cánh tay này của ngươi”.

Công chúa mắng “Phì, nô tài chết giẫm nhà ngươi!”.

Vi Tiểu Bảo vặn mạnh cánh tay nàng, quát “Ngươi không gọi, thì ta sẽ vặn đứt cánh tay này của ngươi”.

Công chúa cười nói “Ta cứ không gọi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đĩ con này thật hèn hạ, mình càng đánh thị lại càng thích”, bộp một tiếng, tay trái đã đánh một quyền nặng vào mông nàng. Công chúa nhảy dựng lên, lại cười khanh khách. Vi Tiểu Bảo mắng “Con mẹ nó, thì ra ngươi thích bị đánh”, liền ra sức đánh liền mấy quyền.

Công chúa đau quá co lại dưới đất, không đứng lên được, lúc ấy Vi Tiểu Bảo mới ngừng tay. Công chúa thở hổn hển, nói “Được rồi, bây giờ đến lượt ta đánh ngươi”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Không, ta không cho ngươi đánh”, nghĩ thầm con đĩ con này hạ thủ độc ác như vậy, để thị đánh thì bất cứ lúc nào cũng có mối lo về tính mạng. Công chúa hạ giọng nài nỉ, Vi Tiểu Bảo vẫn không chịu.

Công chúa lên cơn hung dữ, nhảy xổ tới vừa đánh vừa cắn, bị Vi Tiểu Bảo tát mấy cái, xô ngã xuống đất, túm tóc đánh vào mông một hồi, nghĩ thầm đã đánh vào mông rồi cũng không cần khách sáo làm gì nữa, bèn đưa tay véo bừa khắp người nàng. Công chúa phủ phục bên chân y, ôm chặt hai đùi y, ép mặt vào bụng dưới y, nhẹ nhàng mơn trớn, kiều mỵ nhu thuận, nũng nịu nói “Hảo Quế tử, hảo ca ca, ngươi cho ta đánh một lần đi, ta không đánh ngươi đau là được”.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng tựa như con chim nhỏ dựa vào người, lại nghe nàng gọi rất thân thiết, tâm thần lãng đãng liền ưng thuận. Công chúa lại nói “Hảo ca ca, ta thích nhất là thấy trên người ngươi chảy máu”.

Vi Tiểu Bảo hoảng sợ nhảy dựng lên, tức giận nói “Không được”, chân trái nhấc lên đá một cước vào đầu nàng, nói “Buông ra, ta phải đi đây, dây dưa với ngươi có ngày sẽ chết dưới tay ngươi”.

Công chúa thở dài nói “Ngươi không chơi với ta sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nguy hiểm lắm, lúc nào cũng có thể mất mạng”.

Công chúa cười khanh khách, đứng dậy nói “Được, thế thì ngươi dìu ta về phòng. Ta bị ngươi đánh không đi được nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không dìu”.

Công chúa bám vào tường, từ từ đi ra, nói “Hảo Quế tử, ngày mai đến nữa, được không?”, bỗng khuỵu chân trái, suýt nữa ngã xuống. Vi Tiểu Bảo vội bước tới đỡ nàng.

Công chúa nói “Hảo Quế tử, phiền ngươi đi gọi giúp hai tên thái giám tới dìu ta về”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ nếu gọi thái giám thì e thái hậu biết, tìm hiểu vì sao công chúa bị thương, chỉ cần hơi tiết lộ ra là có thể bị chém đầu, đành phải dìu nàng, liền nói “Ta dìu ngươi về phòng vậy”.

Công chúa cười nói “Hảo Quế tử, đa tạ ngươi”, liền dựa vào vai y đi về phía tây.

Công chúa ở phía tây cung Từ Ninh, bên cạnh cung Thọ Khang. Hai người từ từ tới gần hoa viên cung Thọ Ninh. Vi Tiểu Bảo nghĩ tới thần khí của thái hậu, rùng mình sợ hãi. Hai người tới dưới hành lang dài, công chúa chợt cắn nhẹ vào vành tai y. Vi Tiểu Bảo đỏ mặt, nói “Đừng... đừng...”.

Công chúa dịu dàng nói “Tại sao? Ta không phải đánh ngươi”, nói rồi cắn nhẹ vào dái tai y, lè lưỡi ra liếm từ từ. Vi Tiểu Bảo cảm thấy nhột nhạt không sao chịu nổi, liền hạ giọng nói “Nếu ngươi cắn ta đau thì vĩnh viễn ta sẽ không tới gặp ngươi nữa. Đại trượng phu một lời nói ra, ngựa tứ khó đuổi”.

Công chúa vốn định đột ngột cắn tai vào vành tai y rứt ra một miếng thịt, nghe thế không dám cắn nữa, chỉ cười nũng nịu. khiến Vi Tiểu Bảo đỏ bừng cả mặt cả tai, toàn thân nhũn ra.

Tới tẩm cung của công chúa, Vi Tiểu Bảo quay đi ngay. Công chúa nói “Ngươi vào đây, ta cho ngươi xem một món đồ chơi”.

Lúc ấy có bốn thái giám, bốn cung nữ cung Kiến Ninh đứng ở cửa, Vi Tiểu Bảo không dám buông tuồng nữa, đành vào theo. Công chúa nắm tay y dắt vào tận phòng ngủ của mình. Hai cung nữ theo vào, cầm khăn nóng cho công chúa lau mặt. Công chúa cầm một cái đưa Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo đón lấy lau mồ hôi trên mặt. Hai cung nữ thấy công chúa lại phá cách, tiếp đãi trọng thị tiểu thái giám này, ngay với thái hậu, hoàng thượng cũng không khách khí như vậy, mà tiểu thái giám lại thản nhiên tiếp nhận, rất là vô lễ, bất giác đều ngây ra.

Công chúa đưa mắt nhìn thấy, trừng mắt nói “Có gì hay mà nhìn?”.

Hai cung nữ nói “Dạ, dạ...!”, rồi khom lưng lui ra, nào ngờ đã muộn, công chúa vung tay móc mắt cung nữ đứng gần, người ấy né qua, la thảm một tiếng, tuy không bị móc mất con ngươi nhưng trên mặt máu tươi đầm đìa, từ trán tới cằm lập tức xuất hiện bốn vết móng tay. Hai cung nữ hồn xiêu phách lạc, vội vàng lui ra.

Công chúa cười nói “Ngươi thấy đấy, bọn nô tài này chỉ biết kêu xin tha mạng, có gì đáng chơi?”.

Vi Tiểu Bảo thấy nàng ra tay tàn nhẫn, nghĩ thầm con đĩ con này hung ác không kém gì con đĩ già mẹ thị, tháo thân sớm vẫn là thượng sách, liền nói “Công chúa, hoàng thượng có việc sai nô tài làm, nô tài đi đây”.

Công chúa nói “Vội gì?” rồi quờ tay đóng cửa, cài then lại.

Vi Tiểu Bảo tim đập loạn lên, không biết nàng sẽ giở trò gì. Công chúa cười nói “Ta đã làm chủ mười lăm năm, luôn luôn để người khác hầu hạ, không có chút mùi vị gì, hôm nay chúng ta thay đổi. Ngươi là chủ, ta làm nô tài...”.

Vi Tiểu Bảo hai tay xua rối lên nói “Không được, không được, nô tài không có diễm phúc ấy”.

Công chúa hơi sa sầm nét mặt nói “Ngươi không chịu à? Ta sẽ kêu lên, nói ngươi vô lễ với ta, đánh ta bầm tím cả người”, chợt lớn tiếng kêu lên “Ối chao, đau quá!”.

Vi Tiểu Bảo chắp tay vái lia lịa, nói “Đừng kêu, đừng kêu, nô tài nghe lời công chúa là được”.

Đây là tẩm cung của công chúa, bên ngoài có rất nhiều thái giám, cung nữ hầu hạ, nàng chỉ cần kêu vài tiếng nữa lập tức sẽ có người xông vào, không phải như căn phòng nhỏ nơi đấu võ, chung quanh không có ai.

Công chúa cười khẽ một tiếng nói “Quân hèn hạ, nói tử tế thì ngươi lại không chịu nghe, rượu mừng không uống lại thích uống rượu phạt”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Ngươi mới là quân hèn hạ, chủ không chịu làm lại thích làm nô tài”.

Công chúa khuỵu một gối xuống, cung kính thỉnh an y, nói “Quế bối lặc, người cần nghỉ ngơi chưa? Nô tài hầu người cởi quần áo”.

Vi Tiểu Bảo hừ một tiếng nói “Ta không ngủ, ngươi bóp chân cho ta”.

Công chúa nói “Vâng”, rồi ngồi phệch xuống đất, bưng chân phải y gác trên đùi mình nhè nhẹ đấm bóp, cẩn thận không động đến vết thương nào của y. Vi Tiểu Bảo khen “Nô tài giỏi, ngươi hầu hạ khiến ta rất thích” đưa tay ra véo nhẹ một cái lên má nàng. Công chúa rất vui mừng, hạ giọng nói “Chủ nhân quá khen”, tháo giày y ra nhè nhẹ đấm bóp chân y một hồi, rồi đổi qua đấm bóp chân trái của y một lúc, lại cởi giày ra xoa bóp, rồi nói “Quế bối lặc, người lên giường đi, nô tài đấm lưng cho”.

Vi Tiểu Bảo được nàng xoa bóp hết sức dễ chịu, nghĩ thầm nếu quân hèn hạ này không đã nghiện làm nô tài thì quyết không tha cho mình đi, bèn lên giường nằm ngang. Mũi lập tức tràn ngập mùi thơm ngào ngạt, nghĩ thầm “Giường của quân hèn hạ này lộng lẫy thật, kỹ nữ hạng nhất ở Lệ Xuân viện cũng không có chăn nệm đẹp đẽ thế này”.

Công chúa kéo một cái chăn mỏng đắp lên người y, nhẹ nhàng vỗ lưng y.

Vi Tiểu Bảo mơ mơ màng màng đang đóng vai Quế bối lặc bỗng nghe tiếng nhiều người ngoài cửa nói “Hoàng thái hậu giá đáo”, lần này y vô cùng hoảng sợ, định vùng dậy. Công chúa thần sắc kinh hoàng, run rẩy nói “Không trốn kịp đâu, đừng cựa quậy, chui vào chăn đi”.

Vi Tiểu Bảo rụt đầu chui vào chăn, im lặng nghe tiếng đập cửa, sợ đến nỗi suýt ngất đi.

Công chúa buông màn xuống, quay người rút then cửa, cửa vừa mở, thái hậu đã bước mau vào, nói lớn “Giữa ban ngày ban mặt, đóng cửa làm gì?”.

Công chúa cười nói “Con mệt quá, đang định ngủ một lúc”.

Thái hậu ngồi xuống, hỏi tiếp “Lại đang làm trò ma gì vậy? Tại sao sắc mặt không còn giọt máu nào?”.

Công chúa nói “Con nói là mệt lắm mà”.

Thái hậu vừa cúi xuống, thấy trước giường có một đôi giày, lại thấy màn hơi rung động, thầm biết có chuyện lạ, bèn nói với các thái giám cung nữ “Các ngươi ra chờ ở ngoài”, chờ mọi người ra hết, liền nói “Đóng cửa cài then lại”.

Công chúa cười nói “Thái hậu cũng làm trò ma gì thế?”, nghe lời đóng cửa lại, nhìn theo ánh mắt của thái hậu thấy đôi giày, bất giác biến sắc, gượng cười nói “Con đang mặc đồ đàn ông, đóng tiểu tử để thái hậu xem. Thái hậu nói con mặc đồ đàn ông có tuấn tú không?”.

Thái hậu lạnh lùng nói “Để xem tiểu tử trên giường có tuấn tú không?”, rồi đứng phắt lên đi tới trước giường.

Công chúa hoảng sợ, kéo tay thái hậu nài nỉ “Thái hậu, con chơi đùa với y mà...”.

Thái hậu vung tay, đẩy nàng ra mấy bước, vén màn lên, kéo chăn ra, nắm chặt cổ áo Vi Tiểu Bảo nhấc lên.

Vi Tiểu Bảo quay mặt vào trong, không dám ngoảnh mặt đối diện với bà ta, đã sợ run lên bẩn bật.

Công chúa kêu lên “Thái hậu, đây là tiểu thái giám mà hoàng đế ca ca thích nhất, người... người đừng đả thương y”.

Thái hậu hừ một tiếng, nghĩ thầm con gái dần dần lớn lên, bắt đầu biết yêu, giấu tiểu thái giám trong giường chẳng qua chỉ là loan phượng vờ vịt, không có gì lớn, xoay tay phải quay mặt Vi Tiểu Bảo ra tát hai cái, quát “Cút đi, nếu còn để ta thấy ngươi chung chạ với công chúa...”, chợt nhìn thấy rõ mặt y, kinh ngạc nói “Là ngươi à?”.

Vi Tiểu Bảo vừa quay đầu, liền nói “Không phải ta!”.

Ba chữ đó không sao hiểu được, nhưng đang run sợ hãi hùng thì biết nói gì?

Thái hậu nắm chặt gáy áo y, chậm rãi nói “Thiên đường có lối ngươi không đi, địa ngục không cửa lại dám vào. Ngươi vô lễ với công chúa, hôm nay đừng oán ta”.

Công chúa vội nói “Thái hậu, là do nữ nhi bảo y ngủ ở đây, không thể trách y”.

Thái hậu chưởng trái vỗ nhẹ lên trán Vi Tiểu Bảo rồi nhấc tay lên định vận kình đập xuống, một chưởng đánh chết y.

Giữa lúc muôn phần nguy cấp, Vi Tiểu Bảo bỗng nhớ tới chiêu Địch Thanh hàng long của Hồng giáo chủ truyền cho, hai tay đưa ngược ra, chạm vào ngực thái hậu. Thái hậu giật mình co người lại quát “Ngươi muốn chết!”.

Vi Tiểu Bảo đạp hai chân lên mép giường, lật ngược một cái đã cưỡi lên cổ thái hậu, hai ngón trỏ ấn chặt vào hai mắt, hai ngón cái ấn mạnh lên huyệt Thái dương bà ta quát “Ngươi mà động đậy thì ta móc mắt đấy!”.

Chiêu này của y chưa thành thục, vốn khó thi triển, may là y đứng trên giường, thái hậu đứng dưới đất, bên cao bên thấp, lật người cưỡi lên rất dễ. Còn móc mắt vốn phải dùng ngón giữa, lại biến thành ngón trỏ, khi y lật người lên, ngón chân vướng vào tấm rèm nên ra chiêu không dứt khoát, lúng ta lúng túng, nếu Hồng giáo chủ chính mắt nhìn thấy sẽ uất ức mà chết. Thủ pháp tuy không đúng nhưng chiêu thức rất tinh xảo, thái hậu bị kiềm chế nên luống cuống, khó lòng chống đỡ.

Công chúa ha hả cười lớn, kêu lên “Tiểu Quế tử không được vô lễ, mau buông thái hậu ra”.

Vi Tiểu Bảo nhấc chân phải lên rút chủy thủ ra kề vào hậu tâm thái hậu rồi mới tuột xuống. Bỗng cạch một tiếng, một vật ngũ sắc sáng loáng rơi xuống đất, chính là tấm Ngũ Long lệnh của Thần Long giáo.

Thái hậu kinh ngạc hỏi “Cái... cái... này từ đâu ra?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ đến việc thái hậu bí mật câu kết với cung nữ giả Đặng Bính Xuân, Liễu Yến của Thần Long giáo, biết đâu Ngũ Long lệnh này có thể buộc bà ta vào khuôn phép, liền nói “Cái này cái kia cái gì, đây là Ngũ Long lệnh của bản giáo, ngươi không nhận ra à? Thật to gan!”.

Thái hậu run bắn toàn thân, nói “Vâng, vâng!”.

Vi Tiểu Bảo nghe giọng nói cung kính của bà ta, bất giác trong lòng mừng rỡ, nói “Thấy Ngũ Long lệnh như thấy giáo chủ đích thân tới. Hồng giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Thái hậu run run nói “Hồng giáo chủ tiên phúc mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”, cúi xuống nhặt Ngũ Long lệnh đưa cao quá đầu. Vi Tiểu Bảo đưa tay đón lấy, hỏi “Ngươi có nghe hiệu lệnh của ta không?”.

Thái hậu nói “Dạ, xin nghe lời sai bảo”.

Vi Tiểu Bảo nói “Giáo chủ bảo huấn, thường nhớ trong lòng, chế thắng khắc địch, mọi việc thành công.

Thái hậu cung kính đọc theo “Giáo chủ bảo huấn, thường nhớ trong lòng, chế thắng khắc địch, mọi việc thành công”.

Đến lúc ấy Vi Tiểu Bảo mới thở phào một hơi, thu chủy thủ lại, khệnh khạng ngồi xuống mép giường.

Thái hậu nói với công chúa “Ngươi đi ra ngoài, không được nói gì cả, nếu không ta sẽ giết chết ngươi đấy”.

Công chúa hoảng sợ, ứng tiếng “Vâng”, rồi liếc Vi Tiểu Bảo đầy vẻ ngờ vực hỏi “Thái hậu, là thánh chỉ của hoàng đế ca ca phải không?”.

Khang Hy dần lớn lên, oai quyền dần to thêm, nói tới hoàng thượng thì lòng kính sợ của bọn thái giám, cung nữ và Ngự tiền thị vệ cũng ngày càng tăng, công chúa cũng biết thái hậu rất kiêng sợ hoàng đế. Thái hậu gật đầu nói “Đúng, y là người thân tín của hoàng đế, có việc quan trọng cần nói với ta, không được tiết lộ, trước mặt hoàng đế càng không được nhắc tới, tránh... tránh hoàng đế giận ngươi”.

Công chúa nói “Dạ, dạ, con cũng không ngu đến như thế”, nói xong đi ra, xoay tay đóng cửa phòng lại.

Thái hậu và Vi Tiểu Bảo nhìn nhau, trong lòng đều ngờ vực. Lát sau thái hậu nói “Trên vách có tai, ở đây không phải là nơi nói chuyện, xin mời tới cung Từ Ninh nói tường tận, được không?”.

Nghe bà ta nói “Mời”, lại là giọng thương lượng, không dám tự ý quyết định, Vi Tiểu Bảo hết lo lắng, nhưng lại nghĩ “Con đĩ già này tâm địa độc ác, lừa mình tới cung Từ Ninh, không biết sẽ dùng quỷ kế gì gia hại lão tử?”, liền gật đầu, hạ giọng nói “Ta là Bạch Long sứ mới được bổ nhiệm của bản giáo, vâng lệnh Hồng giáo chủ suất chưởng Ngũ Long lệnh”.

Thái hậu lập tức tỏ vẻ kính phục, khom lưng nói “Thuộc hạ tham kiến Bạch Long sứ”.

Tuy Vi Tiểu Bảo đã nghĩ thái hậu câu kết với giáo chúng thuộc hạ Hắc Long môn thì nhất định sẽ rất tôn kính Hồng giáo chủ, Ngũ Long lệnh này quá nửa có tác dụng trấn áp thị, nhưng hoàn toàn không ngờ chính thị cũng là giáo chúng Thần Long giáo. Với thân phận thái hậu cao quý của thị thì có việc gì trên đời này mà muốn lại không được, lại đi gia nhập Thần Long giáo, mà địa vị còn thấp hơn mình, thật là chuyện không ngờ tới, thấy thị cung kính hành lễ, bất giác ngạc nhiên lúng túng.

Thái hậu thấy y im lặng không nói, tưởng y căm hận việc vừa rồi, vô cùng sợ sệt, hạ giọng nói “Thuộc hạ không biết thân phận của tôn sứ, đắc tội rất nhiều, rất là lo sợ, mong tôn sứ khoan dung đại độ”, nhưng thấy y còn nhỏ tuổi mà lại có địa vị cao trong bản giáo rốt lại cũng khó tin, kế nghĩ tới vài năm gần đây giáo chủ và phu nhân đề bạt hàng loạt thiếu niên tân tiến, huynh đệ lớn tuổi trong giáo hoặc bị giết chết hoặc bị nghi ngờ, mất dần quyền thế, thằng nhỏ này vừa nhận chức Bạch Long sứ cũng không phải là chuyện lạ. Lại nghĩ “Cho dù y là Bạch Long sứ thật mà lúc này mình giết y, người trong giáo cũng không ai biết. Thằng tiểu quỷ này rất căm hận mình, để y sống thì hậu họa sẽ vô cùng”.

Sát cơ vừa dấy lên, ánh mắt bất giác lộ vẻ tàn độc.

Vi Tiểu Bảo lập tức cảnh giác, kêu thầm “Không xong, con đĩ già định giết mình”, liền hạ giọng nói “Thủ pháp vừa rồi ta dùng để bắt ngươi, ngươi có biết do ai truyền thụ không?”.

Thái hậu giật nảy mình, nhớ lại thủ pháp tiểu quỷ này vừa sử dụng, bí hiểm khôn lường, chỉ một chiêu đã kiềm chế được mình, chính là thủ đoạn của giáo chủ, run giọng hỏi “Phải chăng... phải chăng là giáo chủ đích thân truyền thụ?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Giáo chủ truyền cho ta ba mươi chiêu sát thủ, Hồng phu nhân truyền cho ta ba mươi chiêu cầm nã thủ, so ra đương nhiên thủ pháp của giáo chủ lợi hại hơn nhiều, nhưng chiêu số của lão nhân gia người mà xuất thủ là lấy mạng người ta. Ta không muốn giết ngươi, nên chỉ dùng chiêu Phi Yến hồi tường do phu nhân truyền thụ”.

Y nói khoác không mất tiền, nên tăng số chiêu lên mười lần.

Thái hậu không hề nghi ngờ, biết rất nhiều chiêu số mà phu nhân sử dụng đều lấy tên mỹ nhân thời cổ, bất giác toát mồ hôi lạnh, nghĩ thầm “May mà y chỉ dùng chiêu số của Hồng phu nhân để đối phó với mình, nếu dùng chiêu số do giáo chủ truyền thụ thì mình đã mất mạng rồi”.

Lúc này đâu còn dám có ý gia hại, liền cung kính nói “Đa tạ tôn sứ tha mạng”.

Vi Tiểu Bảo dương dương tự đắc nói “Ta không móc mắt ngươi, so với chiêu phu nhân truyền là đã khoan dung ba phần rồi”.

Lời nói này quả không giả dối chút nào, vừa rồi nếu móc mắt thái hậu là hoàn toàn có thể làm được, có điều tuy thị bị trọng thương nhưng dùng toàn lực phản kích, cũng có thể lấy mạng y.

Thái hậu càng nghĩ càng sợ, nói “Đa tạ thủ hạ lưu tình, thuộc hạ cảm kích muôn phần, phải báo đáp ân đức của tôn sứ”.

Vi Tiểu Bảo vốn vừa thấy thái hậu là như chuột gặp mèo, bất giác toàn thân run bắn, nào ngờ lúc ấy lại kiềm chế được bà ta phải ngoan ngoãn tuân phục. Thấy bà ta sợ sệt đứng trước mặt, lập tức khó nói hết sự đắc ý trong lòng, y chân trái gác lên chân phải, rung đùi mấy cái, nói nhỏ “Lần này có hai người Bạn đầu đà và Lục Cao Hiên theo bản sứ đi từ đảo Thần Long tới kinh”.

Thái hậu nói “Dạ, dạ” nghĩ thầm “Hai người Bạn Lục là cao thủ trong giáo mà còn làm phó cho y, vừa rồi may mà không lỗ mãng, nếu đánh chết y, đừng nói sau này giáo chủ truy cứu, mà hai người Bạn Lục cũng sẽ tìm tới ngay, đó cũng là một đường chết”, nhìn thấy vết ngón tay còn hằn trên má y, chính là hai cái tát của mình để lại vết, run giọng nói “Thuộc hạ trong quá khứ thật nhiều tội đáng chết. Tôn sứ đại nhân đại lượng, hậu phúc vô cùng”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Bạch Long sứ Chung Chí Linh bội phản giáo chủ, giáo chủ và phu nhân đã giết y, Bạch Long môn do ta tiếp chưởng. Hắc long sứ Trương Đạm Nguyệt làm việc bất lực, giáo chủ và phu nhân rất tức giận, việc lấy kinh bây giờ do ta làm”.

Thái hậu run bắn toàn thân, nói “Dạ, dạ”, nghĩ tới mấy bộ kinh thư được rồi lại mất, mấy hôm nay ngày đêm lo lắng, rốt cuộc chuyện đã lộ ra, run giọng nói “Việc này nói ra dài dòng, xin tôn sứ dời giá tới cung Từ Ninh để thuộc hạ bẩm báo tỉ mỉ”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Được”, nghĩ thầm việc này còn nhiều chỗ chưa rõ ràng cần hỏi, bèn đứng dậy. Thái hậu quay người rút then, mở cửa, lách người sang bên, nhường y đi trước. Vi Tiểu Bảo nói lớn “Thái hậu khởi giá”.

Thái hậu hạ giọng nói “Đắc tội!”, rồi đi ra, Vi Tiểu Bảo theo sau. Mấy mươi thái giám, cung nữ đi theo một hàng dài.

Hai người tới cung Từ Ninh, thái hậu dẫn y vào phòng ngủ, đuổi hết cung nữ ra, đóng cửa lại, đích thân pha một chén sâm thang, bưng hai tay dâng lên. Vi Tiểu Bảo đón lấy, uống mấy ngụm, nghĩ thầm “Oai phong của mình hôm nay chỉ có Thuận Trị lão hoàng gia năm xưa có thể sánh được. Ngay với tiểu hoàng đế thái hậu cũng không cung kính đến thế này”.

Trong lòng lại cảm thấy vô cùng vui sướng.

Thái hậu mở rương, lấy ra một chiếc hộp, mở hộp lấy ra một cái bình ngọc nhỏ, nói “Khải bẩm tôn sứ, ba mươi viên Tuyết sâm ngọc thiềm hoàn này là cống phẩm của quốc vương Triều Tiên, vô cùng quý giá, uống vào cường thân kiện thể, bách độc bất xâm. Trong đó mười hai viên nhờ tôn sứ dâng lên giáo chủ, mười viên xin chuyển cho giáo chủ phu nhân, còn tám viên xin tôn sứ tự uống, coi như... coi như... một chút thiện ý của thuộc hạ”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Đa tạ ngươi. Nhưng không biết thuốc này có phản ứng với Báo thai dịch cân hoàn không”.

Thái hậu nói “Không có phản ứng. Chúc mừng tôn sứ được giáo chủ ân thưởng Báo thai dịch cân hoàn, không biết... không biết thuốc giải năm nay của thuộc hạ, giáo chủ có sai tôn sứ đưa tới không?”.

Vi Tiểu Bảo hơi ngớ ra, nói “Thuốc giải năm nay à?”, liền hiểu ra, thái hậu nhất định cũng đã uống Báo thai dịch cân hoàn, hàng năm giáo chủ ban cho thuốc giải, nếu giải không triệt để thì mỗi năm phải uống một lần, dược tính mới không phát tác, nếu không thị ở trong thâm cung, cao thủ thị vệ vô số, giáo chủ bản lĩnh có lớn hơn cũng không sao kiềm chế từ xa, liền cười nói “Ta và ngươi hai người đều đã uống Báo thai dịch cân hoàn thì thuốc giải không thể do ta đưa tới”.

Thái hậu nói “Dạ, nhưng tôn sứ được giáo chủ ân sủng, thuộc hạ đâu sánh được?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thị sợ sệt như thế, cũng nên an ủi vài câu”, liền nói “Giáo chủ và phu nhân nói chỉ cần ngươi tận trung với giáo chủ, không thay lòng đổi dạ, ra sức làm việc thì giáo chủ sẽ không xử tệ với ngươi, cứ yên tâm đi”.

Thái hậu cả mừng, nói “Giáo chủ ân đức như núi, thuộc hạ muôn chết cũng khó báo đáp. Giáo chủ phúc tiên mãi hưởng, thọ sánh ngang trời”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Thị vốn là hoàng hậu, hiện là hoàng thái hậu, ngoài hoàng đế thì trong thiên hạ quả thật là thị lớn nhất, Thần Long giáo có lợi hại cũng không sánh nổi, sao lại vào giáo để phải tuân lệnh giáo chủ, không phải ngu xuẩn tận cùng sao? Đúng rồi, chắc thị quá nửa giống như con gái, đều là đồ ngu, phải để người khác đánh mắng mới vui sướng”, y còn quá nhỏ, hiểu biết việc đời còn ít, nhất thời chưa đoán được chỗ mấu chốt bên trong.

Thái hậu thấy y trầm ngâm, tưởng y định hỏi tới việc lấy kinh, chi bằng tự đề cập trước, bèn nói “Ba bộ kinh thư kia, thuộc hạ đã phái hai người Đặng Bính Xuân và Liễu Yến dâng cho giáo chủ, lão nhân gia người đã nhận được chưa?”.

Vi Tiểu Bảo ngớ ra, nghĩ thầm “Cung nữ giả Đặng Bính Xuân bị Đào cô cô giết, Liễu Yến chết dưới kiếm của Phương cô nương, có kinh sách gì trình cho giáo chủ?”.

Không hiểu dụng ý của bà ta thế nào, bèn nói “Ngươi nói có ba bộ kinh thư đã dâng lên giáo chủ, chuyện này quả chưa hề nghe nói. Giáo chủ nói Hắc Long sứ làm việc lâu như Thế mà không được gì cả nên rất tức giận, suýt buộc y tự sát”.

Thái hậu biến sắc nói “Thật kỳ lạ, rõ ràng thuộc hạ đã sai Đặng Bính Xuân và Liễu Yến đem ba bộ kinh thư tới đảo Thần Long. Đó đương nhiên là trước khi Liễu Yến bị tôn sứ xử tử”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ủa, có chuyện đó sao? Đặng Bính Xuân à? Là người sư huynh trọc đầu của ngươi phải không?”.

Thái hậu nói “Phải, sau này tôn sứ về tới đảo Thần Long, truyền hỏi y sẽ rõ”.

Vi Tiểu Bảo chợt hiểu ra, nghĩ thầm “Đúng rồi, Đặng Bính Xuân bị Đào cô cô giết, con đĩ già này chỉ nghĩ là mình không biết. Thị làm mất ba bộ kinh, sợ giáo chủ bắt tội liền đổ tất cả lên đầu hai người chết, đó gọi là chết thì hết người đối chứng, cũng rất thông minh. Nào ngờ ba bộ kinh ấy lại nằm trong tay lão tử. Câu bịa đặt này thì đi mà lừa người khác, chứ kêu quang quác, nhảy tưng tưng con mẹ nó thì không lừa nổi lão tử đâu. Ta cứ tạm thời không vạch trần trò lừa bịp của ngươi”, liền nói “Ngươi đã lấy được ba bộ kinh thư, công lao cũng coi là không nhỏ, năm bộ còn lại cần phải cố gắng thêm”.

Thái hậu nói “Dạ, sớm tối thuộc hạ đều nghĩ cách làm sao lấy năm bộ kinh kia để báo đáp ân đức của giáo chủ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Rất tốt! Thật ra ngươi trung thành như thế thì giải hết độc tính của Báo thai dịch cân hoàn cho ngươi một lần cũng không hề gì. Sắp tới gặp giáo chủ nhất định ta sẽ nói giúp ngươi vài câu”.

Thái hậu cả mừng, khom người thỉnh an, nói “Đại ân của tôn sứ, thuộc hạ mãi mãi không dám quên, tốt nhất là thuộc hạ có thể chuyển vào Bạch Long môn, được tôn sứ dạy bảo chỉ huy thì càng vinh hạnh”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chuyện đó dễ thôi. Có điều tất cả mọi chuyện ngươi trải qua từ khi vào giáo phải tường trình với ta, không được giấu giếm”.

Thái hậu nói “Dạ, thuộc hạ quyết không có nửa lời không thật với bản môn tọa sứ...”.

Bỗng ngoài cửa có tiếng bước chân, một cung nữ hắng giọng một tiếng, nói “Khải bẩm thái hậu, hoàng thượng truyền gọi Quế công công, nói có việc quan trọng, gọi y lập tức đi ngay”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu, hạ giọng nói “Ngươi cứ yên tâm, sau hãy hay”.

Thái hậu hạ giọng nói “Đa tạ tôn sứ”, rồi nói lớn “Hoàng thượng có lệnh truyền, ngươi đi đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, thái hậu vạn phúc kim an”.

Ra đến ngoài cửa, chỉ thấy tám thị vệ đang thủ hộ ngoài cung Từ Ninh, hơi kinh ngạc nghĩ thầm “Xảy ra chuyện gì?”, rảo bước đến thư phòng.

Khang Hy mừng rỡ nói “Tốt, ngươi không việc gì. Ta nghe nói ngươi bị mụ tiện nhân kéo đi, có chút lo lắng, sợ mụ ta hại ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đa tạ sư phụ lo lắng, mụ... mụ... bà ta hỏi nô tài mấy ngày nay đi đâu? Nô tài nhớ việc của Lão hoàng gia tuyệt đối không được nói tới, ngay núi Ngũ Đài ở Sơn Tây cũng không thể nhắc tới, nhưng nô tài lại không biết nói dối lắm, bị thái hậu hỏi dồn, giữa lúc cấp bách bỗng nảy ý khôn, liền nói hoàng thượng phái nô tài đi Giang Nam xem có đồ chơi gì hay, mua một ít đem về cung. Lại nói hoàng thượng dặn không để thái hậu biết, tránh khỏi bị thái hậu trách là hoàng thượng đã làm hoàng đế rồi mà vẫn còn tính khí trẻ con”.

Khang Hy hô hô cười rộ, vỗ vỗ vai y nói “Nói như vậy là tốt nhất. Để mụ tiện nhân coi ta còn trẻ con ham chơi, không đến nỗi đề phòng. Ngươi không biết nói dối, mà nói rất hay”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thì ra vẫn nói hay sao? Nô tài vẫn lo nói như vậy, sợ hoàng thượng không vui!”.

Khang Hy nói “Rất hay, rất hay. Vừa rồi ta sợ mụ tiện nhân hại ngươi, đã phái tám thị vệ tới thủ hộ ngoài cung Từ Ninh, nếu mụ tiện nhân không thả cho ngươi đi, ta sẽ sai họ xông vào cứu ngươi ra, làm thị mất mặt ngay lập tức cũng chưa biết chừng”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống khấu đầu lạy tạ nói “Hoàng đế sư phụ ơn nặng như núi, nô tài đệ tử có tan xương nát thịt cũng khó báo đáp được hết”.

Khang Hy bảo “Ngươi đi hầu hạ Lão hoàng gia cho tốt là đã báo đáp ân tình của ta rồi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vâng”.

Khang Hy lấy trên thư án ra một cái phong bì lớn bằng giấy vàng dán kín, nói “Đây là thượng dụ phong tặng cho chúng tăng chùa Thiếu Lâm. Ngươi chọn bốn mươi Ngự tiền thị vệ, hai ngàn quân trong Kiêu kỵ doanh tới chùa Thiếu Lâm tuyên chỉ làm việc. Làm việc gì, trong dụ đã viết. Sau khi tới chùa Thiêu Lâm thì mở ra đọc. Ngươi tuân chỉ đi được rồi. Bây giờ ta thăng quan cho ngươi, bổ nhiệm ngươi làm Phó Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ, là đại quan nhị phẩm. Ngươi vốn là người Hán, ta ban cho ngươi là người Mãn Châu. Chúng ta gọi là nhập Mãn Châu đài kỳ. Chánh Hoàng kỳ là kỵ binh do hoàng đế đích thân chỉ huy, Kiêu kỵ doanh càng là thân binh của hoàng đế. Nhưng ngươi vẫn kiêm giữ chức Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ kia”.

Y biết Vi Tiểu Bảo bất học vô thuật, lại còn nhỏ tuổi, cho làm quan ngay thì không làm nổi, vì thế hai chức đều là phó.

Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ cần luôn luôn được ở bên cạnh hoàng đế sư phụ, thì chức quan to hay nhỏ, nô tài đệ tử cũng không nề hà”.

Nói rồi ra sức dập đầu khấu tạ, nghĩ thầm “Ta vốn là người Hán sờ sờ, bây giờ bị các người biến thành Thát Đát Mãn Châu rồi”.

Lại nghĩ “Hoàng đế sư phụ bảo mình không vội đi chùa Thanh Lương làm tiểu hòa thượng mà trước tiên dẫn quân tới chùa Thiếu Lâm ban chỉ, phong thưởng chư vị đại sư có công cứu giá, phần lớn là do mình xuất đầu lộ diện. Đây gọi là trước sướng sau khổ, trước làm lão gia, sau đánh vào mông”.

Khang Hy sai gọi Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ Sát Nhĩ Châu tới dụ cho y biết Tiểu Quế tử thật ra không phải là thái giám mà là Phó Tổng quản Ngự tiền Thị vệ, tên thật là Vi Tiểu Bảo, để bắt giết Ngao Bái mới sai y giả làm thái giám, bây giờ đã ban cho làm người Bát kỳ thuộc đạo Chánh Hoàng kỳ, bổ nhiệm làm Phó Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ. Lúc Ngao Bái đương quyền Sát Nhĩ Châu từng bị chèn ép, vốn đã bị hạ ngục, tính mạng vô cùng nguy ngập, may là Ngao Bái bị đổ mới được thả, từ lâu đã rất cảm kích Vi Tiểu Bảo bắt giết Ngao Bái, nghe hoàng đế sai y làm phó cho mình, trong lòng vui mừng, chúc mừng y rồi nói “Vi huynh đệ, hai anh em ta làm việc với nhau thì không còn gì tốt bằng. Ngươi là thiếu niên anh hùng, Kiêu kỵ doanh chúng ta lần này có thể mở mày mở mặt”.

Vi Tiểu Bảo khiêm tốn một lúc. Sát Nhĩ Châu đã có chủ định, người này rất được hoàng đế sủng ái, tuy nói là phó thủ của mình nhưng thật ra lẽ ra mình phải làm phó thủ cho y, chỉ cần làm cho y vui lòng thì sau này đường mây nhẹ bước, không cần phải nói.

Khang Hy nói “Ta có việc sai Vi Tiểu Bảo đi làm. Hai người các ngươi lui ra điểm đủ nhân mã. Vi Tiểu Bảo đêm nay phải lập tức rời kinh, không cần tới từ biệt nữa”, rồi đưa kim bài lệnh phù điều động binh mã Kiêu kỵ doanh cho Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo nhận kim bài, khấu đầu từ biệt, nghĩ thầm “Tại sao con đĩ già gia nhập Thần Long giáo, chuyện này còn chưa tra xét rõ, cũng không sao, chắc phần nhiều là vì hèn hạ. Lần sau về cung sẽ lại hỏi thị”.

Lại nghĩ “Tối qua bị công chúa đánh một trận, toàn thân đau nhừ, ngủ một mạch đến sáng, không đi gặp Đào cô cô được, không biết bà ở trong cung ra sao, sắp tới về cung phải tới gặp bà”.

Hai người liền đi gặp Tổng quản Ngự tiền thị vệ Đa Long. Vi Tiểu Bảo đưa y xem chỉ dụ Khang Hy bổ nhiệm làm Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ lần trước. Đa Long luôn miệng chúc mừng, nói “Vi huynh đệ thích chọn thị vệ nào cứ tùy ý, chỉ cần hoàng thượng gật đầu, muốn ta đi làm bạn với ngươi một lần cũng được”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chuyện đó thì không dám. Bảo vệ hoàng thượng là trách nhiệm trọng đại, Đa Tổng quản muốn rời kinh du ngoạn quả thật không phải dễ”.

Đa Long cười nói “Lần sau ta xin hoàng thượng, hai anh em ta thay phiên, ngươi làm chánh, ta làm phó, có việc sai sử gì tốt rời kinh kiếm tiền thì nhường cho ca ca đi”.

Vi Tiểu Bảo chọn hai thị vệ Trương Khang Niên, Triệu Tề Hiền, bảo hai người đem theo một toán thị vệ thân cận. Sát Nhĩ Châu điểm đủ hai ngàn quân Kiêu kỵ doanh. Các Tham lĩnh tham kiến Phó đô thống. Vật phẩm hoàng đế ban thưởng cho tăng nhân chùa Thiếu Lâm cũng đã chuẩn bị đủ, chất đầy mấy chục chiếc xe. Hoàng đế yêu cầu làm việc gì là quát thét làm ngay lập tức, chỉ hơn hai giờ, mọi việc đã chuẩn bị đâu vào đó.

Vi Tiểu Bảo vốn phải mặc nhung trang Kiêu kỵ doanh, nhưng quân trang của tướng quân nhỏ như thế thì nhất thời không may kịp. Sát Nhĩ Châu suy nghĩ chu đáo, đưa một bộ quân trang của mình ra, sai bốn thợ may giỏi đi theo sửa chữa ngay trong xe lớn, dặn họ buổi tối không ngủ, sửa xong quần áo mới được về kinh, nếu lười nhác sẽ đánh đòn thật nặng.

Vi Tiểu Bảo nhân lúc rảnh quay về Đầu Phát Hồ đồng, nói với Lục Cao Hiên và Bạn đầu đà “Hôm nay đã trà trộn được vào cung, việc trộm kinh cũng đã có manh mối”, dặn hai người ở nhà chờ tin tức, không được tự tiện ra ngoài để tránh tiết lộ bí mật. Hai người Lục Bạn thấy y làm việc thuận lợi, trong hai ngày mà đã có manh mối, đều cảm thấy yên tâm, luôn miệng vâng dạ.

Vi Tiểu Bảo bảo Song Nhi ăn mặc nam trang, giả làm thư đồng đi theo y.

HỒI 22

Trong non lão nạp còn thô lậu
Ngoài cõi giai nhân lại cải trang

* * *

Vi Tiểu Bảo chuẩn bị lên đường, tuy trời đã tối nhưng thánh chỉ buộc y phải lập tức rời kinh thì nói thế nào cũng phải rời kinh. Ra cửa Vĩnh Định, đi được hai mươi dặm, bèn cắm trại đóng quân, Kiêu kỵ doanh là quân cận vệ của hoàng đế, đều là con em người Mãn Châu, lương bổng đều cao gấp mười lần binh sĩ thường. Mọi người ở trong kinh đã lâu, được đi ra khỏi kinh, không ai không vui mừng, hơn nữa lại không phải đi liều mạng đánh trận, đi công cán ở Hà Nam là triều đình bỏ tiền ra mời họ du sơn ngoạn thủy, thật là một chuyến sai sử rất tốt.

Vi Tiểu Bảo ăn cơm xong, thấy đi ngủ thì quá sớm, liền triệu tập bọn thị vệ Trương Khang Niên, Triệu Tề Hiền, các Tham lĩnh Tá lĩnh quan quân Kiêu kỵ doanh tới trướng trung quân. Mọi người đều nghĩ “Không rõ hoàng thượng sai Vi Phó Đô thống đi làm đại sự gì, y gọi bọn mình tới chắc là muốn tuyên cáo đặc chỉ.

Mọi người tới đủ xong, Vi Tiểu Bảo cười nói “Anh em nhàn rỗi, không có việc gì, con mẹ nó, mọi người tới đánh bạc, lão tử làm cái”.

Đám võ quan ngớ ra, còn cho rằng y đùa, lại thấy y lấy từ trong bọc ra bốn hạt xúc xắc ném lên bàn gỗ, xúc xắc lăn lông lốc, mọi người lúc ấy mới hò reo như sấm dậy. Phàm là binh sĩ không ai không thích đánh bạc, chỉ là hành quân xuất chinh thì nghiêm cấm đánh bạc, để tránh lòng quân nhốn nháo, làm lỡ đại sự. Vi Tiểu Bảo làm sao biết được điều này? Tham lĩnh Tá lĩnh trong Kiêu kỵ doanh tuy biết quân luật nhưng nghĩ lần này không phải là đánh trận, hà tất ngăn cản hứng thú của Phó Đô thống? Vi Tiểu Bảo lại lấy trong bọc ra một tập ngân phiếu để lên bàn, có tới năm sáu ngàn lượng bạc, nói “Ai có bản lĩnh thắng được nào?”.

Đám võ quan lục tục quay về lều của mình lấy bạc.

Quân sĩ Kiêu kỵ doanh có rất nhiều người chức vị tuy thấp, nhưng gia sản lại giàu có, nghe nói Vi Phó Đô thống cầm cái đánh bạc, đều rón rén bước vào trướng.

Vi Tiểu Bảo nói “Đã vào sòng không phân biệt lớn nhỏ, chỉ đánh bằng nguyên bảo! Anh hùng hảo hán càng thua càng cười, bọn khốn kiếp thì thắng là bỏ chạy ăn non!”, rồi thổi một hơi vào bốn hạt xúc xắc, ném cả xuống bàn.

Lúc y ở Dương Châu rất khâm phục uy phong của nhà cái đánh bạc, làm những Phó Tổng quản, Phó Đô thống đều không là gì, nhưng hôm nay thống lĩnh mấy ngàn quân, làm cái đánh bạc lớn, đó mới là việc đắc ý lớn trong đời.

Đám võ quan nhao nhao đặt tiền, có người thắng có người thua. Đánh một lúc mọi người hăng lên, tiền đặt càng lúc càng lớn. Quân sĩ chen nhau phía sau cũng đưa tiền lên để đặt bạc. Thị vệ Triệu Tề Hiền và một Tá lĩnh Mãn Châu đứng cạnh Vi Tiểu Bảo giúp y thu tiền trả tiền. Trong trướng trung quân, chỉ nghe một tràng tiếng hô yêu gọi lục, ăn tiền chung tiền, rõ ràng là một sòng bạc lớn. Đánh được hơn một giờ, trên bàn đã có hơn hai vạn lượng bạc. Có người thua sạch, quay trở về lều mượn tiền của người không đánh quay lại gỡ vốn.

Vi Tiểu Bảo gieo xúc xắc xuống một cái, bốn hạt đều ra mặt đỏ, ăn hết cả sòng. Mọi người buồn thiu, có người chửi rủa, có người thở dài. Triệu Tề Hiền đưa tay ra định gom tiền. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Khoan đã! Hôm nay là ngày đầu tiên lão tử cầm quân làm cái, ván này tặng cho các bằng hữu, không ăn!”.

Đám quân tướng reo hò vang dậy, đều nói “Vi Đô thống thật rất anh hùng!”.

Vi Tiểu Bảo nói “Muốn đặt thêm thì cứ đặt!”.

Mọi người lần này trong chỗ chết lại được sống, đều cảm thấy vận khí rất tốt, nhao nhao đặt thêm, trên bàn chất đầy tiền bạc.

Bỗng một người nói lớn “Đặt cửa Thiên môn!”, rồi đặt một vật bằng quả dưa hấu lên cửa Thiên môn. Mọi người vừa nhìn thấy, tất cả đều ngẩn ra. Trên bàn là một cái đầu máu tươi đầm đìa, vẫn còn đội mũ, rõ ràng là một Ngự tiền thị vệ.

Triệu Tề Hiền la hoảng “Cát Thông!”, té ra đó là đầu của Ngự tiền thị vệ Cát Thông. Y đang phiên trực tuần tiễu ngoài trướng, lại bị người ta cắt mất đầu.

Mọi người kinh hoảng ngẩng lên, chỉ thấy hơn mười người mặc áo lam đứng ở cửa trướng trung quản, người nào cũng tay cầm trường kiếm. Đám võ quan đều lo đặt bạc, không ai biết những người này tiến vào lúc nào. Quan quân trong trướng không mang binh khí, nhất thời không biết làm gì. Một thanh niên hai mươi lăm hai mươi sáu tuổi đứng trước bàn đánh bạc, hai tay trống không, nói “Đô thống đại nhân, có nhận đặt không?”.

Triệu Tề Hiền nói “Bắt lấy!”, lập tức có bốn Ngự tiền thị vệ sấn vào thanh niên. Người kia hai tay phân ra, nắm ngực hai người bình một tiếng, đập đầu hai người vào nhau, hai người lập tức ngất đi. Kế đó ánh sáng lóe lên, hai thanh trường kiếm phóng tới, xuyên thủng từ lưng tới ngực hai thị vệ kia. Hai tên thị vệ la thảm, đổ xuống đất chết tươi. Người mặc áo lam dùng kiếm là một hán tử trung niên, người kia là đạo sĩ. Hai người lập tức rút kiếm vung tay, hai thanh kiếm cùng phóng ra, vù vù hai tiếng, đều cắm lên bàn đánh bạc. Người trung niên gọi “Đặt cửa Thượng môn”.

Người đạo sĩ nói “Đặt cửa Hạ môn”.

Quả nhiên hai thanh trường kiếm lần lượt cắm vào hai cửa Thượng môn Hạ môn.

Thanh niên vung tay trái một cái, bốn người mặc áo lam xông lên, bốn thanh trường kiếm chia ra trỏ vào chỗ yếu hại hai bên người Vi Tiểu Bảo.

Triệu Tề Hiền run giọng quát “Các người là ai? Thật... thật to gan. Giết chết quan quân xông vào doanh trại, không sợ... không sợ bị chém... chém đầu à?”.

Trong bốn người đang trỏ kiếm vào Vi Tiểu Bảo bỗng có người bật cười một tiếng, nói “Bọn ta không sợ, ngươi có sợ không?”, lại là giọng nói yểu điệu của con gái. Vi Tiểu Bảo nghiêng đầu nhìn, thấy tiểu cô nương này tuổi khoảng mười lăm mười sáu, mặt trái xoan hơi tròn, dung mạo hấp dẫn, đôi mắt to sáng đen láy, trên miệng thoáng nét cười. Y vốn cũng sợ tới mức hồn bất phụ thể, nhưng vừa nhìn thấy gái đẹp, tự nhiên gan dạ hẳn lên, cười nói “Chỉ một mình cô nương trỏ kiếm vào, ta cũng đã sợ rồi”.

Trường kiếm của nữ lang hơi nhích tới, mũi kiếm kề vào vai y, nói “Ngươi đã sợ sao còn cười?”.

Vi Tiểu Bảo trơ mặt ra nói “Ta rất nghe lời nữ nhân, cô nương nói không cho cười thì ta không cười nữa”.

Quả nhiên trên mặt không còn chút nét tươi cười nào. Nữ lang thấy y làm bộ làm tịch, không kìm được bật cười một tiếng.

Thanh niên đứng đầu hơi cau mày, cười nhạt nói “Khí số của người Thát Đát Mãn Châu cũng sắp hết, mới sai thằng nhỏ chưa sạch nước mũi thế này cầm quân. Này, hai thanh bảo kiếm, một cái thủ cấp đã đặt rồi, sao ngươi không gieo xúc xắc?”.

Vi Tiểu Bảo bên cạnh vừa có cô nương xinh đẹp, nghe y nói gieo xúc xắc liền hơi định thần hỏi “Ta thua thì trả gì?”.

Người thanh niên kia nói “Còn hỏi à? Thua kiếm thì trả kiếm, thua đầu thì trả đầu!”.

Đoán tướng quân thiếu niên này nhất định xin đầu hàng, đâu biết Vi Tiểu Bảo đánh nhau tỷ võ mà thua là đầu hàng chứ trên sòng bạc nói thế nào cũng không chịu làm cẩu hùng, nhận là đồ bị thịt, huống hồ bên cạnh lại có cô nương xinh đẹp, sống trên đời há có thể chịu để mất mặt trước cô nương xinh đẹp sao? Lại nghĩ “Bốn thanh kiếm của các ngươi đã chĩa vào ta, nếu muốn giết ta thì thua cũng thế, thắng cũng thế, thế nào cũng bị giết, hà tất phải chịu thua thiệt về lời lẽ?”.

Y liền cầm xúc xắc, nói “Được, nhận đặt đấy. Thua kiếm trả kiếm, thua đầu trả đầu. Thua quần thì tuột ra! Ngươi gieo trước đi!”.

Thanh niên không ngờ tướng quân thiếu niên này lại can đảm như vậy, lại chợt sửng sốt. Hán tử trung niên hạ giọng nói “Đại quân ở ngoài, chậm trễ sẽ có biến”, muốn y bất tất để mất thời giờ không đâu, chỉ sợ hai ngàn quân Mãn Châu tràn vào cũng không dễ đối phó. Thanh niên nhìn Vi Tiểu Bảo thấy y trên mặt không hề lộ vẻ sợ hãi, liền nói “Ta không đánh với ngươi ván này thì ngươi có chết cũng không phục”, rồi đón lấy xúc xắc gieo xuống, được nước Lục điểm. Đạo sĩ và hán tử trung niên cũng đổ, đều được Bát điểm.

Vi Tiểu Bảo cầm xúc xắc lên, đưa tay ra trước mặt nữ lang, nói “Cô nương, xin thổi cho một hơi!”.

Nữ lang mỉm cười nói “Để làm gì?”, nhưng vẫn thổi một hơi vào mớ xúc xắc. Vi Tiểu Bảo nói “Xong rồi! Gái đẹp đã thổi, chỉ thắng không thua!”.

Lắc lắc xúc xắc trong lòng bàn tay, đang định gieo xuống, Triệu Tề Hiền nói “Khoan! Vi Đô thống cứ hỏi... hỏi họ... rốt lại muốn gì đã?”, y sợ Vi Tiểu Bảo lần này gieo xúc xắc, được dưới sáu điểm thì khó tránh mối lo về tính mạng, càng sợ Vi Tiểu Bảo không chung bằng đầu mình mà lại cắt đầu của Triệu Tề Hiền y để chung, ai bảo mình đứng bên cạnh giúp nhà cái?

Thanh niên cười nhạt nói “Nếu sợ thì cứ quỳ xuống xin tha”.

Vi Tiểu Bảo nói “Quân rùa đen khốn nạn mới sợ”.

Tay hơi giở trò, chỉ là đang sợ run cầm cập, thủ pháp không được linh lắm, bốn hạt xúc xắc gieo xuống leng keng rồi dừng lại, không ra nước Thiên bài mà được nước Lục điểm. Vi Tiểu Bảo cả mừng, nói “Sáu ăn sáu, ăn cửa Thiên môn, chung Thượng môn Hạ môn”.

Rồi cầm cái đầu của Cát Thông qua đặt trước mặt mình, nói “Triệu đại ca, cầm hai thanh kiếm vào đây chung cho nhà trên nhà dưới”.

Triệu Tề Hiền nói “Dạ!”, rồi đi về phía cửa trướng.

Một hán tử áo lam đưa kiếm chỉ thẳng vào ngực y, hét “Đứng lại”.

Vi Tiểu Bảo nói “Không cho lấy kiếm à? Thế cũng được, một thanh bảo kiếm kể như là một ngàn lượng bạc”, lấy trong đống bạc trước mặt ra hai ngàn lượng, chia làm đôi để cạnh hai thanh trường kiếm.

Bọn cướp này xông vào trướng trung quân kìm chế chủ soái, quân quan đều chịu bó tay, võ công của địch lại cao, ra tay giết người trắng trợn, quân sĩ bên mình tuy đông nhưng đều ở ngoài trướng, không được tin tức, khi hỗn chiến mọi người trong trướng đều tay không, chỉ sợ không tránh khỏi chết hết, đang lúc run sợ, thấy Vi Tiểu Bảo cùng đánh bạc với địch nhân, cười nói tự nhiên, bất giác đều khâm phục y can đảm. Cũng có người lo thầm “Trẻ con không biết trời cao đất dày. Ngươi nói bọn giặc này đùa giỡn với ngươi à?”.

Thanh niên kia cười nhạt nói “Hai thanh bảo kiếm này của bọn ta mà chỉ có hai ngàn lượng bạc sao? Lấy tất cả bạc trên bàn!”.

Sáu bảy hán tử áo lam bước tới gom tất cả tiền bạc ngân phiếu trên bàn. Thanh niên đón lấy một thanh trường kiếm, chỉ vào yết hầu của Vi Tiểu Bảo quát “Tiểu nô tài, ngươi là người Mãn Châu hay người Hán? Tên là gì?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu lão tử đầu hàng thì các ngươi vừa vào đã hàng rồi, nếu bây giờ lại khuất phục, trở thành có đầu không đuôi, công lao trước đây vất hết, đại trượng phu đã cứng thì cứng tới cùng”, liền cười ha hả nói “Lão tử là Phó Đô thống Chánh Hoàng kỳ, tên Hoa Sai. Hoa Sai Tiểu Bảo chính là ta. Ngươi muốn giết cứ giết, muốn đánh bạc thì đánh bạc, hì hì, lấy lớn hiếp nhỏ không phải hảo hán”.

Tám chữ cuối cùng thật ra là xin tha, nhưng nói ra vẫn có chút anh hùng khí khái.

Người thanh niên tủm tỉm cười, nói “Lấy lớn hiếp nhỏ không phải hảo hán. Câu này quả không sai, tiểu sư muội, tuổi muội cũng xấp xỉ y, hãy đấu với y xem thử”.

Nữ lang cười, nói “Được!”, nâng kiếm đi ra, cười nói “Hì, Hoa Sai, Hoa Sai Tiểu Bảo tướng quân, tại hạ xin lãnh giáo cao chiêu của ngươi”.

Ba người hai bên Vi Tiểu Bảo hơi thẳng trường kiếm chạm vào áo y, đồng thanh nói “Bước ra động thủ đi!”.

Thanh niên khoát tay, thanh trường kiếm bay lên, cắm vào bàn trước mặt Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình không biết chút kiếm thuật nào, nhất định đánh không nổi tiểu cô nương này”, liền nói “Lấy lớn hiếp nhỏ, không phải hảo hán. Ta lớn hơn tiểu cô nương, sao lại hiếp đáp cô ta?”.

Thanh niên đưa tay nắm chặt cổ áo y nhấc lên quát “Ngươi không dám so kiếm, vậy hãy khấu đầu xin tiểu sư muội ta tha cho”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Được, khấu đầu thì khấu đầu. Nam nhi dưới gối có vàng ròng, Tốt nhất hàng ngày lạy nữ nhân!”.

Hai đầu gối vừa cong lại đã quỳ dưới chân nữ lang, bọn người áo lam đều cười ầm lên.

Bỗng Vi Tiểu Bảo thân hình nghiêng đi một cái đã chuyển ra sau thanh niên, chủy thủ trong tay kề vào hậu tâm y, cười nói “Ngươi có đầu hàng không?”.

Biến cố xảy ra bất ngờ, thanh niên tuy võ công cao cũng không kịp đề phòng, chỗ hiểm yếu sau hậu tâm đã bị y kiềm chế. Vốn Vi Tiểu Bảo biết học chiêu số trong sáu chiêu cứu mệnh từ đảo Thần Long chưa được thành thục, đành cười cợt nghịch ngợm, pha trò bông đùa, làm hề dụ địch nhân mải ngắm y làm trò, giữa lúc quỳ xuống, đưa tay nắm chặt cán chủy thủ, đột nhiên ra chiêu Phi Yến hồi tường, nghiễm nhiên chuyển bại thành thắng. Nếu y là người lớn, đối phương sẽ đề phòng. Chiêu này không thành thạo, chiêu số như đúng mà lại sai thì nhất định không có hiệu quả. Nhưng một là chiêu thức rất kỳ diệu nên tuy không hoàn toàn đúng nhưng vẫn đầy uy lực, hai là thanh niên đâu ngờ thiếu niên này lại ra chiêu kỳ diệu như vậy, nên bị kiềm chế.

Bọn người áo lam thất kinh, bảy tám thanh kiếm liền chỉ vào người Vi Tiểu Bảo, đồng thanh quát “Mau buông ra”, vẫn thấy chủy thủ của y vẫn kề vào hậu tâm thanh niên. Bảy tám thanh kiếm này đương nhiên chỉ cần một thanh cũng có thể đâm chết y, nhưng thanh chủy thủ của y chỉ cần nhẹ nhàng ấn vào thì thanh niên kia khó tránh khỏi mất mạng, mũi kiếm chỉ cách người y khoảng một thước mà không dám nhích tới gần.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Buông ra thì buông ra, có gì lạ?”.

Vung chủy thủ vẽ một vòng, sau một tràng tiếng lạch cạch, bảy tám trường kiếm đều gãy hết mũi, đầu nhọn chủy thủ lại nhắm đúng vào hậu tâm thanh niên. Bọn người áo lam thất kinh, đều lùi một bước.

Vi Tiểu Bảo nói “Đặt tiền bạc xuống, ta sẽ tha cho các ngươi”.

Mấy người áo lam kia không hề do dự liền đặt bạc và ngân phiếu lên bàn.

Chỉ nghe tiếng hò hét của hàng trăm người ngoài trướng “Đừng thả giặc cướp”, “Mau đầu hàng đi!”.

Thì ra lúc hỗn loạn vừa rồi, hai quân quan trong trướng đã chạy ra ngoài, triệu tập thuộc hạ, vây chặt trướng trung quân.

Người đạo sĩ quát “Trước tiên hãy giết thằng tiểu Thát Đát đã”, rút trường kiếm trên sòng bạc, ánh sáng lóe lên, phập một tiếng đã đâm trúng ngực phải Vi Tiểu Bảo. Lối xuất thủ của y phải nói cực kỳ chính xác, đâm chéo ngang vào, xuyên từ trước ra sau, đoán chắc sau khi Vi Tiểu Bảo trúng kiếm, thân hình sẽ đổ về sau, đầu nhọn chủy thủ sẽ rời xa lưng thanh niên.

Nào ngờ thanh trường kiếm cong lại, cạch một tiếng lập tức gãy đôi. Vi Tiểu Bảo la lớn “Ái chà, đâm không chết ta rồi!”.

Bọn người áo lam thấy kiếm đâm không vào người y, ai nấy đều kinh ngạc. Người đạo sĩ chỉ cảm thấy mũi kiếm chạm thân thể mềm mại, không phải đâm vào giáp sắt, một lúc không hiểu ra sao, y đâu biết Vi Tiểu Bảo mặc bảo y hộ thân bên trong, đao sắc khó xuyên.

Lúc này trong trướng trung quân đã có hàng trăm quân sĩ tràn vào, trường thương đại đao dàn ra khắp bốn phía, các thị vệ và quân quan cũng đã nhận được binh khí từ tay thuộc hạ, mười mấy người áo lam dù võ công có cao cũng đã khó thoát khỏi vòng vây, hơn nữa trường kiếm của mấy người đã gãy, thủ lĩnh lại bị kiềm chế, vốn lúc đầu chiếm thượng phong, trong nháy mắt tình thế đổi ngược, bị thua trắng tay. Thanh niên kia nói lớn “Mọi người đừng lo cho ta, tự phá vây mà ra!”.

Bọn thị vệ và quân quan sấn lên, bảy tám người bao vây một người, bọn người áo lam chỉ cần hơi nhúc nhích thì sẽ gặp họa loạn đao phanh thây, đành ném binh khí xuống bó tay chịu bắt.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Võ công mấy người này thật ghê gớm, lại đối chọi với triều đình, biết đâu có liên hệ với Thiên Địa hội, lẽ nào mình không tha cho họ đi?”.

Liền cười nói “Lão huynh, vừa rồi vốn ngươi có thể giết ta nhưng không ra tay. Nếu ta lập tức giết ngươi, không cho ngươi cơ hội gỡ vốn, sẽ không tránh khỏi là không anh hùng hảo hán, như vậy gọi là bọn khốn kiếp thắng là bỏ chạy ăn non”.

Thế này nhé, chúng ta lại đánh bạc bằng đầu”.

Lúc này đã có bảy tám món binh khí chỉ vào thanh niên. Vi Tiểu Bảo thu thủy thủ lại, cười hì hì ngồi xuống.

Thanh niên căm hờn nói “Ngươi muốn giết thì cứ giết, đừng lấy lão tử làm trò tiêu khiển”.

Vi Tiểu Bảo cầm bốn hạt xúc xắc lên, cười nói “Ta làm cái, đánh cược cái đầu của các ngươi, từng người một tới gieo, ai thắng thì đi ngay, được một trăm lượng bạc đi đường. Ai thua thì Triệu đại ca cầm đao sắc đứng chờ bên cạnh, một đao chặt đứt thủ cấp, báo thù cho Cát Thông đại ca của bọn ta”.

Y đếm đối phương có tất cả mười chín người, bèn chia bạc ra thành mười chín đống, mỗi đống một trăm lượng.

Bọn người áo lam tự đánh giá, giết quan làm loạn đã bị bắt, đương nhiên sẽ bị chém đầu từng người một, càng không lẽ nào may mắn thoát được, không ngờ tướng quân thiếu niên này tỏ ra hảo hán lại mở ra cho con đường sống, nếu gieo xúc xắc bị thua thì đành chịu. Người đạo sĩ nói “Rất tốt, đại trượng phu một lời nói ra...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngựa tứ khó đuổi, Hoa Sai Tiểu Bảo ta làm việc quyết không chiếm lợi thế về mình. Vị tiểu tỷ tỷ hay không biết là tiểu muội muội này vừa rồi thổi xúc xắc giúp ta, giữ được cái đầu của ta, ngươi không cần gieo nữa, đầu của ngươi kể như là tiền lãi được chia sau khi ta thắng, cầm một trăm lượng bạc này ra khỏi trướng đi. Truyền lệnh quân canh bên ngoài không được cản trở làm khó”.

Một viên Tá lĩnh cao giọng truyền lệnh “Phó Đô thống có lệnh: những người được trướng trung quân thả ra, để họ tự do, không được bắt giữ, làm khó”.

Quân canh ngoài trướng vâng dạ. Vi Tiểu Bảo đẩy hai đĩnh nguyên bảo năm mươi lượng tới trước mặt nữ lang.

Nữ lang sắc mặt lúc trắng lúc đỏ, từ từ lắc đầu, hạ giọng nói “Ta không cần, bọn ta... bọn ta đồng môn mười chín người, cùng... cùng sống cùng chết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, ngươi rất có nghĩa khí, đã cùng sống cùng chết thì cũng không cần từng người lần lượt gieo nữa. Tiểu cô nương, cô gieo với ta, thắng thì mười chín người cùng lấy bạc ra đi, nếu thua sẽ chặt cả mười chín cái đầu, có sảng khoái không?”.

Nữ lang nhìn thanh niên chờ y ra hiệu.

Thanh niên cảm thấy khó quyết định, nếu mười chín người lần lượt đánh bạc với tiểu tướng quân này, thế ắt có thua có thắng, nếu lời y nói có thể tin được thì trong mười chín người có thể một nửa giữ được mạng sống, sau này còn có thể tìm cách báo thù. Nhưng nếu chỉ tiểu sư muội đổ xúc xắc, thắng thì cả đoàn cùng rút, thua thì toàn quân bị tiêu diệt, khó tránh khỏi quá nguy kịch. Mắt y từ từ nhìn qua bọn đồng môn.

Một hán tử áo lam nói lớn “Tiểu sư muội nói đúng lắm, chúng ta cùng sống cùng chết, xin mời tiểu sư muội gieo được rồi, nếu không cho dù ta thắng, cũng không thể sống một mình được”.

Bảy tám người lập tức lên tiếng phụ họa.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Được, tiểu cô nương, cô gieo trước đi!”, rồi đẩy chén xúc xắc tới trước mặt nữ lang.

Nữ lang nhìn thanh niên, muốn làm theo ánh mắt của y. Thanh niên gật đầu nói “Tiểu sư muội, sống chết có số, ngươi cứ can đảm mà gieo là được, dù sao thì mọi người cũng cùng sống cùng chết”.

Nữ lang đưa tay cầm lấy bốn hạt xúc xắc, đôi mi dài cụp xuống, bỗng ngẩng đầu lên liếc nhìn Vi Tiểu Bảo, tay cầm xúc xắc khẽ run, vừa lỏng tay, bốn hạt xúc xắc rơi ngay xuống đĩa, phát ra tiếng kêu giòn tan, nữ lang nhắm mắt lại không dám nhìn, chỉ nghe bên tai vang lên tiếng kêu “Tam! Tam! Tam! Tam điểm”, tiếng cười mắng của quan binh thị vệ vây quanh. Nữ lang tuy không biết chơi xúc xắc, nhưng nghe cười thét của địch nhân, đoán là mình vừa rồi gieo quá kém, từ từ mở mắt, quả nhiên sắc mặt các đồng môn đều trắng bệch.

Bốn hạt xúc xắc lớn nhất có thể gieo tới nước Chí tôn, kế là các nước Thiên bài, Địa bài, Nhân bài, Hòa bài, Mai hoa, Trường tam, Bản đăng, Ngưu đầu vân vân..., cho dù không thành đôi cũng có chín tới bốn điểm, đều lớn hơn Tam điểm. Nước Tam điểm này vừa gieo ra, mười phần đã thua tới chín phẩy chín. Cho dù Vi Tiểu Bảo cũng gieo được nước Tam điểm thì y làm cái, ba ăn ba, vẫn có thể chặt đầu mười chín người.

Một hán tử áo lam bỗng nói “Đầu của ta do ta tự gieo, người khác gieo không tính”.

Đạo sĩ tức giận nói “Nam nhi đại trượng phu đâu thể tham sống sợ chết như vậy, làm mất oai danh phái Vương Ốc ta”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Các vị đều là phái Vương Ốc à?”.

Đạo sĩ nói “Dù sao thì mọi người đều chết, nói với ngươi cũng không sao”.

Hán tử áo lam nói to “Ta là do cha mẹ ta sinh ra, không ai quyết định chuyện sống chết của ta được”.

Đạo sĩ tức giận nói “Trước khi tiểu sư muội ngươi gieo xúc xắc, ngươi lại không nói, lúc cô ta gieo được ba điểm mới mở miệng, trong phái Vương Ốc ta không có nhân vật bất tài như ngươi”.

Hán tử kia sợ mất mạng, liền nói lớn “Ngũ Phù sư thúc, tại hạ không làm đệ tử phái Vương Ốc cũng không có gì to tát”.

Một hán tử khác lạnh lùng nói “Ngươi chỉ cần được sống, còn mọi chuyện khác đều không cần để ý, phải không?”.

Hán tử kia nói “Rõ ràng vị tướng quân thiếu niên này bảo chúng ta từng người một gieo xúc xắc với y, tiểu sư muội gieo thay, các ngươi đồng ý, nhưng ta đã lên tiếng đồng ý chưa?”.

Thanh niên áo lam nghiêm nghị nói “Được, Nguyên sư huynh, từ giờ phút này ngươi không phải là đệ tử phái Vương Ốc nữa, ngươi tự gieo xúc xắc với y đi”.

Người họ Nguyên nói “Không phải thì không phải, càng tốt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi họ Nguyên, tên gì?”.

Người họ Nguyên hơi do dự, thấy đồng môn đã thành kẻ thù, nếu mình nói tên giả sẽ bị vạch trần, liền nói “Tại hạ là Nguyên Nghĩa Phương”.

Thanh niên hừ một tiếng, nói “Các hạ không ngại gì đổi tên, gọi là Nguyên Phương đi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao phải đổi tên? Hừ, Nguyên Phương, Nguyên Phương, thiếu chữ Nghĩa là y mắng người thiếu nghĩa khí. Hừ, các bằng hữu phái Vương Ốc còn có ai muốn tự mình gieo không?”.

Chăm chú nhìn vào bọn người áo lam, chỉ thấy hai người miệng hơi mấp máy, như muốn tự gieo, nhưng sau một lúc do dự, rốt lại vẫn không nói.

Vi Tiểu Bảo nói “Rất tốt, môn hạ phái Vương Ốc ai cũng là anh hùng hào kiệt, rất có nghĩa khí. Vị Nguyên huynh này dù sao cũng không phải là phái Vương Ốc, y có nghĩa khí hay không chẳng liên can gì tới phái Vương Ốc”.

Thanh niên mỉm cười, nói “Đa tạ ngươi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người đâu, rót rượu ra! Ta uống với mười tám vị bằng hữu một chén. Lát nữa thua hay thắng đều sinh ly tử biệt cả. Mười tám vị bằng hữu nghĩa khí sâu nặng này không thể không kết giao”.

Quân sĩ thủ hạ rót mười chín chén rượu, đặt trước mặt Vi Tiểu Bảo một chén, đưa cho mười tám người áo lam mỗi người một chén. Những người kia thấy thanh niên đứng đầu đã nhận, cũng đều nhận.

Thanh niên kia cao giọng nói “Bọn ta quyết không kết bằng hữu với Thát Đát Mãn Châu. Chỉ vì ngươi là người hào sảng, lại rất coi trọng phái Vương Ốc ta, uống một chén rượu với ngươi cũng không hề gì”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được, cạn chén!”, một hơi uống cạn. Mười tám người kia cũng uống cạn, nhao nhao ném chén xuống đất. Nguyên Nghĩa Phương sắc mặt xám xanh, quay đi không nhìn.

Vi Tiểu Bảo quát “Mười tám tay đao chờ sẵn, chỉ cần nắm xúc xắc này của ta gieo được Tam điểm trở lên thì chặt đầu của mười tám vị bằng hữu xấu số này”.

Đám quan quân dạ ran, mười tám binh sĩ nhấc đao kiếm lên tới đứng sau mười tám người kia.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình động thủ cước vào bộ xúc xắc này, muốn gieo thành Nhất điểm Nhị điểm vốn cũng không khó. Chỉ là gần đây ít luyện tập, công phu trên tay sa sút, vừa rồi định gieo nước Thiên bài lại thành Lục điểm, nếu có sai sót không tránh khỏi hại mất tính mạng của mười tám người này. Bọn đàn ông thối tha kia thì cũng thôi, nhưng tiểu cô nương như hoa này mà chết, há không đáng tiếc?”.

Y nắm bốn hạt xúc xắc lên, lắc lắc trong tay, tự thổi hơi vào, ngón tay nhẹ xoay, gieo cả nắm xuống, kế đó lập tức xòe bàn tay trái che luôn miệng chén, chỉ nghe tiếng xúc xắc lăn mấy vòng thì dừng lại, y không nắm chắc, ngón tay hé ra một khe hở, liếc mắt nhìn thấy trong bốn hạt xúc xắc thì hai hạt hai điểm, một hạt một điểm, một hạt năm điểm, gộp lại vừa vặn là Biệt thập. Biệt thập tức bù, nhỏ tới mức không còn nhỏ hơn nữa. Y vốn đã có chủ định, nếu thủ pháp không linh nghiệm, gieo được Tam điểm trở lên, thì sẽ nói Nhị điểm, Nhất điểm, lắc chén cho xúc xắc chuyển động, như thế không còn gì làm chứng, đối phương thì mừng quá lòng mong mỏi, thuộc hạ của mình nhiều lắm chỉ nghi ngờ trong lòng, không ai dám công khai bắt bẻ. Hiện tại làm gian thành công, cả mừng mắng lớn “Con mẹ nó, đôi tay này của lão tử phải chặt đi mới phải”, tay trái đập lên mu bàn tay phải mấy cái.

Mọi người nhìn thấy xúc xắc, đều la lớn “Biệt thập! Biệt thập!”.

Bọn người áo lam thoát chết, không kìm được reo hò vang dậy. Thanh niên áo lam đứng đầu nhìn Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Người Thát Đát Mãn Châu không nói tín nghĩa, không biết y nói ra có giữ lời không?”.

Vi Tiểu Bảo đẩy bạc trên bàn ra nói “Thắng được bạc rồi, cầm lấy đi đi. Chẳng lẽ còn muốn gieo nữa à?”.

Thanh niên nói “Bạc thì không dám lãnh nữa, các hạ nói là giữ lời, là bậc anh hùng, sau này sẽ có ngày gặp lại”, rồi chắp tay quay người định đi. Vi Tiểu Bảo nói “Ồ, ngươi thắng không lấy tiền, không phải coi thường Hoa Sai Tiểu Bảo ta sao?”.

Thanh niên nghĩ thầm “Thân đang ở nơi nguy hiểm, không nên nấn ná lâu”, liền nói “Thế thì xin đa tạ”.

Mười tám người đều cầm bạc, quay người ra khỏi trướng.

Vi Tiểu Bảo hai mắt nhìn chằm chằm vào mặt nữ lang. Nàng lấy bạc xong, không nén được liếc nhìn Vi Tiểu Bảo một cái, bốn mắt gặp nhau, nữ lang đỏ mặt lên, mỉm cười hạ giọng nói “Đa tạ ngươi”.

Đi được hai bước, quay đầu lại, nói “Tiểu tướng quân, cho ta bốn hạt xúc xắc của ngươi được không?”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Được chứ, có gì không được. Ngươi cầm để đánh bạc với các sư huynh phải không?”.

Nữ lang mỉm cười nói “Không phải. Ta phải giữ kỹ, mới rồi thật là làm ta sợ mất cả nửa tính mạng”.

Vi Tiểu Bảo bốc bốn hạt xúc xắc bỏ vào tay nàng, thừa cơ bóp nhẹ cổ tay nàng một cái, chút tiện nghi này thì phải kiếm chác.

Nữ lang lại nói “Đa tạ ngươi”, rồi đi mau ra khỏi trướng.

Nguyên Nghĩa Phương thấy đồng môn ra khỏi trướng, định đi ra theo. Vi Tiểu Bảo nói “Ồ, ta chưa đánh bạc với ngươi”.

Nguyên Nghĩa Phương mặt không còn chút máu, nghĩ thầm “Thật sai lầm, nếu sớm biết y gieo thành nước Biệt thập thì mình đâu uổng công làm tiểu nhân”, bèn nói “Tướng quân không còn xúc xắc, tại hạ... tại hạ không đánh bạc nữa”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tại sao không đánh bạc, cái gì cũng đều có thể đánh bạc, toan có thể chơi, tiền đồng cũng có thể chơi”, thuận tay cầm lấy một tập ngân phiếu, nói “Ngươi đoán xem ở đây tổng cộng có bao nhiêu lượng bạc”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Thế thì làm sao đoán được?”.

Vi Tiểu Bảo đập bàn quát “Thằng giặc này vô lễ với tướng quân, lôi ra chém!”.

Chúng tướng sĩ đồng thanh dạ ran.

Nguyên Nghĩa Phương sợ tái mặt, quỳ xuống đất, nói “Tiểu... tiểu nhân không dám, Đại tướng quân... Đại tướng quân tha mạng”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng nghĩ thầm “Y gọi mình là Đại tướng quân”, thét “Ta hỏi ngươi câu nào phải khai thành thật câu ấy, nếu hơi giấu giếm một chút, sẽ chặt thủ cấp của ngươi”.

Nguyên Nghĩa Phương luôn miệng nói “Dạ! Dạ!”.

Vi Tiểu Bảo sai lấy xích chân còng tay cùm y lại, bảo các tướng sĩ thua bạc thì lấy lại tiền lui ra, trong trướng chỉ còn hai thị vệ Trương Khang Niên, Triệu Tề Hiền và Tham lĩnh Kiêu kỵ doanh Xuân Phú. Lập tức do Trương Khang Niên thẩm vấn, y hỏi một câu, Nguyên Nghĩa Phương trả lời một câu, quả nhiên không hề giấu giếm.

Nguyên chưởng môn nhân phái Vương Ốc Tư Đồ Bá Lôi vốn là một Phó tướng của nhà Minh, là thuộc hạ của Tổng binh Sơn Hải quan Ngô Tam Quế, đánh quân Mãn Châu xâm lấn, kiêu dũng thiện chiến, lập nhiều công lao. Về sau Lý Tự Thành đánh chiếm Bắc Kinh, Ngô Tam Quế dẫn quân Thanh vào cửa quan, Tư Đồ Bá Lôi dẫn quân giao chiến với Lý Tự Thành, anh dũng giết địch, đánh về Bắc Kinh. Lúc đó y chỉ nói quân Thanh vào cửa quan để báo thù cho Sùng Trinh hoàng đế, nào ngờ quân Thanh thừa cơ chiếm giang sơn của người Hán. Ngô Tam Quế làm đại Hán gian. Tư Đồ Bá Lôi tức giận, lập tức từ quan tới ẩn cư ở núi Vương Ốc. Thuộc hạ cũ của y có nhiều người không muốn đầu hàng Mãn Thanh, đều tập trung ở núi Vương Ốc. Tư Đồ Bá Lôi võ công cao cường, khi rảnh rỗi truyền võ công cho thuộc hạ cũ, thời gian lâu dần, nghiễm nhiên trở thành phái Vương Ốc. Đó là sư đồ có trước rồi mới có môn phái, khác hẳn với các môn phái khác. Nhắc tới tên Tư Đồ Bá Lôi, những người như Trang Khang Niên đều đã từng nghe.

Nguyên Nghĩa Phương nói thanh niên cầm đầu kia là Tư Đồ Hạc, con trai Tư Đồ Bá Lôi, số còn lại là đồng môn sư huynh đệ, có mấy người nhiều tuổi, họ gọi là sư thúc. Nữ lang tên Tăng Nhu, cha nàng là thuộc hạ cũ của Tư Đồ Bá Lôi, đã qua đời vài năm trước, khi lâm chung sai nàng nhận làm môn hạ của thượng ty.

Gần đây được tin Ngô Ứng Hùng con Ngô Tam Quế đã tới Bắc Kinh, Tư Đồ chưởng môn sai họ đi gặp y. Đi qua chỗ này thấy doanh trại quân Thanh, Tư Đồ Hạc thiếu niên hiếu kỳ, lẻn vào dòm ngó, thấy mọi người đang đánh bạc, liền ra tay cướp lấy, ý không phải vì tiền tài mà là thể hiện oai phong giết quân sĩ Mãn Châu.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Các ngươi đi gặp con Ngô Tam Quế để làm gì?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Sư phụ dặn bọn tại hạ phải tìm cách bắt y đem về núi Vương Ốc, lấy đó ép Ngô Tam Quế, buộc y... buộc y...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sao? Buộc y làm phản à?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Đó là sư phụ nói, còn không liên quan tới tiểu nhân. Tiểu nhân trung thành với Đại Thanh, quyết không dám tạo phản. Tiểu nhân hôm nay một đao cắt đứt với phái Vương Ốc là không chịu làm nghịch, bỏ gian tà theo chính nghĩa, khởi nghĩa trước trận”.

Vi Tiểu Bảo đá y một đá, cười mắng “Con mẹ nó, ngươi lại là một nghĩa sĩ lớn kia đấy”.

Nguyên Nghĩa Phương không hề tránh né, chịu một cước của y, liền nói “Dạ, dạ! Đều nhờ tướng quân đại nhân tài bồi. Tiểu nhân sau này làm nô bộc cho tướng quân đại nhân, trung thành hết mực, xông pha vào nơi nước sôi lửa bỏng, quyết không nề hà”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lần này đối phương đã giết ba Ngự tiền thị vệ, mình lại thả hai mươi người bọn Tư Đồ Hạc, Tăng Nhu, chỉ sợ bọn thị vệ như Trương Khang Niên không phục, trước mắt vụ này phải cho mọi người một số cái lợi, mới là thể diện của người làm cái”, trầm ngâm một lúc, đã có chủ ý, đập bàn quát “Tên phản tặc to gan, rõ ràng ngươi đi cấu kết với Ngô Tam Quế tạo phản làm loạn, lại nói định bắt con trai y. Ngươi được bao nhiêu lợi lộc của Ngô Tam Quế, lại giấu giếm cho y. Con mẹ nó, quân đốn mạt, người đâu, đánh y cho ta!”.

Bảy tám quân sĩ ngoài trướng xông vào, quật Nguyên Nghĩa Phương xuống đất, một trận đòn lính đánh y rách da nát thịt.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi có khai không? Ngươi nói đi bắt con trai Ngô Tam Quế, tại sao tới quân doanh của ta để giết hại Ngự tiền thị vệ? Ngự tiền thị vệ và Kiêu kỵ doanh đều là người thân tín nhất của hoàng thượng, các ngươi đắc tội với Ngự tiền thị vệ và Kiêu kỵ doanh tức là làm mất mặt hoàng thượng”.

Bọn Trương Khang Niên, Phú Xuân nghe thế trong lòng rất phục, đồng thanh lên tiếng dọa nạt.

Vi Tiểu Bảo nói “Tên này ngoa ngôn xảo ngữ, bịa đặt xằng bậy để lừa người. Loại phản tặc này không đánh thì đời nào chịu nói thật? Đánh tiếp cho ta!”.

Đám quân sĩ quát tháo, gậy gộc đập túi bụi. Nguyên Nghĩa Phương la lớn “Đừng đánh, đừng đánh! Tiểu nhân xin khai!”.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Trên núi Vương Ốc các ngươi có tất cả bao nhiêu người?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Tất cả hơn bốn trăm người”.

Vi Tiểu Bảo lại hỏi “Còn kể cả người nhà?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Tổng cộng có hơn hai ngàn người”.

Vi Tiểu Bảo đập bàn chửi “Con bà ngươi, đâu có ít như vậy? Đánh cho ta!”.

Nguyên Nghĩa Phương kêu lớn “Đừng đánh, đừng đánh, có bốn ngàn... năm ngàn người!”.

Vi Tiểu Bảo mắng lớn “Con bà tổ tiên mười tám đời nhà ngươi chứ, nói ra không sảng khoái, chín ngàn là chín ngàn, tại sao nói bốn ngàn, năm ngàn, còn tách ra à?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Dạ, dạ, có hơn chín ngàn người”.

Vi Tiểu Bảo nói “Loại phản tặc các ngươi đâu có nói thật? Nói hơn chín ngàn người thì ít nhất cũng có một vạn chín ngàn”, bình một tiếng đập bàn quát lớn “Bọn phản tặc tụ họp trên núi Vương Ốc tạo phản rốt lại có bao nhiêu người?”.

Nguyên Nghĩa Phương nghe ra khẩu khí của y, nói số người càng nhiều thì tiểu tướng quân càng thích, bèn nói “Nghe nói... nghe nói có tất cả gần ba vạn người”.

Vi Tiểu Bảo vui mừng nói “Phải rồi, như Thế mới gần đúng”.

Quay đầu nói với Tham lĩnh Phú Xuân “Đồ hèn hạ này, không đánh không khai”.

Phú Xuân nói “Đúng thế, phải đánh mạnh nữa”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Không cần đánh nữa, tướng quân đại nhân hỏi gì, tiểu nhân khai nấy”.

Sớm đã có sẵn chủ ý, tóm lại là thuận theo khẩu khí của tiểu tướng quân này để tránh khổ cho thân xác.

Vi Tiểu Bảo nói “Hơn ba vạn người các ngươi, ai cũng luyện võ nghệ phải không? Tiểu cô nương vừa rồi chỉ mười lăm mười sáu tuổi cũng đã luyện võ nghệ. Các ngươi đều là thuộc hạ cũ của Ngô Tam Quế, có một số trẻ tuổi, là con cái các tướng lĩnh thuộc hạ của y phải không?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Dạ dạ. Mọi người đều... đều biết võ công, đều là thuộc hạ cũ của Ngô Tam Quế”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thủ lĩnh Tư Đồ Bá Lôi của các ngươi trước đây là ái tướng của Ngô Tam Quế, đánh trận rất ghê gớm, phải không? Y nói muốn giết sạch người Mãn Châu bọn ta à?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Đó là lời nói đại nghịch bất đạo của y, rất là... rất là không đúng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Y phái các ngươi đi Bắc Kinh gặp con trai Ngô Tam Quế, bàn bạc việc làm thế nào tạo phản. Tại sao không tới Vân Nam bàn thẳng với Ngô Tam Quế?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Chuyện này... chuyện này... e là... e là có nguyên nhân khác”.

Thật ra họ chỉ đi bắt Ngô Ứng Hùng, rất khó trả lời câu hỏi của Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo tức giận quát “Khốn nạn! Cái gì mà còn có nguyên nhân khác? Tư Đồ Bá Lôi các ngươi đã đi Vân Nam bàn bạc tất cả chuyện tạo phản với Ngô Tam Quế rồi, phải không?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Dường như... dường như đúng thế”.

Vi Tiểu Bảo mắng “Cái gì mà dường như với không dường như? Con mẹ nó, đúng là đúng, không đúng là không đúng”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Đúng... đúng, đi... đi rồi”.

Ba người Trương Khang Niên, Triệu Tề Hiền, Phú Xuân nghe ra Vi Tiểu Bảo gợi ý, dần dần đem án đại nghịch mưu đồ tạo phản đổ lên đầu Bình Tây vương Ngô Tam Quế, bất giác nhìn nhau thầm lo lắng, không hiểu y có dụng ý gì.

Vi Tiểu Bảo lại hỏi “Tư Đồ Bá Lôi là ái tướng của Ngô Tam Quế, suất lãnh hơn ba vạn tinh binh này, tại sao không đóng ở Vân Nam? Con bà ngươi, núi Vương Ốc ở đâu?”, nghĩ thầm “Nếu núi Vương Ốc cũng ở Vân Nam, thì câu hỏi này không đúng rồi”.

May mắn vừa lúc Nguyên Nghĩa Phương đáp “Ở huyện Tế Nguyên tỉnh Hà Nam”.

Nhưng Vi Tiểu Bảo cũng không biết huyện Tế Nguyên tỉnh Hà Nam ở đâu, liền nói “Thế thì rất gần Bắc Kinh phải không?”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Cũng không xa lắm”.

Vi Tiểu Bảo mắng “Con bà ngươi, rất gần là rất gần, cái gì là cũng không xa lắm!”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Dạ, dạ rất gần, rất gần”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt, cách Bắc Kinh rất gần! Bọn phản tặc các ngươi dụng ý rất ác độc, phục một đội tinh binh trong núi gần kinh thành. Ngô Tam Quế tạo phản ở Vân Nam, các ngươi lập tức từ trong núi xông ra, ập thẳng tới Bắc Kinh, chém từng thân binh Ngự tiền thị vệ, Kiêu kỵ doanh bọn ta như bổ dưa thái rau, giết cho máu chảy thành sông, xác chất như núi, cát bụi mù trời, phải không?”.

Nguyên Nghĩa Phương dập đầu nói “Đó là âm mưu đại nghịch vô đạo của hai tên phản tặc Ngô Tam Quế và Tư Đồ Bá Lôi, không... không liên quan tới tiểu nhân”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười, nghĩ thầm “Tên này thật khôn ngoan”, liền hỏi “Trong phái Vương Ốc các ngươi có những ai đã từng làm quân tướng dưới trướng Ngô Tam Quế, phải khai ra hết”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Số người rất đông”, liền kể rất nhiều tên người. Đó quả không phải là bịa đặt. Vi Tiểu Bảo nói “Rất tốt, ngươi viết tất cả tên những người đó ra. Trước đây chúng làm chức quan gì dưới trướng Ngô Tam Quế cũng phải viết rõ ràng”.

Nguyên Nghĩa Phương nói “Có một số... có một số tiểu nhân không được rõ lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không rõ, chậm trễ sẽ đánh ba mươi trượng, ngươi sẽ rõ thôi”.

Nguyên Nghĩa Phương vội nói “Không... không cần đánh, tiểu nhân đều... đều nhớ ra rồi.

Quân sĩ cầm giấy bút tới. Nguyên Nghĩa Phương liền viết danh sách. Vi Tiểu Bảo thấy y viết nửa ngày vẫn không xong, không nhẫn nại được nữa, nói với Trương Khang Niên “Khẩu cung của người này cứ gọi sư gia ghi lại tất cả”, rồi quay qua Nguyên Nghĩa Phương quát “Khẩu cung mà ngươi vừa khai, đi nói lại với sư gia lần nữa. Nếu có nửa câu không rõ ràng sẽ chém đầu ngươi”.

Hai quân quan kéo y đi.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì nói “Ba vị lão huynh, lần này quả là chúng ta gặp vận may, phá được cái án tạo phản động trời này, bốn chúng ta không thể không thăng quan”.

Bọn ba người Trương Khang Niên vừa sợ vừa mừng, Triệu Tề Hiền nói “Đó đều là sự anh minh sáng suốt của Đô thống đại nhân, thuộc hạ có công lao gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ai thấy là có phần, mọi người đều có công lao”.

Trương Khang Niên nói “Nói Bình Tây vương tạo phản, không biết có đủ chứng cứ không?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bọn phản tặc núi Vương Ốc muốn tạo phản, không phải là giả chứ? Chúng lên Bắc Kinh gặp con trai Ngô Tam Quế, có việc gì tốt để làm?”.

Trương Khang Niên nói “Họ Nguyên nói muốn bắt Thế tử của Bình Tây vương để ép Bình Tây vương tạo phản, thế thì chưa chắc Bình Tây vương có liên hệ gì với chúng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Trương đại ca rất hay đi lại với Bình Tây vương phủ, biết rất nhiều nội tình phải không? Nếu họ tạo phản thành công, Bình Tây vương làm hoàng đế, hì hì...”.

Trương Khang Niên nghe lời lẽ của y không hay phát hoảng, vội nói “Tại hạ không quen ai trong Bình Tây vương phủ. Đô... Đô thống đại nhân nói đúng, Ngô Tam Quế đại... đại nghịch vô đạo, chúng ta phải lập... lập tức tố cáo với hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mời ba vị đi thương lượng với sư gia xem viết tấu chương này thế nào?”.

Ba người bọn Trương Khang Niên cùng sư gia văn án trong quân viết xong tấu chương, đọc cho Vi Tiểu Bảo nghe, nội dung giống như lời khai của Nguyên Nghĩa Phương, danh sách một số thuộc hạ cũ của Ngô Tam Quế trong núi Vương Ốc đính kèm sau. Trong tờ tâu thêm mắm dặm muối, thuật lại Vi Tiểu Bảo ban ngày thấy phản tặc, ban đêm trong doanh giả làm ra vẻ không phòng bị, dụ chúng tới tập kích, phản tặc hung hãn dị thường, Vi Tiểu Bảo hăng hái suất lãnh, đi trước binh sĩ, bắt sống tên cầm đầu bọn phản tặc là Nguyên Nghĩa Phương, biết được âm mưu phản nghịch. Ba Ngự tiền Thị vệ như bọn Cát Thông đã trung dũng chết vì nước, mong hoàng thượng ban ân điển, phủ tuất trọng hậu cho gia đình họ.

Vi Tiểu Bảo nghe xong, liền nói “Nói thêm mấy câu về công lao của Phú Tham lĩnh và hai vị Thị vệ đầu lĩnh Trương Triệu”, ba người bọn Phú Xuân cả mừng tạ ơn. Vi Tiểu Bảo lại nói “Lại thêm vài câu, nói chúng ta đã bắt được mười chín tên phản tặc, nhưng nói thế nào bọn phản tặc cũng không chịu tiết lộ âm mưu phản nghịch, ta bèn căn cứ vào phương lược mà trước đây hoàng thượng đã truyền thụ, cố tình thả mười tám tên phản tặc mới tra xét được toàn bộ âm mưu phản nghịch”, ba người đồng thanh nói “Té ra thả mười tám tên phản tặc là phương lược hoàng thượng đã truyền”.

Vi Tiểu Bảo nói “Điều đó đương nhiên, ta nhỏ tuổi thế này làm sao thông minh như vậy? Nếu không có hoàng thượng sáng suốt nhìn thấy trước thì âm mưu đại nghịch này làm sao điều tra ra được?”.

Vi Tiểu Bảo nói tới là trước đây Khang Hy sai y thả ba người Ngô Lập Thân, Ngao Bưu, Lưu Nhất Chu để tra ra chân tướng thích khách xâm nhập vào cung làm loạn. Bọn Trương Khang Niên lại tưởng việc tập kích của phái Vương Ốc sớm đã bị hoàng thượng phát giác, thế thì việc vu khống Ngô Tam Quế cũng là chủ ý từ trước của hoàng thượng rồi. Nhìn thấy cảnh đại phú quý bỗng không được đưa tới tận tay, ai nấy đều cả mừng, không tiếc lời cảm ơn Vi Tiểu Bảo.

Theo luật lệ Mãn Thanh, tướng quân xuất chinh, nếu không có chiếu thư thì không được tự tiện quay về. Tuy Vi Tiểu Bảo cách Bắc Kinh không tới hai mươi dặm, nhưng cũng không được tự tiện về cung đích thân tâu với Khang Hy, lập tức sai hai Tá lĩnh, mười Ngự tiền Thị vệ dẫn một Ngưu lục ba trăm binh sĩ, ngay trong đêm ấy áp giải Nguyên Nghĩa Phương về tâu với Khang Hy. Y trong lòng đắc ý “Lần này làm cho Ngô Tam Quế đủ thê thảm, Mộc vương phủ tranh giành với Thiên Địa hội, mình xem ai đấu đồ, đấu sập Ngô Tam Quế. Hôm nay lão tử đã lập đại công với hai vị sư phụ. Trần sư phụ của Thiên Địa hội vui mừng. Hoàng đế sư phụ ắt cũng vui mừng”.

Hôm sau dẫn quân đi xuống phía nam. Đến giờ Ngọ, hai Ngự tiền thị vệ từ kinh phóng ngựa đuổi theo nói “Hoàng thượng có mật chỉ. Vi Tiểu Bảo cả mừng, lập tức triệu tập các thị vệ, tướng hiệu trong Kiêu kỵ doanh tới trướng trung quân nhận chỉ.

Người thị vệ đọc chỉ đứng giữa trướng, cao giọng đọc “Phó Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ kiêm Phó Tổng quản Ngự tiền Thị vệ Vi Tiểu Bảo nghe chỉ: Trẫm sai ngươi đi chùa Thiếu Lâm làm việc, ai bảo ngươi lo chuyện không đâu dọc đường? Nghe lời nói bậy bạ của tiểu nhân, vu hãm công thần, làm xằng như vậy, há chẳng làm phiên vương run sợ sao? Những câu bậy bạ lung tung, từ nay không được nhắc tới nữa, nếu lộ ra câu nào thì mọi người cắt thủ cấp đưa về kinh cho trẫm. Khâm thử”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe đã sợ hãi, lưng đổ mồ hôi lạnh, đành khấu đầu tạ ơn.

Trong trướng trung quân ai nấy mặt không còn chút máu, hết sức hổ thẹn. Bọn Phú Xuân, Trương Khang Niên không dám nhiều lời, nghĩ thầm “Thằng nhãi ngươi làm bậy mà hoàng thượng không hỏi tội, tính ra là tốt với ngươi lắm rồi”, thấy tâm tình y đặc biệt xấu, không muốn đổ dầu vào lửa, mọi người cáo từ lui ra.

Thị vệ truyền chỉ tới bên Vi Tiểu Bảo, nói nhỏ với y “Hoàng thượng dặn ngài phải cẩn thận, để ý mọi chuyện”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, ân điển của hoàng thượng, nô tài Vi Tiểu Bảo muôn phần cảm kích”, rút ra ngân phiếu bốn trăm lượng bạc biếu hai thị vệ. Hai người đi xong, y rất phiền muộn “Lẽ nào hoàng đế biết mình vu khống Ngô Tam Quế? Hay Nguyên Nghĩa Phương tới Bắc Kinh lại phản cung, nói mình bức cung? Xem ra hoàng đế đối xử với Ngô Tam Quế rất tốt, nếu muốn lật y thật không dễ”.

Lúc xế chiều, thị vệ và quan binh Kiêu kỵ doanh áp giải Nguyên Nghĩa Phương về tới. Vi Tiểu Bảo đạp phải cái đinh lớn này, mọi người cũng không còn hứng thú đánh bạc. Trên đường không ai nói gì, mấy hôm sau thì tới chùa Thiếu Lâm ở Tung Sơn.

Trụ trì nghe báo có thánh chỉ tới, suất lĩnh tăng chúng xuống núi đón, đưa bọn Vi Tiểu Bảo vào chùa.

Vi Tiểu Bảo lấy thánh chỉ ra, xé phong bì do Trương Khang Niên đọc, chỉ nghe y đọc một hồi dài dòng, nào là “Các pháp sư thông hiểu huyền cơ, sớm hay diệu lý, lập nên đại nghiệp, giúp rập hoàng gia”, nào là “Cung điện Phạn thiên, nhật nguyệt long lanh soi sáng, Sân vườn Phật địa, khói mây nghi ngút vờn quanh”, nào là “Mây cuốn Tung Sơn, loan về Thiếu Thất, tiên đài rủ cỏ, Phật nhật soi rừng, chót vót quần tăng, vô cùng minh triết”.

Kế tới đoạn phong Hối Thông trụ trì chùa Thiếu Lâm là Hộ quốc Hựu thánh thiền sư, tất cả mười tám vị sư Thiếu Lâm lập công ở núi Ngũ Đài đều được ban thưởng. Sau cùng đọc tới câu “Nay phái Phó Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ kiêm Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ khâm thưởng mặc mã quải Vi Tiểu Bảo thay trẫm xuất gia tu hành ở chùa Thiếu Lâm, ban cho độ diệp pháp khí, tới nơi thì lập tức xuống tóc tu hành. Khâm thử”.

Đoạn đầu là văn chương tứ lục lê thê, Vi Tiểu Bảo nghe không biết nói gì, đoạn sau thì hiểu, bất giác biến sắc, Khang Hy muốn y lên làm hòa thượng ở núi Ngũ Đài thì y đồng ý rồi, không ngờ lại bắt y xuống tóc đi tu ở chùa Thiếu Lâm. Thánh chỉ này y luôn đem bên người nhưng chưa tới nơi đâu dám bóc ra xem trộm. Hơn nữa dù có xem cũng không biết trong đó viết gì.

Hối Thông thiền sư dẫn tăng chúng tạ ơn. Chúng quân quan lấy phẩm vật khao thưởng ra phân phát. Vi Tiểu Bảo đứng cạnh nhìn, trong lòng chán ngắt.

Hối Thông thiền sư nói “Vi đại nhân thay hoàng thượng xuất gia, đây là vinh dự đặc biệt của bản tự”, liền lấy dao cạo ra, nói “Vi đại nhân thay mặt hoàng thượng, không thể coi thường, dù là lão nạp cũng không dám làm sư phụ của ngươi. Lão nạp thay mặt tiên sư nhận ngươi làm đệ tử, ngươi là sư đệ của lão nạp, pháp danh là Hối Minh. Trong cả chùa Thiếu Lâm chỉ có hai người bậc chữ Hối là đệ và lão nạp”.

Tới nước này, Vi Tiểu Bảo đành nước mắt lưng tròng quỳ xuống chịu cắt tóc. Hối Thông thiền sư trước tiên dùng dao cạo ba đường trên đỉnh đầu y, kế đó sư thế phát cạo đầu tóc vốn bị cháy còn nham nhở của y thành bóng loáng. Hối Thông thiền sư đọc lời kệ “Thiếu Lâm vách trắng, không lấy làm ngại. Thay vua xuất gia, không lấy làm thái. Vinh hoa bụi trần, xưa hối nay minh. Không tới không đi, đâu tổn đâu tăng”, lấy độ diệp vua ban điền vào hai chữ “Hối Minh”, dẫn y quỳ lạy Như Lai, chúng tăng đồng thanh đọc Phật hiệu.

Vi Tiểu Bảo chửi thầm “Tổ tiên mười tám đời lão tặc trọc đầu y không tích đức, lại đi cạo trọc đầu lão tử. Ngươi niệm một tiếng A di đà Phật thì lão tử chửi thầm một tiếng mẹ kiếp”, đột nhiên trong lòng đau xót, buông tiếng khóc lớn. Quân quan đầy điện đều kinh ngạc ngẩn ra.

Các sư cao giọng niệm Phật hiệu, không ai đếm xỉa tới y. Vi Tiểu Bảo khóc một hồi, cũng đành phải nín.

Hối Thông thiền sư nói “Sư đệ, cấp bậc của tăng chúng trong bản tự theo tám chữ Đại, Giai, Quan, Hối, Trừng, Tịnh, Hoa, Nghiêm. Bản sư Quan Chứng thiền sư đã viên tịch hai mươi tám năm trước, các sư bậc chữ Trừng trong chùa đều là sư điệt của sư đệ”.

Lập tức chúng tăng theo thứ tự lên trước tham kiến, trong đó Trừng Tâm, Trừng Quang, Trừng Thông đều vốn có giao tình với y.

Vi Tiểu Bảo thấy các lão hòa thượng bậc chữ Trừng râu bạc trắng đều gọi y là sư thúc, trong bậc chữ Tịnh cũng có không ít hòa thượng tuổi tác đã cao mà đều gọi y là sư thúc tổ, cũng thật thú vị. Ngay chúng tăng bậc chữ Hoa cũng có người ba bốn mươi tuổi, khi bái yết đều nghiễm nhiên gọi Thái sư thúc tổ, nhịn không được cười ha hả. Mọi người thấy y chưa lau nước mắt trên mặt đã lại cười lớn, không ai không mỉm cười.

Khang Hy phái Ngự tiền thị vệ, thân binh Kiêu kỵ doanh tới chùa Thiếu Lâm chẳng qua là hộ tống Vi Tiểu Bảo tới cắt tóc đi tu, nhưng thay mặt hoàng đế, đâu giống bình thường, nếu không rầm rộ ầm ĩ như vậy làm sao thể hiện được sự long trọng trong con mắt tăng chúng Thiếu Lâm?

Bọn Tham lĩnh Kiêu kỵ doanh Phú Xuân, Ngự tiền thị vệ Triệu Tề Hiền, Trương Khang Niên cáo từ Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo đưa ba trăm lượng bạc bảo Trương Khang Niên thuê nhà dân dưới núi cho Song Nhi ở. Trước nay chùa Thiếu Lâm không đón tiếp nữ thí chủ vào chùa, Song Nhi tuy đã cải trang thành đàn ông, nhưng Thập bát La Hán trong Đạt Ma viện đều nhận ra nàng là a hoàn của Vi Tiểu Bảo, nên để nàng chờ dưới núi, chỉ nói truyền xong thánh chỉ, phong tặng khen thưởng xong, Vi Tiểu Bảo sẽ xuống núi về kinh, nào ngờ y lại xuất gia trong chùa.

Vi Tiểu Bảo vừa là người thay thế hoàng thượng, vừa là “cao tăng” bậc chữ Hối, là thân phận được tôn kính trong chùa. Phương trượng cấp cho y một gian thiền phòng lớn. Hối Thông phương trượng nói “Trong chùa sư đệ cứ tự do, kinh kệ sớm tối cũng có thể tự tiện, ngoài ngũ giới là sát sinh, trộm cướp, dâm tà, nói dối, uống rượu ra, các điều cấm khác có thể tuân theo hoặc không”.

Kế đó giải thích ý nghĩa ngũ giới.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Trong ngũ giới thì điều cấm nói dối nói thế nào lão tử cũng không giữ”, liền hỏi “Có cấm đánh bạc không?”.

Hối Thông phương trượng ngạc nhiên, hỏi “Đánh cái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đánh bạc”.

Hối Thông mỉm cười nói “Trong ngũ giới không có cấm đánh bạc, người khác phải tuân theo, còn sư đệ thì tùy ý”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con mẹ nó, không cấm một mình mình thì có ý nghĩa gì? Chẳng lẽ mình đi đánh bạc với mình?”.

Ở được vài ngày trong chùa, ăn không ngồi rồi, ngẫm nghĩ “Tiểu Huyền tử muốn mình đi hầu hạ Lão hoàng gia, lại bảo mình lên chùa Thiếu Lâm xuất gia, không biết lúc nào mới cho mình đi núi Ngũ Đài”.

Hôm ấy ra dạo ngoài La Hán đường, chỉ thấy Trừng Thông đang dạy sáu đệ tử luyện võ, chúng tăng thấy y đi tới, cùng khom người làm lễ.

Vi Tiểu Bảo khoát tay nói “Không cần đa lễ, các ngươi cứ luyện đi”, nhưng thấy sáu nhà sư bậc chữ Tịnh quyền cước tinh tấn chặt chẽ, xuất thủ nhanh nhẹn, lúc chiết chiêu biến hóa nhiều bề, quả thật cao minh hơn hẳn sư thúc tổ là mình. Nghe Trừng Thông lên tiếng chỉ điểm, quyền nào kình lực có thừa mà nhẫn kình không đủ, cước nào bộ vị đã lệch mà lại đá quá cao. Vi Tiểu Bảo không hiểu gì, cảm thấy vô vị, quay người bỏ đi.

Y nghĩ thầm “Thường nghe người ta nói võ công chùa Thiếu Lâm đứng đầu thiên hạ, mình tới chùa làm hòa thượng mà không học võ công, há chẳng đáng tiếc sao?”.

Bỗng nhiên sực hiểu ra “Ái chà, đúng rồi! Lão rùa đen Hải Đại Phú dạy mình võ công Thiếu Lâm rắm chó là giả, không dùng được gì. Tiểu Huyền tử bảo mình xuất gia ở chùa Thiếu Lâm là muốn mình học một ít bản lĩnh thật sự của phái Thiếu Lâm để bảo vệ Lão hoàng gia. Nhưng sư phụ mình đã chết từ hai mươi tám năm trước rồi, ai sẽ dạy công phu cho mình?”.

Trầm ngâm một lúc lại hiểu ra một việc “Lão hòa thượng trụ trì bảo mình làm sư đệ y là muốn để mình không có sư phụ, lão tặc trọc đầu này thật xảo quyệt. Hừ, phải rồi, y thấy mình là thân tín của hoàng đế, lại là đại quan của Mãn Châu, quyết không chịu truyền võ công thượng thừa cho tên tiểu Thát Đát mình. Hừ, y không dạy mình, lẽ nào mình không biết nhìn mà học à?”.

Trong võ lâm, khi truyền thụ võ công, nếu có người đứng bên cạnh xem, vốn là điều đại kỵ của bất cứ môn phái nào. Nhưng Hối Minh thiền sư vẫn là “cao tăng tiền bối” của bản tự, đồ tử đồ tôn bản phái truyền công luyện võ mà y muốn đứng xem thì bất cứ ai cũng không thể dị nghị, ở các viện trong chùa, y nhìn đông ngó tây, thấy có ai luyện tập võ nghệ là đứng xem một lúc. Chỉ tiếc là căn bản của vị “cao tăng” này quá mức nông cạn, võ công trước kia Hải Đại Phú dạy y không phải là thật, quyển bí quyết nội công mà Trần Cận Nam đã truyền y lại không luyện được mấy ngày. Võ công của phái Thiếu Lâm rộng lớn sâu xa, chỉ xem qua loa như thế, liệu có ích gì, huống hồ y lại không nhẫn nại để xem.

Y chơi rong trong chùa Thiếu Lâm đã hơn một tháng, không học được một chút võ công nào. Nhưng tính y dễ gần, thích kết bạn, ở trong chùa là bậc tiền bối địa vị chỉ chỉ sau có Phương trượng nhưng lại chịu kết giao với người dưới, nên tất cả tăng chúng đều rất thân thiết với y.

Hôm ấy gió xuân thổi nhẹ, Vi Tiểu Bảo cảm thấy toàn thân phơi phới, nấn ná trong chùa làm bạn với hòa thượng quả rất vô vị, lúc ấy bèn ra khỏi chùa, thuận chân xuống núi, nghĩ thầm đã lâu chưa được gặp Song Nhi, không biết tiểu a đầu này sống ra sao, phải đi thăm thị, hơn nữa ở trong chùa ngày ngày ăn chay, tổ tiên rau cải đậu phụ đã bị y chửi rùa không biết mấy vạn lần, phải bảo Song Nhi mua ít gà vịt cá thịt để đại hòa thượng no nê một bữa.

Y tới gần Nghênh khách đình ngoài chùa thì chợt nghe tiếng cãi vã, trong lòng mừng rỡ “Hay quá, hay quá, có người cãi nhau!”, rảo bước tiến lên, nghe trong tiếng đàn ông có lẫn giọng nói trong trẻo của con gái.

Đi tới gần, chỉ thấy trong đình có hai cô gái trẻ tuổi đang cãi nhau với bốn nhà sư trong chùa. Bốn nhà sư thấy Vi Tiểu Bảo, đồng thanh nói “Sư thúc tổ tới rồi, xin lão nhân gia phân xử”, rồi ra khỏi đình đón, chắp tay khom người. Bốn nhà sư này đều là bậc chữ Tịnh. Vi Tiểu Bảo biết chức vị của họ là đón tiếp tân khách thí chủ bên ngoài, hàng ngày biết cách ăn nói, hòa nhã dễ gần, không biết vì sao lại cãi nhau với hai cô gái trẻ tuổi. Lúc y nhìn tới hai cô gái, thấy một người khoảng hai mươi tuổi mặc áo màu lam, người kia nhỏ tuổi hơn, chẳng qua chỉ mười sáu mười bảy, mặc áo màu lục nhạt.

Vi Tiểu Bảo vừa nhìn thấy nữ lang này, bất giác tim đập mạnh, giữa ngực như bị thiết chùy vô hình đập mạnh một nhát, lập tức môi khô lưỡi đắng, trợn mắt há miệng, tự nhủ “Chết mình rồi, chết mình rồi! Người đẹp này ở đâu ra thế này? Nếu người đẹp này làm vợ mình thì tiểu hoàng đế có đổi ngôi cho mình, mình cũng không chịu. Vi Tiểu Bảo mặt trơ trán bóng, lên trời xuống đất, mưa tên núi giáo, núi đao vạc dầu, bất kể thế nào cũng phải lấy bằng được cô nương này làm vợ”.

Hai nữ lang thấy bốn nhà sư đều gọi tiểu hòa thượng này là “Sư thúc tổ”, giữ lễ rất cung kính, vô cùng kỳ quái, trong phút chốc thấy hai mắt y trố ra, nhìn nữ lang áo lục chằm chằm. Cho dù là đàn ông bình thường mà vô lễ như thế cũng rất không nên, huống chi y là người xuất gia? Nữ lang áo lục đỏ mặt quay đầu đi, nữ lang áo lam thì trên mặt đầy vẻ tức giận.

Vi Tiểu Bảo vẫn không nhận ra, nghĩ thầm “Sao thị lại quay đi? Mặt thị ửng hồng như thế, thì một trăm tiểu nương trong Lệ Xuân viện gom lại cũng không đẹp bằng một sợi lông mày của thị. Mỗi lần thị cười mình cho nàng một vạn lượng bạc cũng còn quá rẻ”, lại nghĩ “Phương cô nương, Tiểu quận chúa, Hồng phu nhân, công chúa Kiến Ninh, a hoàn Song Nhi, thêm Tăng cô nương gieo xúc xắc kia, bấy nhiêu người gộp lại cũng không có được dung mạo như tiên của thị. Vi Tiểu Bảo mình không cần làm hoàng đế, không cần làm giáo chủ Thần Long giáo, không làm Tổng đà chủ Thiên Địa hội, những Hoàng mã quải, Tam nhãn hoa linh, đại quan nhất phẩm, nhị phẩm gì gì càng không cần đếm xỉa, mình... mình phải làm chồng của tiểu cô nương này mới được”.

Trong khoảnh khắc, bao nhiêu ý nghĩ xoay chuyển trong lòng y, đã quyết tâm nhảy vào nước sôi lửa bỏng, muôn chết không từ, vẻ mặt rất kỳ lạ.

Bốn nhà sư và hai cô gái thấy y chợt mặt mày tươi rói, chợt cắn răng nghiến lợi, giống như người phát điên. Tịnh Tế và Tịnh Thanh liên tiếp gọi mấy tiếng “Sư thúc tổ, sư thúc tổ!”.

Vi Tiểu Bảo vẫn không nghe thấy, qua hồi lâu mới tỉnh mộng, thở hắt ra một tiếng.

Nữ lang áo lam lúc đầu còn tưởng y hiếu sắc khinh bạc, kế lại thấy không phải như vậy, xem ra tiểu hòa thượng này có quá nửa là mắc bệnh ngây ngốc, thầm thấy buồn cười, hỏi “Tiểu hòa thượng này là sư thúc tổ của các ngươi à?”.

Tịnh Tế vội nói “Xin cô nương ăn nói khách khí một chút. Vị cao tăng này pháp danh là Hối Minh, là một trong hai vị cao tăng bậc chữ Hối của bản tự, chính là sư đệ của Phương trượng trụ trì”.

Hai nữ lang đều hơi kinh ngạc, lại càng thấy buồn cười, lắc đầu không tin. Nữ lang áo lục cười nói “Sư tỷ, y bịa đặt đấy, chúng ta không nên mắc lừa. Tiểu... tiểu hòa thượng này làm sao là cao tăng gì được?”.

Mấy câu này trong trẻo kiều mỵ, êm ái uyển chuyển, Vi Tiểu Bảo nghe thấy thì hồn phi phách tán, không kìm được nhại theo “Tiểu... tiểu hòa thượng này làm sao là cao tăng gì được?”, câu nhại này đầy ý tứ khinh bạc vô lại.

Hai nữ lang lập tức sa sầm mặt, bốn nhà sư bậc chữ Tịnh cũng thấy vị tiểu sư thúc tổ này rất mất tư thế, cảm thấy vô cùng xấu hổ.

Nữ lang áo lam hừ một tiếng, hỏi “Ngươi là cao tăng của chùa Thiếu Lâm à?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tăng là tăng, chứ không phải cao tăng gì cả, ngươi thấy ta thấp thế này, chẳng qua là một nhà sư lùn”.

Nữ lang áo lam nhướng mày, lớn tiếng nói “Bọn ta nghe nói chùa Thiếu Lâm là đỉnh cao của võ học thiên hạ, bảy mươi hai tuyệt nghệ cao thâm khôn lường, hai tỷ muội ta trong lòng ngưỡng mộ, tìm tới chiêm ngưỡng, không ngờ võ công vốn rất tầm thường, hòa thượng trong chùa lại càng không giữ thanh quy, mồm mép trơn tuột như bọn lưu manh ở chợ búa, khiến người ta thất vọng. Sư muội, chúng ta đi thôi!”, nói xong quay người bước ra khỏi đình.

Tịnh Thanh chặn trước nàng, nói “Nữ thí chủ tới chùa Thiếu Lâm hành hung đánh người, muốn đi thì phải để lại tên họ tôn sư”.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy bốn chữ “Hành hung đánh người”, nghĩ thầm “Thì ra họ đã đánh người, không trách gì bọn Tịnh Thanh không ngớt tranh cãi”, chỉ thấy trên má trái hai người Tịnh Thanh Tịnh Tế có in vết bàn tay đỏ ửng, rõ ràng mỗi người đã bị tát một cái. Y cùng chúng tăng trong chùa nói chuyện phiếm, đã biết võ công của mấy nhà sư tiếp khách này thuộc loại kém nhất trong chùa, nhờ họ mồm mép lanh lợi nhưng võ công cực thấp nên mới cho họ tiếp đón thí chủ tùy duyên tới chùa. Chùa Thiếu Lâm đã nổi tiếng hơn ngàn năm trong võ lâm, hàng tháng người học võ tới chùa lãnh giáo nhiều vô kể, võ công của các sư tiếp khách cực thấp, nên không dẫn tới động thủ với người khác, nếu không Thiếu Lâm thiền tự đã trở thành nơi đả lôi đài, đã trở ngại cho việc tu hành, càng trái với ý nghĩa Phật gia từ bi vô tranh, lại không ra thể thống gì.

Nữ lang áo lam rõ ràng không biết nguyên do bên trong, chỉ thấy vừa xuất thủ đã đánh được hai nhà sư chùa Thiếu Lâm, trong lòng đắc ý, nói “Bằng vào một chút công phu của các ngươi mà cũng muốn cô nương để lại tên họ sư phụ à, hừ, các ngươi có đáng chưa?”.

Tịnh Tế vừa rồi đã bị nàng cho nếm mùi đau khổ, biết rằng bằng vào năm người bên mình thì khó chặn được họ, hai nữ lang này xuống núi phao ầm lên là đã lên chùa Thiếu Lâm đánh hai hòa thượng rồi nghênh ngang bỏ đi, ngay cả lai lịch của mình đối phương cũng không biết, thì còn gì tiếng tăm của chùa Thiếu Lâm, liền nói “Chức trách của bốn người bọn ta là tiếp khách, võ công rất thấp, người xuất gia lấy hòa khí làm gốc, há lại có thể ngông cuồng động thủ với người khác? Hai vị muốn lãnh giáo võ công của tệ tự, xin chờ một lúc, bần tăng đi mời mấy vị sư bá sư thúc tới, để hai vị gặp gỡ là được”, nói xong quay người chạy mau vào chùa.

Bỗng bóng áo xanh chớp lên, Tịnh Tế tức giận quát “Ngươi...”, huỵch một tiếng ngã lộn nhào một vòng, thì ra nữ lang áo lam sấn tới đưa chân móc y ngã xuống. Tịnh Tế nhảy bật dậy, tức giận nói “Nữ thí chủ, tại sao ngươi...”.

Nữ lang áo lam hô hô cười rộ, quyền phải đẩy ra, Tịnh Tế vội vung tay phải lên đỡ, nữ lang áo lam tay trái kéo một cái, cách một tiếng, đã kéo trặc khớp cánh tay phải của y. Chỉ nghe tiếng lách cách, ối chao, lách cách liên tiếp vang lên, trong khoảnh khắc nàng lại đánh ba nhà sư còn lại người gãy cổ tay, kẻ trặc khuỷu tay, bốn nhà sư lùi qua một bên, đã hoàn toàn không còn sức chống cự, Tịnh Tế liền xoay người bỏ chạy lên chùa báo tin.

Vi Tiểu Bảo sợ tới mức tay chân luống cuống lên, không biết làm sao là tốt, chợt sau gáy bị xiết chặt, đã bị chụp trúng, phát trảo này chụp vào yếu huyệt sau cổ, y lập tức toàn thân mềm nhũn, không còn chút sức lực.

Nhìn thấy nữ lang áo lam đứng trước mặt, thì người nắm gáy y đương nhiên là nữ lang áo lục, y trong lòng mừng rỡ như điên, la lớn “Tuyệt diệu, tuyệt diệu!”, đã được nàng chụp một trảo như thế thật không uổng sống trên đời một phen, tốt nhất nàng lại đá thêm vào người mình vài cước, đánh thêm lên đầu mình vài quyền thì cho dù có chết ngay lập tức cũng mùi vị vô cùng, diễm phúc không ít. Lúc ấy ngửi thấy mùi u hương thoang thoảng, bèn kêu “Thơm thật, thơm thật!”.

Nữ lang áo lam tức giận nói “Thằng tiểu tặc trọc đầu này rất xấu xa, muội tử, ngươi xẻo mũi y đi”.

Vi Tiểu Bảo chỉ nghe phía sau một thanh âm kiều mỵ nói “Được! Trước tiên ta cứ móc hai tròng mắt láo liên của y đã”, liền cảm thấy một đầu ngón tay mềm mại đã ấn lên mi mắt trái. Vi Tiểu Bảo kêu lên “Ngươi cứ thong thả mà móc, đừng có gấp”.

Nữ lang kia ngạc nhiên hỏi “Tại sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tốt nhất ngươi cứ giữ chặt ta thế này, giữ suốt đời, vĩnh viễn không buông ra”.

Nữ lang giận dữ nói “Tiểu hòa thượng, ngươi sắp chết tới nơi mà còn nói chuyện tào lao với ta à?”.

Vi Tiểu Bảo chỉ cảm thấy mắt phải đau buốt, nữ lang kia quả nhiên định móc mắt y thật, trong lúc cả sợ liền khom lưng cúi đầu, một bụng phong tình đã bay hết lên chín tầng trời, hai tay hất ngược lên, chỉ mong hất được tay nàng đang nắm gáy mình ra. Nữ lang một quyền đánh vào vào hậu tâm y. Vi Tiểu Bảo la lớn “Ối mẹ ơi”, hai tay khua khoắng chụp nắm loạn lên về phía sau, lúc bất tri bất giác ra đúng nửa chiêu Địch Thanh hàng long mà Hồng giáo chủ truyền thụ, đột nhiên hai bàn tay quờ phải cái gì mềm mại, đã nắm vào trước ngực nữ lang.

Chiêu này vốn phải ép địch nhân sau lưng co người lại, sau đó lật người một vòng cưỡi lên cổ địch nhân. Nào ngờ nữ lang không có kinh nghiệm lâm địch, không đề phòng nên bị Vi Tiểu Bảo nắm trúng ngực. Kết quả của chiêu thức không thật giống, nửa sau của chiêu Địch Thanh hàng long cũng không thi triển được.

Nữ lang vừa sợ vừa thẹn, hai tay từ ngoài bẻ vào trong, nắm chặt hai cánh tay Vi Tiểu Bảo, cách một tiếng đã đánh trặc khớp hai khuỷu tay y. Chiêu Nhũ yến quy sào này tên gọi thì ôn nhu văn nhã, nhưng lại là một chiêu sát thủ trong Phân cân thác cốt thủ, kế phi chân đá Vi Tiểu Bảo tung ra hơn một trượng. Nữ lang giận tới cực điểm, rút thanh liễu diệp đao ở lưng ra hết sức chém mạnh xuống lưng Vi Tiểu Bảo.

Vi Tiểu Bảo vội lăn một vòng tới dưới cái bàn đá trong đình, nữ lang một đao chém xuống đất, lửa bắn tung tóe, chân trái phóng cước đá Vi Tiểu Bảo ra khỏi gầm bàn. Nữ lang áo lam kêu lên “Sư muội, không được giết người!”.

Nữ lang áo lục như không nghe thấy, lại một đao chém mạnh xuống lưng Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo lại kêu “Ối mẹ ơi”.

Nữ lang áo lục lại chém hai đao khiến Vi Tiểu Bảo đau thấu xương, may có tấm bảo y hộ thân nên chưa bị thương.

Nữ lang áo lục toan chém tiếp, nữ lang áo lam rút đao ra, choang một tiếng chặn thanh cương đao của nàng lại, kêu lên “Tiểu hòa thượng này không sống nổi nữa đâu, chúng ta chạy mau”.

Nàng nghĩ giết chết nhà sư ở chùa Thiếu Lâm, tai họa này quả không nhỏ.

Nữ lang áo lục bị mối nhục lớn, lại cho rằng đã giết chết tiểu hòa thượng này, vừa sợ vừa thẹn, đột nhiên nước mắt chảy xuống hai má, cánh tay cong lại một cái, vung đao cứa vào cổ mình một nhát. Nữ lang áo lam cả kinh, vội đưa đao ra chặn, tuy hất được lưỡi đao của nàng ra, nhưng mũi đao vẫn sạt qua cổ, máu tươi vọt ra. Nữ lang áo lam hoảng sợ kêu lên “Sư muội... ngươi... ngươi làm gì thế?”.

Nữ lang áo lục thấy trước mắt tối sầm, ngất đi ngã lăn xuống đất.

Nữ lang áo lam ném thanh cương đao xuống, ôm lấy nàng, hoảng sợ kêu lên “Sư muội, ngươi... ngươi... muội... không được chết”.

Chợt nghe sau lưng có người nói “A di đà Phật, mau mau cứu chữa”.

Nữ lang áo lam khóc nói “Cứu... cứu không được nữa rồi”.

Chỉ thấy một bàn tay từ phía sau đưa tới, ngón tay liên tiếp rung lên điểm vào các huyệt đạo quanh vết thương trên cổ nữ lang áo lục, nói “Cứu người là quan trọng, cô nương đừng trách”.

Soạt soạt mấy tiếng, người kia xé vạt áo ra bó cổ nữ lang áo lục, cúi xuống bế nàng lên. Nữ lang áo lam tay chân luống cuống đứng lên, thấy người kia là một nhà sư già chòm râu bạc rũ xuống tới ngực, bế nữ lang áo lục chạy mau lên núi. Nàng giữa lúc hốt hoảng chỉ đành chạy theo, thấy nhà sư già bế sư muội chạy vào cổng chùa Thiếu Lâm, lập tức vào theo.

Vi Tiểu Bảo chui ra khỏi gầm cái bàn đá, hai cánh tay đã không còn là của mình nữa, mềm nhũn rũ xuống bên người, nghĩ thầm “Cô... cô nương này thật hung dữ, sao lại nông nổi như thế, nếu chết ngay thì sao? Minh... mình chạy trốn con mẹ nó thôi”.

Nhưng vừa nghĩ tới dung nhan tuyệt thế của nữ lang, trong lòng nóng lên, quyết định “Chạy cũng không thoát, phải đi thăm thị mới được”.

Hai cánh tay đau buốt, mồ hôi lạnh trên trán to như hạt đậu roi xuống, gắng gượng lên núi.

Vừa đi được hơn mười bước, trong chùa đã có hơn mười nhà sư chạy ra, dìu y cùng ba nhà sư bậc chữ Tịnh về chùa.

Y và bốn nhà sư đều bị tháo khớp, cầm nã điệt đả vốn là sở trường của võ công phái Thiếu Lâm, lập tức có nhà sư tới tiếp cốt lại cho họ. Vi Tiểu Bảo vội tới thăm cô gái kia, hỏi biết được chỗ của hai nữ khách, bèn đi vòng qua thiền viện phía đông, vừa vòng qua hành lang thì thấy tám nhà sư cầm giới đao đi tới.

Tám nhà sư này đều là chấp sự trong Giới luật viện, người đứng đầu khom mình nói “Sư thúc tổ, phương trượng đại sư có lời mời”.

Vi Tiểu Bảo nói “Được rồi, ta phải đi thăm tiểu cô nương kia trước, xem cô ta sống chết ra sao”.

Nhà sư kia liền nói “Phương trượng đại sư chờ trong Giới luật viện, mời sư thúc tổ lập tức tới ngay”.

Vi Tiểu Bảo bực tức nói “Con mẹ nó, ta nói cần đi xem tiểu cô nương xinh đẹp kia, ngươi không nghe thấy sao?”.

Bình thường tính khí của y rất tốt, bây giờ trong lòng sốt ruột, ngay giữa chùa cũng ngoác miệng chửi người.

Tám nhà sư ngớ mặt nhìn nhau, không dám cản trở, bốn người liền theo sau y, bốn người kia liền đi gọi bọn Tịnh Tế bốn Tri khách tăng.

Vi Tiểu Bảo tới thiền viện phía đông, hỏi “Tiểu cô nương không sao chứ?”.

Một vị sư già nói “Bẩm sư thúc, vết thương không nặng, tiểu tăng đang chữa trị”.

Vi Tiểu Bảo liền yên tâm.

Nữ lang áo lam đứng bên cửa, chỉ Vi Tiểu Bảo mắng “Đều là do tên tiểu hòa thượng này không tốt”.

Vi Tiểu Bảo thè thè lưỡi với nàng, do dự một lát, nhưng rốt lại vẫn không dám bước vào xem, quay ra đi tới Giới luật viện. Chỉ thấy cửa viện mở toang, mấy mươi nhà sư khoác áo cà sa đứng hai bên, dáng vẻ nghiêm trang. Bốn nhà sư cầm đao đưa y tới đồng thanh nói “Khải bẩm Phương trượng, Hối Minh tới rồi”.

Vi Tiểu Bảo thấy dáng vẻ như thế, nghĩ thầm “Ngươi là đại lão gia xét án à? Con bà nó, vênh váo cái gì chứ?”, bước vào đại đường, chỉ thấy trước tượng Phật thắp mấy mươi ngọn nến, phương trượng Hối Thông thiền sư đầu dãy bên trái, một nhà sư già đứng đầu dãy bên phải thân hình cao lớn, không giận dữ mà có oai, chính là Trừng Thức thiền sư Thủ tọa Giới luật viện, bọn Tịnh Tế, Tịnh Thanh bốn nhà sư đứng ở phía dưới.

Hối Thông thiền sư nói “Sư đệ, lạy Như Lai đi”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống lễ Phật. Hối Thông chờ y lạy xong đứng dậy, nói “Chuyện trong đình ở sườn núi, phiền sư đệ báo cho Thủ tọa Giới luật viện biết”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta nghe họ cãi nhau, bèn tới xem, còn như rốt cuộc tại sao cãi nhau thì ta không biết. Tịnh Tế, ngươi nói đi”.

Tịnh Tế nói “Dạ”, rồi quay lại nói “Khải bẩm Phương trượng và Thủ tọa sư thúc, bốn người bọn đệ tử đang đón khách trong đình, thì hai vị nữ thí chủ kia muốn tùy ý lên vãn chùa, liền mềm mỏng nói cho họ biết, quy củ của bản tự là trước nay không tiếp nữ thí chủ. Vị nữ thí chủ lớn tuổi hơn nói: Nghe nói chùa Thiếu Lâm tự xưng là võ học chính tông, bảy mươi hai tuyệt nghệ đều là vô địch thời nay, bọn ta muốn tới nhìn thử hiểu xem rốt lại lợi hại ra sao? Đệ tử nói: Tệ tự quyết không dám tự xưng là vô địch võ công thời nay. Các môn các phái trong thiên hạ, võ công đều có sở trường riêng, phái Thiếu Lâm đâu dám ngông cuồng tự đại?”.

Hối Thông phương trượng nói “Nói thế không sai, rất là đắc thể”.

Tịnh Tế nói “Vị nữ thí chủ kia nói: Nói thế thì phái Thiếu Lâm chẳng qua chỉ may mắn có được hư danh, quyền cước mèo què chẳng bõ cười”.

Đệ tử nói “Xin thỉnh giáo hai vị nữ thí chủ thuộc môn phái nào, là cao đồ của vị tiền bối võ lâm nào?”.

Hối Thông nói “Đúng thế, hai cô gái trẻ tuổi này tới bản tự gây sự, coi thường võ công bản phái, ắt phải có nguyên do, phải hỏi rõ lai lịch môn phái của họ”.

Tịnh Tế nói “Cô gái kia nói: Ngươi muốn biết lai lịch môn phái của bọn ta à, dễ lắm, nhìn thấy là biết ngay, rồi chợt ra tay tát đệ tử và Tịnh Thanh sư đệ một cái. Cô ta ra tay cực nhanh, đệ tử lại không đề phòng, rất xấu hổ vì không tránh kịp. Tịnh Thanh sư đệ nói: Sao hai vị hung bạo, ra tay đánh người? Cô gái kia cười nói: Các ngươi hỏi lai lịch môn phái của ta, miệng nói không có bằng cớ nên ra tay cho thấy công phu, các ngươi đã thấy mà lại không biết à? Nói tới đó thì Hối Minh sư thúc tổ tới”.

Trừng Thức hỏi “Vị nữ thí chủ kia ra tay đánh ngươi, thủ pháp thế nào?”.

Tịnh Tế, Tịnh Thanh đều cúi đầu nói “Đệ tử không thấy rõ”.

Trừng Thức hỏi hai nhà sư kia “Các ngươi không bị đánh, chắc phải thấy được thủ pháp, thân pháp của vị nữ thí chủ kia chứ?”.

Hai nhà sư kia nói “Chỉ nghe bốp bốp hai tiếng thì hai vị sư huynh đã bị đánh trúng, dường như cô gái kia tay không nhúc nhích, thân hình cũng không động đậy”.

Trừng Thức nhìn qua phương trượng, chờ y ra lệnh.

Hối Thông do dự một lúc rồi nói với nhà sư chấp sự “Mời hai vị Thủ tọa Đạt Ma viện và Bát Nhã đường tới”.

Không bao lâu, hai vị Thủ tọa lần lượt tới. Thủ tọa Đạt Ma viện Trừng Tâm là người đứng đầu Thập bát La Hán tới núi Ngũ Đài cứu viện. Thủ tọa Bát Nhã đường Trừng Quan thiền sư là một nhà sư già khoảng tám mươi tuổi. Hai người thi lễ với Phương trượng. Hối Thông nói “Có hai vị nữ thí chủ tới bản tự gây sự, không biết thuộc môn phái nào, hai vị kiến văn rộng rãi, mời cùng xem xét cho rõ”, rồi kể lại chuyện.

Trừng Tâm nói “Bốn vị sư điệt hoàn toàn không nhìn thấy cô ta ra tay, nhưng hai người đã bị tát vào mặt, loại võ công này có trong Thiên diệp thủ của bản phái, Hồi phong chưởng của phái Võ Đương. Lạc nhạn thủ của phái Côn Luân, Phi phụng thủ của phái Không Động cũng đều có thủ pháp như vậy”.

Hối Thông nói “Nếu chỉ dựa vào hai chưởng này thì không nhìn ra môn phái võ công của cô ta. Sư đệ, còn ngươi thì tại sao lại động thủ với họ?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đầu tiên cô nương áo lam đã đánh gãy tay của bốn... bốn hòa thượng...”.

Hối Thông hỏi kỹ tay của bốn hòa thượng bị tháo khớp ra sao. Bốn nhà sư vừa kể vừa diễn lại tình cảnh lúc ấy. Trừng Tâm ngưng thần nhìn, hỏi kỹ về thủ pháp của nữ lang kia, sau cùng hỏi Vi Tiểu Bảo “Xin hỏi sư thúc, cô nương kia lại bẻ gãy hai tay của lão nhân gia thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Sau gáy lão nhân gia ta bị cô nương xinh đẹp kia nắm chặt, lập tức toàn thân tê dại, thị nắm vào đây”, vừa nói vừa chỉ vào gáy. Trừng Tâm gật đầu nói “Đó là huyệt Đại chuy, là huyệt trọng yếu bậc nhất trong cơ thể”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta xoay tay định hất tay thị ra, lại bị thị đánh một quyền vào bối tâm đau gần chết, lão nhân gia ta cuống lên quơ tay chụp bừa, chụp trúng ngực thị một cái, tiểu cô nương kia cũng cuống lên, bẻ gãy cánh tay ta, lại quật ta xuống đất, vung đao chém loạn lên. Con mẹ nó, giết người không mất vốn, thị nhất quyết mưu giết chồng ruột, định làm gái góa trẻ”.

Chúng tăng nghe y nói năng bừa bãi, đều ngớ mặt nhìn nhau. Trừng Tâm đứng sau lưng y, gang tay ra đo, thấy ba vết đao trên áo cà sa sau lưng y, hoảng sợ nói “Cô ta chém người ba đao, thương thế của sư thúc ra sao?”.

Vi Tiểu Bảo dương dương tự đắc nói “Ta có bảo y hộ thân nên không bị thương. Ba nhát đao này may là không chém vào đầu trọc của ta. Tiểu muội tử này chém ta không chết, chắc là sợ quá hồn vía bay mất, tưởng võ công lão nhân gia ta cao thâm khôn lường, đành cứa cổ mình. Thật ra võ công của ta qua loa tầm thường, mà thị xinh đẹp như thế thì lão nhân gia ta cũng quyết không làm khó...”.

Hối Thông sợ y tiếp tục nói năng bừa bãi, liền chen vào “Sư đệ, như vậy đủ rồi”.

Chúng tăng lúc này đều đã rõ, sở dĩ nữ lang kia nông nổi là vì bị chụp vào ngực, bị nhục quá lớn. Vi Tiểu Bảo lúc ấy tính mạng treo trên sợi tóc, nhìn ba vết đao trên áo y thì rõ, đang lúc nguy cấp vung tay chụp bừa, chạm phải bất kỳ chỗ nào trên người địch nhân cũng không thể nói là có gì sai trái. Võ công của y quá thấp, khi bị bắt liều mạng giãy giụa thì liệu ra tay còn có quy tắc gì được?

Trừng Thức vẻ mặt lập tức hòa hoãn nói “Sư thúc, lúc nãy nghe nữ thí chủ kia không tiếc lời mắng nhiếc sư thúc không giữ thanh quy, tưởng là sư thúc phạm giới trêu chọc phụ nữ thật, đến nỗi đắc tội, thì ra là lúc đánh nhau lỡ tay, không thể nói là vi phạm giới luật. Mời sư thúc ngồi”, rồi đích thân mang qua một chiếc ghế đặt phía sau Hối Thông, ý tứ là nói ngươi không phạm giới luật, Giới luật viện không quản được ngươi, ngươi là bậc tôn trưởng trong chùa, thì ta phải kính trọng ngươi. Vi Tiểu Bảo cười hì hì ngồi xuống. Trừng Thức thấy y dáng vẻ nông nổi, ăn nói vô vị, không kìm được bèn nói “Tuy sư thúc không phạm sắc giới, nhưng khi gặp nữ thí chủ cũng nên có cử chỉ trang trọng, vẻ mặt đứng đắn, mới không mất phong độ của cao tăng chùa Thiếu Lâm”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chức cao tăng này của ta là qua loa đại khái, tùy tiện thêm bớt, chứ không phải là thật”.

Hối Thông đang định lên tiếng khuyên dạy. Thủ tọa Bát Nhã viện Trừng Quan bỗng nói “Không có môn phái”.

Trừng Tâm ngạc nhiên hỏi “Sư huynh nói hai vị nữ thí chủ này không có môn phái à?”.

Trừng Quan nói “Võ công học trộm! Trong Phân cân thác cốt thủ của hai cô gái này bao gồm thủ pháp của bốn phái Võ Đương, Côn Luân, Không Động, Điểm Thương, ba vết đao trên lưng sư thúc bao gồm đao pháp của ba phái Nga My, Thanh Thành, Sơn Tây lục hợp đao, hỗn tạp như vậy, mà lại học không tới nơi tới chốn, thiên hạ không có võ công thế này”.

Vi Tiểu Bảo rất ngạc nhiên, nói “Phì, bấy nhiêu chiêu thức của hai cô gái kia mà ngươi đều biết được lai lịch của từng chiêu à?”.

Y không biết Trừng Quan tám tuổi đã xuất gia vào chùa Thiếu Lâm, suốt hơn bảy mươi năm chuyên tâm vào võ học, chưa hề ra khỏi cửa chùa một bước, thông hiểu điển tịch võ học, hiểu biết rất rộng. Đạt Ma viện chùa Thiếu Lâm chuyên nghiên cứu võ công của bản phái. Bát Nhã đường thì chuyên nghiên cứu sâu võ công các gia các phái trong thiên hạ. Hàng chục cao tăng trong Bát Nhã đường mỗi người đều tinh thông võ công của một tới vài phái.

Cuối thời Tùy, tăng chúng chùa Thiếu Lâm đã giúp Lý Thế Dân đánh dẹp Vương Thế Sung, võ công thời đó đã oai chấn thiên hạ. Hơn ngàn năm nay tiếng tăm không suy chính vì võ công của bản phái bác đại tinh thâm, nhưng một trong các nguyên nhân chủ yếu cũng là nhờ Bát Nhã đường nghiên cứu sâu về võ công của các phái khác. Sau khi thông hiểu võ công của phái khác, một là lấy cái hay bù cái dở, có thể bù đắp những chỗ bất túc trong công phu của bản phái, hai là nếu đọ sức với cao thủ phái khác, biết trước được tường tận về đối phương thì sẽ chiếm thượng phong. Đệ tử Thiếu Lâm hành hiệp giang hồ trở về chùa, sau khi tham kiến Phương trượng và bản sư, trước tiên tới Giới luật viện bẩm cáo xem có sai phạm không, rồi tới Bát Nhã đường bẩm cáo những điều mắt thấy tai nghe. Trong võ công của phái khác, chỉ cần có một chiêu, một thức có thể lấy được, thì các sư trong Bát Nhã đường sẽ ghi chép lại. Cứ thế tích lũy hàng ngàn năm, nên với chiêu thức võ công của các phái khác thuộc như trong lòng bàn tay. Cho dù trong chùa không có nhân tài kiệt xuất, cũng có thể là lãnh tụ quần luân rồi.

Trừng Quan chuyên tâm võ học nhưng việc đời một khiếu cũng không thông, có phần ngây ngốc nhưng lại phân biệt được võ công của các gia các phái rất tinh tế. Văn nhân đọc sách nhiều mà không lãnh hội sẽ trở thành thằng ngốc. Trừng Quan thiền sư lại là Thằng ngốc trong võ học. Cả đời y ngoài việc chiết chiêu với đồng môn thì chưa hề động thủ với người ngoài, nhưng sự uyên bác về võ học thì được mọi người trong chùa tôn là đệ nhất thời nay.

Trừng Tâm nói “Té ra hai vị nữ thí chủ không có môn phái, vậy thì dễ thôi. Chỉ cần chữa lành vết thương của vị cô nương ấy, đưa cô ta ra khỏi chùa, sẽ không còn hậu họa nữa”.

Trừng Thức nói “Hai người họ gọi nhau là sư tỷ sư muội, dường như có sư phụ”.

Trừng Tâm nói “Cho dù có sư phụ cũng không thể là nhân vật cao minh trong danh môn đại phái”.

Trừng Thức gật đầu.

Hối Thông phương trượng nói “Hai vị nữ thí chủ tuổi trẻ hiếu động, lần tranh chấp này chúng ta không có gì sai. Tuy nhiên vẫn không được thất lễ, phải đối đãi tốt với hai vị nữ thí chủ. Bây giờ giải tán được rồi”, nói xong đứng dậy.

Trừng Tâm mỉm cười nói “Lúc đầu ta còn cho rằng trong võ lâm xuất hiện vị cao thủ nào, dạy hai cô nương trẻ tuổi cố ý tới làm nhục bản phái, hơi có chút lo lắng. Danh tiếng hàng ngàn năm của chùa Thiếu Lâm, đừng để đổ nhào trong tay chúng ta”.

Chúng tăng đều mỉm cười gật đầu.

Vi Tiểu Bảo bỗng nói “Theo ta thấy, danh khí của phái Thiếu Lâm rất nổi tiếng, thật ra cũng chỉ có thế”.

Hối Thông đang định ra cửa, vừa nghe thấy ngạc nhiên quay đầu lại. Vi Tiểu Bảo nói “Tịnh Tế, Tịnh Thanh, các ngươi đã học công phu được mấy năm?”.

Tịnh Tế nói đã học mười bốn năm, Tịnh Thanh nói đã học mười hai năm, đều tự nói tư chất thấp kém, không có tiến bộ, vô cùng xấu hổ.

Hối Thông phương trượng nói “Chúng ta học Phật, cốt ở ngộ đạo siêu thoát, võ công cao hay thấp là việc sau cùng”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Ta thấy ở đây rất có nhược điềm. Hai con nhãi thối tha này bất quá chỉ hai mươi tuổi, chỉ đông học trộm một chiêu, tây học lén một thức, dùng võ công mèo què tạp nham của các môn phái khác nhau mà đánh cho sư Thiếu Lâm học võ mười mấy năm phải chạy trối chết, vãi cứt vãi đái, không hề chống đỡ nổi, chết không có đất chôn. Từ đó mà nhìn, có thể thấy một chiêu nửa thức của phái Võ Đương, Côn Luân gì gì đó đều lợi hại hơn võ công chính tông của phái Thiếu Lâm chúng ta rất nhiều”.

Vẻ mặt của bọn Hối Thông, Trừng Thức, Trừng Tâm đều rất bẽn lẽn. Tuy họ thấy lời Vi Tiểu Bảo rất chướng tai, nhưng nhất thời cũng khó cãi lại được, chỉ nghĩ “Công phu của bọn bốn người Tịnh Tế rất kém, làm sao có thể nói là võ công chính tông của phái Thiếu Lâm?”.

Trừng Quan lại gật đầu nói “Sư thúc nói rất có lý”.

Trừng Thức ngạc nhiên nói “Sao sư huynh cũng cho là có lý?”.

Trừng Quan nói “Võ công tạp nham của người ta mà đánh bại công phu chính tông của chúng ta, thì ở đây rõ ràng có chỗ rất không đúng”.

Hối Thông nói “Tư chất trời cho của từng người đều khác nhau. Bọn như Tịnh Tế vốn không lấy võ công làm sở trường, họ bận tiếp khách, có công rất lớn trong việc hoằng dương Phật pháp. Tịnh Tế, Tịnh Thanh, Tịnh Bản, Tịnh Nguyên, bốn người các ngươi đã giữ chức trách Tri khách tăng, trở đi nên luyện võ công nhiều hơn”.

Bốn người bọn Tịnh Tế khom người vâng dạ.

Chúng tăng ra khỏi Giới luật viện. Vi Tiểu Bảo lắc đầu, Trừng Quan cau mày suy nghĩ một lúc cũng lắc đầu.

Hối Thông và Trừng Tâm nhìn nhau một cái, đều nghĩ “Một già một trẻ này đều có khí khái, không cần để ý”, rồi lần lượt bước đi.

Trừng Quan nhìn lá xanh của một vạt cây bạch quả trong viện chấp chới rơi xuống, nảy ra một ý, liền nói “Sư thúc, ta phải đi thăm nữ thí chủ kia”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng nói “Thế thì không gì hay bằng, ta cũng đi”.

Hai người tới thiền viện phía đông, vị sư già điều trị cho nữ lang áo lục ra đón. Vi Tiểu Bảo hỏi “Thị có sao không?”.

Vị sư già nói “Vết thương không sâu, không hề gì, không chết đâu”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Hay lắm, hay lắm”, rồi đi vào thiền phòng.

Chỉ thấy nữ lang áo lục nằm ngang trên giường, hai mắt nhắm nghiền, sắc mặt trắng bệch như trong suốt, đầu cổ dùng bông gòn và vải trắng bó kín, tay phải để ngoài chăn, năm ngón tay mảnh mai thuôn thuôn nõn nà như chạm bằng bạch ngọc, ở gốc năm ngón trên mu bàn tay có năm lúm tròn nho nhỏ. Vi Tiểu Bảo trong lòng xao động, nhịn không được muốn sờ lên bàn tay xinh đẹp khả ái này, liền nói “Mạch cô ta ra sao?”, rồi đưa tay ra giả như định bắt mạch. Nữ lang áo lam đứng cuối giường, thấy y bước vào, đã hơi tức xông lên, quát “Đừng đụng vào sư muội ta”.

Thấy y vẫn không rụt tay lại, bèn vung tay trái ra, chụp vào cổ tay y. Trừng Quan ngón giữa bật vào huyệt Dương cốc cạnh sống bàn trái nàng, nói “Chiêu này của ngươi là cầm nã thủ của Hách gia Sơn Tây”.

Nữ lang áo lam rút tay lại, thuận thế huých khuỷu tay ra. Trừng Quan bật ngón tay vào huyệt Tiểu hải dưới khuỷu tay nàng. Tay phải của nữ lang lật lại đập ra, Trừng Quan lại bật ngón giữa trỏ, bức nàng thu chiêu lùi lại một bước. Nữ lang vừa sợ vừa giận, song quyền như gió, trong nháy mắt đã đánh bảy tám quyền. Trừng Quan không ngớt gật đầu, bật ngón tay bảy tám lần, nữ lang “Ối chào” một tiếng, huyệt Thanh lãnh uyên trên cánh tay phải đã bị trúng chỉ, cánh tay không động đậy được, liền mắng “Hòa thượng chết tiệt!”.

Trừng Quan ngạc nhiên nói “Ta vốn còn sống, nếu là hòa thượng chết thì làm sao dùng ngón tay bật ngươi được?”.

Nữ lang thấy võ công của y lợi hại, trong lòng khiếp sợ, nhưng không chịu thua về miệng lưỡi, mắng “Hôm nay ngươi vẫn sống nhưng ngày mai sẽ chết”.

Trừng Quan ngạc nhiên hỏi “Nữ thí chủ làm sao biết được? Chẳng lẽ ngươi sáng suốt nhìn thấy trước?”.

Nữ lang hừ một tiếng, nói “Hòa thượng chùa Thiếu Lâm chỉ biết mồm mép trơn tuột”.

Nàng cho là Trừng Quan nói đùa với mình, chứ không biết lão hòa thượng này tuy võ công rất cao cường nhưng hoàn toàn không hiểu việc đời. Cả đời y không ra khỏi chùa, tăng lữ trong chùa phải giữ giới cấm nói dối, y chưa nói dối với ai câu nào, nên cho rằng trong thiên hạ tuyệt không có việc nói dối. Y nghe nữ lang nói hòa thượng chùa Thiếu Lâm chỉ biết mồm mép trơn tuột, nghĩ thầm “Chẳng lẽ thức ăn hôm nay cho quá nhiều dầu phông!”, bèn kéo vạt áo lau mép, không thấy có dầu, cong đầu lưỡi trong miệng cũng không thấy trơn, đang còn kinh ngạc thì nữ lang áo lam hạ giọng quát “Đi ra, đừng ồn ào đánh thức sư muội ta!”.

Trừng Quan nói “Dạ, dạ..., sư thúc, chúng ta đi thôi”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra nhìn nữ lang trên giường, vốn đã không để ý tới việc gì khác, chỉ “ừ” một tiếng nhưng không dời bước. Nữ lang áo lam từ từ đi tới sau lưng y, đột nhiên xuất chưởng, đẩy mạnh một cái. Vi Tiểu Bảo “A” một tiếng, bị nàng hất bay thẳng ra cửa, bình một tiếng đập mạnh xuống đất, luôn miệng “Ối chao”, không bò dậy nổi.

Trừng Quan nói “Chiêu Giang hà nhật hạ này vốn là chưởng pháp của phái Lao Sơn, nhưng nữ thí chủ sử dụng không đúng lắm”, trong miệng lẩm bẩm, đi ra khỏi phòng, dìu Vi Tiểu Bảo dậy, nói “Sư thúc, chưởng này của cô ta đánh ra, có mười ba cách ứng phó. Nếu không muốn giao đấu với cô ta thì trong sáu cách tránh né, bất cứ cách nào cũng dùng được. Nếu muốn phản kích thì bảy cách: ngoặc cổ tay, hất khuỷu tay, bật ngón tay, điểm trả lại, chụp cánh tay, gạt chếch ra, đá ngược cách nào cũng có thể hóa giải”.

Vi Tiểu Bảo ngã dập lưng và mông xuống đất đau ê ầm, đang tức tối, nói “Bây giờ ngươi mới nói, thì có tác dụng gì?”.

Trừng Quan nói “Dạ, sư thúc giáo huấn rất đúng. Đều do sư điệt không phải, nếu ta nói trước, thì sư thúc không muốn làm khó cô ta, chỉ cần tránh né cũng không tới nỗi bị ngã thế này”.

Vi Tiểu Bảo chợt động tâm niệm “Hai cô nương này hung dữ thật, sau này gặp lại, họ vừa tới liền tay đánh chân đá sẽ khó chống đỡ. Lão hòa thượng này biết rất rõ về võ công của hai con nhãi xấu xa kia, chỉ bật ngón tay như vậy mà đã bức được thị không dám tới khinh rẻ người. Mình muốn lấy tiểu cô nương kia làm vợ, không thể không lừa lão hòa thượng đi theo bên cạnh hộ giá”, lại nghĩ “Lão hòa thượng già như vậy rồi, không biết còn sống được mấy ngày nữa, nếu ngày mai y ô hô ai tai, há không phải hỏng bét sao”, bèn nói “Vừa rồi ngươi bật ngón tay mấy cái thì con nhãi xấu xa kia phải ngoan ngoãn im thin thít, đó là công phu gì vậy?”.

Trừng Quan nói “Đó là công phu Nhất chỉ thiền. Sư thúc không biết sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta không biết, ngươi dạy ta đi”.

Trừng Quan nói “Sư thúc có lệnh ắt phải phục tùng. Nhất chỉ thiền công phu này cũng không khó học, chỉ cần nhận đúng huyệt, điểm mạnh vào huyệt đạo của đối phương là được”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, vội nói “Thế thì tốt quá, ngươi mau mau dạy ta”.

Nghĩ thầm học được công phu này, ngón tay chỉ bật mấy cái là nữ lang áo lục đã không động đậy được. Lúc đó muốn thị làm vợ, còn không dễ sao? Mà bốn chữ “Cũng không khó học” càng là điều quan trọng. Công phu tuyệt diệu trong thiên hạ không môn nào hơn được, lập tức mặt mày hớn hở, trong lòng vô cùng ngứa ngáy.

Trừng Quan nói “Không biết nội công Dịch cân kinh của sư thúc đã luyện tới bậc thứ mấy rồi. Xin sư thúc bật thử một cái xem sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Bật thế nào?”.

Trừng Quan co ngón tay bật ra, vù một tiếng, một luồng kình khí bắn mạnh ra, một chiếc lá dưới đất bay tung lên.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Trò này hay đấy”, rồi làm theo cách của y, cũng là ngón cái tay phải đè chặt ngón giữa, bật ngón giữa ra, đương nhiên hoàn toàn im ắng, không có cả một hạt bụi nào bay lên.

Trừng Quan nói “Thì ra sư thúc chưa luyện qua nội công Dịch cân kinh, muốn luyện môn nội công này phải luyện Bát Nhã chưởng trước, đề ta chiết chiêu Bát Nhã chưởng với sư thúc, xem chưởng lực của sư thúc nông sâu ra sao mới truyền thụ Dịch cân kinh được. Vi Tiểu Bảo nói “Bát Nhã chưởng ta cũng không biết”.

Trừng Quan nói “Cũng không sao, chúng ta đấu Niêm hoa cầm nã thủ”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà Niêm hoa cầm nã thủ, cũng chưa nghe nói tới”.

Trên mặt Trừng Quan có vẻ khó coi, nói “Thế thì chúng ta chiết chiêu qua loa hơn, thử Kim cương thần chưởng cũng được. Môn này cũng không biết à? Thế thì bắt đầu thử từ Ba la mật thủ cũng được. Cũng không biết? Thế thì thử Tán hoa thủ. Phải rồi, sư thúc còn nhỏ tuổi, chưa học tới lộ chưởng pháp này, thế còn Vi Đà chưởng, Phục hổ quyền, La Hán quyền? Thiếu Lâm trường quyền?”.

Y nói một loạt quyền pháp, Vi Tiểu Bảo đều lắc đầu.

Trừng Quan thấy Vi Tiểu Bảo không biết quyền pháp gì, cũng không bực tức, nói “Võ công phái Thiếu Lâm chúng ta tuần tự nhi tiến, sau khi nhập môn, trước tiên học Thiếu Lâm trường quyền, rồi mới học La Hán quyền, sau đó học Phục hổ quyền, sau khi đã có căn bản nội công, ngoại công, có thể học Vi Đà chưởng. Nếu không học Vi Đà chưởng thì học Đại từ đại bi thiên thủ thức cũng được...”.

Vi Tiểu Bảo hơi máy môi, định nói “Đại từ đại bi thiên thủ thức thì ta biết”, nhưng kìm lại, biết Đại từ đại bi thiên thủ thức do Hải lão công dạy, trong mười chiêu e đã có chín chiêu là giả, chữ “Biết” này bất kể thế nào cũng không thể nói được. Chỉ nghe Trừng Quan nói tiếp “Bất kể học Vi Đà chưởng hay Đại từ đại bi thiên thủ thức, thông minh, chuyên cần thì luyện bảy tám năm cũng tàm tạm rồi. Nếu ngộ tính cao thì có thể học thêm Tán hoa chưởng. Học xong Tán hoa chưởng thì đệ tử phái khác trong võ lâm đã khó địch nổi. Còn học Ba la mật thủ, phải xem tính nết của mỗi người có thích hợp không. Như các sư điệt Tịnh Tế, Tịnh Thanh đều đang luyện Phục hổ quyền, tính tình của họ không thích hợp với việc luyện võ, tiến bộ hơi chậm. Mười năm nữa may ra Tịnh Thanh có thể luyện Vi Đà chưởng. Tịnh Tế học võ không được chuyên tâm, sư điệt thấy y chuyên niệm kinh Kim Cương tham thiền là phải”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng nói “Ngươi nói Nhất chỉ thiền học không khó, nhưng bắt đầu luyện từ Thiếu Lâm trường quyền, từng đường quyền pháp, chưởng pháp cứ thế luyện, luyện thành Nhất chỉ thiền này phải mất mấy năm?”.

Trừng Quan nói “Trong điển tịch của Bát Nhã đường có chép điều này. Trong triều Hậu Tấn thời Ngũ đại, bản tự có một vị Pháp Huệ thiền sư, thiên tư thông tuệ, vào chùa chưa đầy ba mươi sáu năm đã luyện được Nhất chỉ thiền, tiến triển thần tốc, tiền vô cổ nhân hậu vô lai giả. Chắc kiếp trước y nhất định là một vị đại tông sư võ học, rất nhiều công phu là mang theo từ kiếp trước. Sau đó trong niên hiệu Kiến Viêm nhà Nam Tống có một vị Linh Hưng thiền sư, chẳng qua cũng chỉ mất thời gian ba mươi chín năm. Đó đều là kỳ tài thông minh bẩm sinh, trăm năm khó gặp, khiến người ta khâm phục. Điển hình tiền bối, hậu nhân cũng chỉ biết tưởng tượng mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi từ khi bắt đầu học võ đến lúc luyện được Nhất chỉ thiền, mất bao nhiêu lâu?”.

Trừng Quan mỉm cười nói “Sư điệt năm mười một tuổi bắt đầu luyện Thiếu Lâm trường quyền, tính ra cũng rất may mắn, theo học với ân sư là Hối Trí thiền sư, học được nhanh hơn nhiều so với các sư huynh đệ đồng môn, đến năm mươi ba tuổi đã hơi thấy cửa vào chỉ pháp này”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi luyện từ năm mười một tuổi, tới năm mươi ba tuổi đã hơi quỳ ở then cửa gì gì đó”.

(Y không biết thành ngữ Hơi thấy cửa vào, nên nói thành Hơi quỳ then cửa), vậy thì đã luyện tất cả bốn mươi hai năm mới thành công phải không?”.

Trừng Quan rất đắc ý, nói “Trong bốn mươi hai năm mà luyện được Nhất chỉ thiền, trong bản phái hơn ngàn năm nay lão nạp được xếp thứ ba”.

Ngừng một lát lại nói “Nhưng nội lực của lão nạp rất bình thường, nếu nói về chỉ lực e là phải xếp sau bảy mươi người”.

Nói tới đó lại không kìm được vẻ ảo não.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Bất kể ngươi xếp thứ ba cũng được, xếp thứ bảy mươi ba cũng được, kiếp trước lão tử không đi tu, tựa hồ không mang võ công gì từ bụng mẹ ra, phải mất bốn mươi hai năm mới luyện được chỉ pháp này thì mình và con nhãi xấu xa kia đều đã là ông bà già năm sáu mươi tuổi rồi, lão tử còn luyện cái rắm gì!”, liền nói “Tiểu cô nương người ta chỉ luyện một hai năm, ngươi phải luyện tới bốn năm mươi năm mới thắng được, thật là kém xa”.

Trừng Quan cũng đã sớm nghĩ tới điều này, vẫn đang tính toán trong lòng, liền nói “Dạ, dạ! Võ công của phái Thiếu Lâm ta so với người ta, quả thật... quả thật không hay lắm”.

Vi Tiểu Bảo nói “Cái gì mà không hay lắm, rõ ràng là hỏng bét. Phái Thiếu Lâm chúng ta cứ thế này thì có thể không còn là người đứng đầu trong võ lâm. Ngươi là Thủ tọa Bát Nhã đường, sao không nghĩ cách làm sao xứng đáng với cao tăng của chùa Thiếu Lâm hàng ngàn hàng vạn năm nay? Sau khi ngươi chết, còn mặt mũi nào nhìn Pháp gì đó thiền sư, Linh gì đó thiền sư, thêm Hối Trí thiền sư sư huynh ta, mọi người sẽ trách tội ngươi, nói ngươi chỉ biết ăn ỉa mà không lo làm việc, không nghĩ cách bảo toàn oai danh của phái Thiếu Lâm, há không xấu hổ mà chết sao?”.

Trừng Quan bộ mặt già nua đỏ bừng, mười phần khiếp sợ, gật đầu lia lịa nói “Sư thúc chỉ điểm rất đúng, để sư điệt về, tra cứu điển tịch võ công trong Bát Nhã đường xem có diệu pháp gì có thể luyện nhanh không”.

Vi Tiểu Bảo mừng rỡ nói “Phải đấy, nếu ngươi tra cứu không ra thì phái Thiếu Lâm chúng ta cũng không cần đứng trong võ lâm nữa. Chi bằng mời hai tiểu cô nương kia tới, để người lớn tuổi làm Phương trượng, người nhỏ tuổi làm Thủ tọa Bát Nhã đường. Do hai người truyền thụ võ công, nhất định sẽ hay hơn nhiều so với công phu ngốc nghếch, đầu óc đần độn của chúng ta”.

Trừng Quan ngớ ra, hỏi “Hai vị nữ thí chủ kia làm sao lại có thể làm Phương trượng, Thủ tọa của bản tự?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ai bảo ngươi không nghĩ ra cách luyện võ công cho nhanh? Phương trượng mất mặt, ngươi cũng mất mặt, chuyện đó không cần phải nói, nhưng từ đây phái Thiếu Lâm không còn chỗ đứng trong võ lâm, mấy ngàn hòa thượng của bản tự đều phải chuyển sang tôn hai nữ lang này làm sư phụ. Mọi người đều nói mất mấy chục năm học võ công của phái Thiếu Lâm, nhưng có tác dụng gì? Hai tiểu cô nương chỉ học sáu tháng một năm, liền lách cách lách cách lách cách bẻ gãy hết chân tay của hòa thượng chùa Thiếu Lâm. Mọi người coi việc bảo toàn chân tay là quan trọng, thì chi bằng cung kính tiểu cô nương tới làm Thủ tọa Bát Nhã đường cho xong!”.

Mấy câu này khiến Trừng Quan toát cả mồ hôi trán, hai tay không ngừng run lên, run giọng nói “Vâng vâng! Mời hai tiểu cô nương tới làm Phương trượng, Thủ tọa của bản tự, ờ, như thế... như thế cũng thật là mất mặt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chứ không phải sao? Lúc đó chúng ta cũng không gọi là phái Thiếu Lâm nữa”.

Trừng Quan hỏi “Thế... thế gọi là phái gì?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chi bằng gọi quách là phái Thiếu Nữ cho xong, chùa Thiếu Lâm đổi thành chùa Thiếu Nữ, chỉ cần tháo tấm biển trên cổng chùa xuống, cạo bỏ chữ Lâm thay bằng chữ Nữ, chỉ thay một chữ, cũng rất dễ làm”.

Trừng Quan mặt xám như tro, vội nói “Không được, không được! Ta... ta sẽ nghĩ cách. Sư thúc, thứ lỗi cho sư điệt không bồi tiếp được nữa”, rồi chắp tay làm lễ, quay người đi ngay.

Vi Tiểu Bảo nói “Khoan đã! Việc này phải giữ bí mật. Nếu trong chùa có người biết sẽ rất không ổn”.

Trừng Quan hỏi “Tại sao thế?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mọi người sẽ không tin ngươi, cũng không biết ngươi có nghĩ ra cách hay không. Hai tiểu cô nương kia còn dưỡng thương trong chùa mà mọi người kinh hồn khiếp vía, đều tới dập đầu bái sư, thì phái Thiếu Lâm to lớn của chúng ta há chẳng tan rã từ đây sao?”.

Trừng Quan nói “Sư thúc chỉ giáo rất phải. Việc này liên quan tới sự tồn vong của bản phái, thật ngàn vạn lần không thể nói ra”, trong lòng vô cùng cảm kích, nghĩ thầm “Vị sư thúc này tuy còn nhỏ tuổi nhưng nhãn quan xa rộng, bậc sư tôn tiền bối quả nhiên rất giỏi, nếu không có y đầu óc sáng suốt, kiến thức hơn người thì phái Thiếu Lâm không khỏi biến thành phái Thiếu Nữ, danh tiếng ngàn năm sẽ không sao khôi phục được”.

Vi Tiểu Bảo thấy y tất tả bước đi, tay áo run bần bật, rõ ràng rất sợ hãi, nghĩ thầm “Lão hòa thượng liều mạng già đi nghĩ cách, nhất định sẽ nghĩ ra được cách gì đó. Lời nói của mình thì ai ai cũng thấy có hàng trăm chỗ sơ hở, nhưng chỉ cần y không bàn bạc với người khác thì lão hòa thượng ngu này sẽ không thể biết bị mình lừa”.

Nghĩ tới tiểu cô nương dung nhan như hoa đang nằm trên giường, lập tức lòng hươu dạ vượn, lại muốn vào phòng nhìn nàng mấy cái. Y quay đầu đi được mấy bước, chợt thấy bóng quần màu lam dưới rèm cửa, nghĩ tới nữ lang áo lam ra tay rất độc ác, mình lại không có Trừng Quan hộ giá, một mình bước vào sẽ nếm mùi đau khổ, đành thở dài quay về thiền phòng của mình nghỉ ngơi.

Hôm sau vừa tảng sáng, lại tới thiền viện phía đông thăm viếng. Nhà sư già điều trị chắp tay nói “Chào sư thúc”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vết thương của nữ thí chủ đã đỡ chưa?”.

Nhà sư già nói “Nữ thí chủ kia nửa đêm tỉnh dậy, biết mình đang trong bản tự, định đi lập tức, nói nhiều câu vô lễ. Sư điệt hết lời khuyên can, cô ta nói quyết không chết trong chùa của tiểu... tiểu tăng”.

Vi Tiểu Bảo nghe y ấp úng, biết tiểu cô nương nếu không mắng mình là “Tiểu dâm tặc” thì ắt là “Tiểu ác tăng”, liền hỏi “Thế rồi sao?”.

Nhà sư già nói “Sư điệt khuyên cô ta ngày mai hãy đi, nữ thí chủ giãy giụa đứng dậy, sư tỷ nàng đỡ nàng đi ra, sư điệt không dám can ngăn, hơn nữa vết thương của nữ thí chủ kia cũng không đáng lo, đành để họ đi, đã bẩm báo việc này với Phương trượng”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu, cảm thấy cụt hứng, nghĩ thầm “Tiểu cô nương đi rồi, không biết tới đâu? Mình không biết tên họ, làm sao tìm ra?”, bèn trách nhà sư già kia làm việc bất lực, trách móc mấy câu, lại xoay chuyển ý nghĩ “Hai con nhãi xấu xa này dung mạo xinh đẹp, khác hẳn người khác, lúc xuất thủ thì đủ cả công phu của các gia các phái, rốt cuộc sẽ tìm ra”, liền đi vào Bát Nhã đường.

Chỉ thấy Trừng Quan ngồi dưới đất, chung quanh chất hàng trăm quyển sách, hai tay ôm đầu, nhọc nhằn suy nghĩ, mắt đầy tia máu, chắc là cả đêm không ngủ. Nhìn dáng vẻ của y, đương nhiên là chưa nghĩ ra được cách hay. Y thấy Vi Tiểu Bảo đi vào, giơ mắt ra nhìn, tựa hồ không biết, vẫn miệt mài suy nghĩ, đối với mọi thứ chung quanh đều nhìn mà không thấy.

Vi Tiểu Bảo thấy y khổ não định tới an ủi vài câu, cho y biết hai tiểu cô nương đã đi, trước mắt không cần vội vàng, lại xoay chuyển ý nghĩ “Nếu y không dụng tâm thì làm sao nghĩ ra được? Chỉ sợ mình nói ra, lão hòa thượng này lại càng lười”.

Thấm thoắt đã hơn một tháng, Vi Tiểu Bảo thường lui tới Bát Nhã đường, thấy Trừng Quan chỉ còn da bọc xương, khuôn mặt tiều tụy, không nói không rằng giống như ngây ngốc, có lúc đứng dậy, tay đánh chân đá một hồi rồi lắc đầu ngồi xuống. Vi Tiểu Bảo chỉ cho là lão hòa thượng này ngu ngốc, miệt mài vắt óc cả tháng nay vẫn không nghĩ ra cách gì, chứ không biết võ công của phái Thiếu Lâm môn nào cũng cốt phải có căn cơ vững chắc, thà chậm chứ không tham nhanh. Muốn cấp tốc thành công chính là điều đại kỵ trong võ công phái của Thiếu Lâm. Trừng Quan tuy biết hết tất cả võ học trong thiên hạ, nhưng muốn y bỏ hết các điều cấm của bản phái, sáng tạo ra cách thức luyện võ cấp tốc thì hoàn toàn không phù hợp với những điều y đã học suốt đời.

Khí trời ấm dần, Vi Tiểu Bảo ở trong chùa đã được vài tháng. Mấy ngày gần đây, mỗi ngày y đều nghĩ tới thiếu nữ áo lục mấy mươi lần.

Hôm ấy buồn chán, giắt tiền đi xuống phía tây núi Thiếu Thất, tới một thị trấn lớn gọi là Đàm Đầu phố, tới hiệu quần áo mua một bộ quần áo giày tất, ra hang núi ngoài thị trấn mặc vào, gói áo cà sa vào bao phục khoác lên lưng, tới bờ suối soi xuống nước quả giống như con nhà giàu. Y trở vào thị trấn, ăn một bữa no nê gà vịt thịt cá trong một tửu lâu, rồi nghĩ thầm “Bây giờ đi tìm sòng bạc đánh lớn một phen”.

Biết sòng bạc thường ở trong hẻm nhỏ, liền đi qua phố vào hẻm, nhìn đông ngó tây.

Mỗi lần vào một đường hẻm nhỏ, y đều lắng nghe xem có tiếng sát phạt không, tới hẻm thứ bảy thì nghe có người nói “Thiên Cửu vương, ăn hết!”, mấy chữ ấy lọt vào tai, lập tức nói không hết sự khoan khoái, so với câu “Nam mô A di đà Phật” lúc nào cũng nghe thấy trong chùa Thiếu Lâm chẳng khác nào thế giới Tây phương cực lạc so với mười tám tầng địa ngục.

Y bước mau tới, đưa tay đẩy cửa. Một hán tử khoảng tứ tuần, đội mũ lệch bước ra, nghiêng đầu nhìn y, hỏi “Làm gì thế?”.

Vi Tiểu Bảo lấy trong bọc ra một đĩnh bạc tung tung trong tay, cười nói “Ngứa tay, tới cúng vài lượng”.

Hán tử kia nói “Đây không phải sòng bạc, mà là đường tử. Tiểu huynh đệ, ngươi muốn chơi cô nương thì chờ vài năm nữa hãy tới”.

Vi Tiểu Bảo thèm đánh bạc đã lâu, vừa nghe tiếng “Thiên Cửu vương, ăn hết”, thì dù trời có sập cũng phải đánh vài ván, huống hồ tới kỹ viện cũng như về lại chốn xưa, làm sao chịu đi? Liền cười nói “Ngươi tìm cho ta vài cô Đánh xe trong uống trà, đêm nay thiếu gia bày ba bàn Rượu hoa”, nhét đĩnh bạc hai lượng vào tay y, cười nói “Cho ngươi uống rượu”.

Quy nô cả mừng, thấy người tới là khách sang, lập tức mặt mày tươi rói, nói “Đa tạ thiếu gia ban thưởng”, rồi cao giọng xướng “Có khách”, cung kính đón y vào. Chủ chứa ra đón khách, thấy là một thiếu niên mười lăm mười sáu tuổi ăn mặc sang trọng, nghĩ thầm “Trẻ con trộm tiền nhà đi phung phí, phải cứa y thật nặng”, liền cười hì hì kéo tay y, nói “Tiểu thiếu gia, quy củ của bọn ta ở đây là có lì xì tiền mở cửa. Ngươi muốn gặp cô nương, phải cho tiền thưởng trước”.

Vi Tiểu Bảo làm mặt lạnh, nói “Ngươi tưởng ta là cừu non chưa qua kỹ viện à? Chúng ta là người trong nghề, nhà lão tử mở vài cái thế này”, rồi rút ra một tập ngân phiếu khoảng ba bốn trăm lượng ném lên bàn, nói “Uống trà nửa lượng một cô nương, Làm thoa ba lượng một cô nương, Đưa bình trà lớn nửa lượng, Chị lớn nửa lượng. Lão tử hôm nay cao hứng, nhất loạt tăng gấp đôi”, nói ra một tràng tiếng lóng trong kỹ viện, không có nửa câu của người ngoài, khiến chủ chứa nghe thấy ngây ra, sửng sốt suốt nửa ngày mới cười nói “Thì ra là tiểu thiếu gia cùng nghề, ta có mắt như mù. Không biết trên phủ tiểu thiếu gia mở những kỹ viện nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Nhà lão tử mở Lệ Xuân viện, Di Tình viện ở Dương Châu, ở Thưởng Tâm lâu, Sướng Xuân các Bắc Kinh, Nhu Tình viện, Vấn Cúc lâu ở Thiên Tân tổng cộng sáu nhà”.

Thật ra sáu nhà này đều là kỹ viện nổi tiếng ở Dương Châu, không thì nhất thời y cũng không sao nói ra được bảng hiệu của sáu nhà này.

Chủ chứa vừa nghe, nghĩ thầm phải ngoan ngoãn, thì ra là ông chủ lớn của sáu kỹ viện tới, việc làm ăn của y chắc không nhỏ, liền cười hỏi “Tiểu thiếu gia thích cô nương như thế nào cùng ngồi tâm sự?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Xem chỗ các ngươi nhỏ thế này, thì chắc không có cô nương Tô Châu. Có cô nương phủ Đại Đồng nào không?”.

Chủ chứa có vẻ xấu hổ, hạ giọng nói “Có thì có một người nhưng là hàng giả, là người Phồn Dương Sơn Tây, chỉ có thể lừa đồ ngu chứ không dám lừa người trong nghề”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi gọi tất cả các cô nương trong viện ra đây, thiếu gia thưởng mỗi người ba lượng”.

Chủ chứa cả mừng, lên tiếng gọi. Trong phút chốc ầm ĩ cả lên, căn phòng đã đầy các cô nương. Trong kỹ viện nhỏ này đương nhiên đều là bọn phấn son lòe loẹt, tay thô bàn chân to, người kéo tay kẻ ôm lưng, ra sức tống tình. Vi Tiểu Bảo rất vui, tuy bọn kỹ nữ này kẻ mày rậm má cao, kẻ môi dày miệng rộng, so với y còn xấu hơn mấy phần, nhưng y từ nhỏ đã lập chí muốn vung tiền trong kỹ viện một phen, hôm nay được thực hiện ước nguyện trong đời, cảm thấy dương dương tự đắc, kéo một cô nương bên cạnh, hôn lên môi nàng một cái, chỉ cảm thấy mùi hành tỏi xông lên nồng nặc, suýt nữa nôn ọe.

Bỗng rèm cửa vén ra, hai nữ lang bước vào. Vi Tiểu Bảo nói “Tốt, hai đại muội tử cùng tới đây, trước tiên hãy hôn ta một cái...”.

Chưa dứt lời thì nhìn rõ mặt của hai nữ lang, bất giác giật nảy mình.

Y la to một tiếng nhảy dựng lên, xô hai cô gái đang ôm chặt y ngã xuống đất.

Thì ra hai cô gái vừa bước vào chính là nữ lang áo lục mà y đêm nhớ ngày mong và sư tỷ của nàng.

Nữ lang áo lam cười nhạt nói “Ngươi vừa vào thị trấn, bọn ta đã theo sau xem ngươi làm việc gì xấu xa”.

Vi Tiểu Bảo toát mồ hôi lạnh, cười gượng nói “Dạ, dạ, cô nương này, vết thương ở cổ của ngươi đã đỡ... đỡ chưa?”.

Nữ lang áo lục hừ một tiếng không đếm xỉa gì tới. Nữ lang áo lam tức giận nói “Bọn ta hàng ngày chờ ngoài chùa Thiếu Lâm, muốn băm ngươi ra muôn mảnh để trả mối thâm cừu đại hận đã làm nhục sư muội ta. Hừ, tính ra trời cũng không phụ kẻ khổ tâm, run rủi cho tên ác tăng nhà ngươi rơi vào tay bọn ta”.

Vi Tiểu Bảo ngấm ngầm kêu khổ “Lão tử hôm nay phải mất mạng rồi”, cười lấy lòng nói “Thật ra... thật ra ta cũng không đắc tội... đắc tội với cô nương, chẳng qua là... chẳng qua là chụp một cái như thế, cũng không hề gì, ta thấy... ta thấy...”.

Nữ lang áo lục đỏ mặt, trong ánh mắt lộ ra sát cơ. Nữ lang áo lam lạnh lùng nói “Mới rồi ngươi nói gì? Gọi bọn ta thế nào?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hỏng bét, đây lại là chuyện rất tình cờ... Ta... ta tưởng hai vị cũng là... cũng là các cô nương trong động”.

Nữ lang áo lục hạ giọng nói “Sư tỷ, dài dòng với tên giặc trọc đầu không từ chuyện xấu xa nào này làm gì? Một đao giết quách cho xong”.

Soạt một tiếng, bạch quang lấp loáng. Vi Tiểu Bảo la lớn rụt cổ, cái mũ trên đầu đã bị thanh liễu diệp đao của nàng chém rơi xuống, để lộ cái đầu trọc.

Các kỹ nữ lập tức đại hỗn loạn, đồng thanh la ó “Giết người, giết người rồi!”.

Vi Tiểu Bảo rụt người xuống, nép sau một kỹ nữ, kêu lên “Này, đây là động điếm, đã vào đây thì là kỹ nữ, các người còn không mau ra đi, để người ta biết thi... thì rất khó nghe...”.

Hai nữ lang roạt roạt chém mấy nhát, nhưng trong phòng có tới cả chục kỹ nữ chen chúc, làm sao chém được y? Mũi đao lướt qua suýt chém trúng hai kỹ nữ.

Vi Tiểu Bảo la lớn “Lão tử ở đây chơi gái, có gì đáng nhìn? Ta... ta... cởi quần áo đây, sắp cởi quần đấy”, rồi cởi áo ném ra ngoài.

Hai nữ lang vô cùng tức giận, nhưng sợ Vi Tiểu Bảo bất kể liêm sỉ tuột quần ra, nữ lang áo lục quay người chạy ra, nữ lang áo lam sửng sốt cũng chạy theo, bình bình hai tiếng, hất chủ chứa và quy nô đang xông vào xem ngã lăn ra hai bên.

Nhất thời trong kỹ viện tiếng la vang trời, tiếng chửi động đất.

Vi Tiểu Bảo tạm thời tránh được một đao, nhưng nghĩ hai cô nương này nhất định đứng chờ ở cửa, chỉ cần mình bước ra khỏi kỹ viện một bước, lập tức sẽ bị họ giết, liền nói “Mọi người đừng ầm ĩ, mỗi người mười lượng người nào cũng có, quyết không vồ hụt đâu”.

Các kỹ nữ lập tức yên lặng. Vi Tiểu Bảo lấy ra hai mươi lượng bạc đưa quy nô, dặn “Mau chuẩn bị cho ta một con ngựa, chờ ở ngoài hẻm”.

Quy nô cầm tiền đi ra.

Vi Tiểu Bảo chỉ một kỹ nữ nói “Cho ngươi hai mươi lượng bạc, cởi áo ra đổi cho ta”.

Kỹ nữ ấy cả mừng, bèn cởi áo ra. Những người khác, người một tiếng, kẻ một câu nhao nhao hỏi han. Vi Tiểu Bảo nói “Hai cô nương này là vợ lớn vợ bé của ta, cạo trọc đầu ta không cho ta đi chơi gái, ta trốn ra, họ liền đuổi theo giết ta”.

Chủ chứa và các kỹ nữ nghe xong đều không khỏi buồn cười. Vợ của những người chơi gái tới thanh lâu cãi vã xô xát là chuyện thường thấy, nhưng cầm đao định giết chồng thì quả là hiếm thấy, còn như thê thiếp hiệp lực cạo trọc đầu chồng, không cho đi chơi gái thì lần đầu mới nghe.

Vi Tiểu Bảo vội mặc áo của kỹ nữ kia vào, dùng vải hoa trùm lên đầu, các kỹ nữ biết y muốn cải trang chạy trốn liền hi hi hô hô giúp y tô son đánh phấn. Các khách chơi đang đánh bạc trong kỹ viện nghe tiếng cũng ùa tới xem rất đông. Không bao lâu sau quy nô về báo đã chuẩn bị ngựa, sau khi biết nguyên do liền nói “Thiếu gia nên cẩn thận, đại phu nhân chờ ở cửa sau, tiểu phu nhân chờ ở cửa trước, hai người đều cầm đao”.

Vi Tiểu Bảo lấy nhiều tiền ra, chửi “Hai con mụ chua ngoa quản lão tử nghiêm ngặt như thế thật là hiếm có hiếm thấy”.

Chủ chứa được y thưởng ba mươi lượng bạc, nói “Hai con cọp cái làm hại miếng cơm manh áo của người ta, đàn bà trong thiên hạ mà đều như hai bà vợ của thiếu gia thì bọn ta hít gió mà sống chắc? Xin Nhị lang thần phù hộ độ trì cho hai con cọp cái kia tuyệt tự tuyệt tôn. Ái chà, tiểu thiếu gia, ta không phải nói người đâu, chi bằng người bỏ hai con quỷ cái kia, hàng ngày cứ tới đây chơi cho thỏa thích”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Chủ ý này quả cao minh. Má má, ngươi ra cửa trước, chửi con đàn bà chua ngoa kia một trận, có điều ngươi núp sau cửa mà chửi, coi chừng thị lên cơn chua ngoa, dùng đao đả thương. Các vị tỷ muội mọi người xông ra cửa sau, hai mụ vợ chua ngoa của ta sẽ không bắt được ta đâu”.

Liền đưa bạc ra chia, các kỹ nữ ai cũng mừng rỡ. Dưới sự trọng thưởng, sẽ có dũng phu, chỉ cần trọng thưởng, không thiếu dũng phụ. Bọn kỹ nữ được bạc trắng xóa, ai cũng lấy chữ “Trung” làm đầu, đều ra sức lập công báo chúa.

Nghe chủ chứa ở cửa trước ngoác miệng chửi lớn “Bọn vợ lớn vợ bé chua ngoa kia, muốn quản chồng thì phải nghe lời y, làm cho y vui vẻ mới phải. Các ngươi tự mình không có bản lĩnh, y mới tới thanh lâu tìm khoái lạc. Cầm đao dọa giết y có tác dụng cái rắm gì? Chồng các ngươi là người hào hoa rộng rãi, là người tốt đệ nhất thiên hạ, hai con cọp cái không có chút nào xứng đáng với y. Lão nương khuyên các ngươi ngoan ngoãn, mau dập đầu tạ tội với y, rồi nhận lão nương làm thầy, học chút công phu chăn gối để hầu hạ y cho tốt. Nếu không y mà quyết ý bán các ngươi cho lão nương, ở đây làm kỹ nữ, hôm nay chúng ta sẽ thỏa thuận... Ối chao... trời ơi... đau chết đi thôi...”.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe thấy, biết nữ lang áo lam đã nhịn không được ra tay đánh người, liền nói “Mọi người ra thôi!”.

Hai mươi kỹ nữ chen chúc nhau đổ ra cửa sau, Vi Tiểu Bảo trà trộn trong đó. Nữ lang áo lục tay cầm liễu diệp đao chờ sẵn bên cửa, bỗng nhiên thấy một đám phụ nữ sặc sỡ lòe loẹt xông ra, liền mở to đôi mắt đẹp, không biết phải làm gì.

Các kỹ nữ ra khỏi hẻm, Vi Tiểu Bảo nhảy lên ngựa chạy về phía chùa Thiếu Lâm.

Nữ lang áo lam kiến cơ cũng nhanh, lập tức bỏ mặc chủ chứa, quay người đuổi theo. Bọn kỹ nữ đứng chật cứng con hẻm đưa tay lôi kéo, nhao nhao nói “Con cọp cái, chồng ngươi cưỡi ngựa đi rồi, đuổi không kịp nữa đâu! Hi hi, hô hô...”.

Nữ lang kia tức giận tới mức suýt ngất đi, cầm đao dọa nạt, bọn kỹ nữ đoán nàng không dám giết người, vẫn “Con tiện nhân, quân ác phụ, đồ thối tha” liên tiếp chửi ầm lên. Nữ lang quýnh quáng cất tiếng gọi lớn “Sư muội, thằng giặc kia chạy mất rồi, đuổi mau”, nhưng nghe tiếng vó ngựa đã xa, không biết đuổi có kịp không.

Vi Tiểu Bảo chạy ra khỏi thị trấn, cởi quần áo đàn bà trên người vứt đi, bọc quần áo cà sa khi vội vàng đã bỏ quên trong thanh lâu, nhổ nước bọt lên gấu áo lau phấn trên mặt, nghĩ thầm “Năm nay lão tử quả thật rủi ro, vừa làm hòa thượng, vừa đóng kỹ nữ. Ồ, nếu cô nương áo lục kia thật sự làm vợ mình, có chặt đầu mình cũng không đi kỹ viện”.

Y chạy một hơi về tới chùa Thiếu Lâm, cho ngựa vào sau núi, xuống ngựa rón rén theo cửa nách vào chùa, lập tức che mặt chạy mau về phòng mình. Y rửa hết son phấn trên mặt, mặc áo cà sa, lúc ấy mới yên tâm, nghĩ “Nếu vợ lớn vợ nhỏ tới chùa cãi vã, lão tử sẽ thà chết cũng không nhận”.

Giờ Ngọ hôm sau, Vi Tiểu Bảo đang nằm trên giường, nghĩ tới dáng vẻ rung động lòng người của nữ lang áo lục, không nén nổi lại muốn mạo hiểm, nghĩ “Minh phải tìm cách nào để gặp nàng lần nữa?”.

Bỗng Tịnh Tế đi vào thiền phòng, hạ giọng nói “Sư thúc tổ, vài hôm nữa người đừng ra khỏi chùa, sự tình có chuyện không hay”.

Vi Tiểu Bảo kinh ngạc, vội hỏi cặn kẽ. Tịnh Tế nói “Một đầu bếp ở bếp Hương Tích vừa rồi nói với ta, y ra núi chặt củi, gặp hai cô nương trẻ tuổi cầm đao hỏi sư thúc”.

Vi Tiểu Bảo nói “Hỏi cái gì?”.

Tịnh Tế nói “Hỏi y có biết sư thúc, hỏi sư thúc lúc nào ra khỏi chùa, thường tới nơi nào? Sư thúc tổ, hai cô nương này không có ý tốt, chờ ở ngoài chùa, muốn gia hại sư thúc, chỉ cần người không ra khỏi chùa, thì chắc họ cũng không dám vào”.

Vi Tiểu Bảo nói “Các cao tăng chùa Thiếu Lâm chúng ta sợ họ, không dám ra khỏi chùa thì còn ra thể thống gì nữa?”.

Tịnh Tế nói “Sư điệt tôn đã bẩm với Phương trượng, lão nhân gia người sai sư điệt tới bẩm với sư thúc tổ, xin sư thúc tổ tạm nhường họ một bước, chắc hai tiểu cô nương cũng không kiên trì được, chờ vài ngày không thấy sư thúc sẽ tự lui. Phương trượng nói bằng hữu trong võ lâm chỉ nói chúng ta đại nhân đại lượng, quyết không thể nói chùa Thiếu Lâm đường đường lại sợ hai tiểu cô nương không môn không phái”.

Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu cô nương không môn không phái, hừ, lại lợi hại hơn nhiều so với đại hòa thượng có môn có phái chúng ta”.

Tịnh Tế nói “Ai nói không bằng?”, nghĩ tới cái hận bị bẻ gãy tay, tức sôi lên, lại nói “Chẳng qua Phương trượng có lệnh, nói phải bớt chuyện để yên ổn gì đó thôi”.

Vi Tiểu Bảo chờ y đi rồi, nghĩ thầm “Phải đi gặp Trừng Quan lão hòa thượng. Tốt nhất là y đã nghĩ ra diệu pháp”.

Tới Bát Nhã đường, chỉ thấy Trừng Quan hai tay ôm đầu, ngửa mặt ngắm xà nhà, không ngừng đi vòng vòng trong phòng, miệng lẩm bẩm thành tiếng.

Vi Tiểu Bảo không dám cắt đứt luồng suy nghĩ của y, chờ đợi hồi lâu, thấy y đã đi mấy vòng nhưng vẫn như không dừng lại, bèn hắng giọng mấy tiếng. Trừng Quan cũng không để ý. Vi Tiểu Bảo gọi “Lão sư điệt, lão sư điệt!”, Trừng Quan vẫn không nghe thấy.

Vi Tiểu Bảo bước tới, vỗ vai y cười nói “Lão...”.

Bàn tay vừa chạm đầu vai y, người bỗng chấn động, lập tức bay tung ra, bình một tiếng, đập vào tường, hơi thở lập tức tắc nghẹn, há miệng kêu nhưng không ra tiếng.

Trừng Quan giật nảy mình, vội bước tới quỳ xuống, chắp tay lạy lia lịa, nói “Tội sư điệt đáng chết, làm sư thúc bị đập, xin sư thúc phạt nặng”.

Một hồi lâu, Vi Tiểu Bảo mới hít một hơi dài, nhăn nhó cười nói “Đứng dậy, đứng dậy, không cần đa lễ, do ta không phải”.

Trừng Quan vẫn không ngớt xin lỗi. Vi Tiểu Bảo vịn tường đứng dậy, lại đỡ Trừng Quan đứng lên, hỏi “Vừa rồi là công phu gì? Thật là lợi hại”, nghĩ thầm “Nếu công phu này không khó luyện quá, thì học được cũng có tác dụng”.

Mặt Trừng Quan có vẻ sợ sệt, nói “Thật là có lỗi. Bẩm sư thúc, đây là thần công hộ thân của Bát Nhã chưởng”.

Vi Tiểu Bảo gật gật đầu, nghĩ thầm muốn học công phu này, trước tiên phải học nào là Thiếu Lâm trường quyền, La Hán quyền, Phục hổ quyền, Vi Đà chưởng, Tán hoa thủ, Ba la mật thủ, Kim cương thần chưởng, Niêm hoa cầm nã thủ vân vân..., hàng loạt chuyện rối rắm, mình không có thời giờ, cho dù có thời giờ, cũng không có đầu óc nào mà khổ luyện, liền hỏi “Đã nghĩ ra cách luyện võ nhanh chưa?”.

Trừng Quan nhăn nhó lắc đầu, nói “Sư điệt đã nghĩ không dùng Nhất chỉ thiền, không dùng nội công Dịch cân kinh, đối phó bằng Bát Nhã chưởng cũng có thể phá được công phu của hai vị nữ thí chủ, chẳng qua... chẳng qua...”.

Vi Tiểu Bảo nói “Chẳng qua luyện được Bát Nhã chưởng cũng phải mất hai ba mươi năm phải không?”.

Trừng Quan ấp a ấp úng nói “Hai, ba mươi năm, chỉ e... chỉ e...”.

Vi Tiểu Bảo nhếch mép, tỏ vẻ khinh bỉ, nói “E cũng chưa chắc luyện được chứ gì?”.

Trừng Quan rất xấu hổ, đáp “Đúng thế”, ngẩn ra một lúc, nói “Để sư điệt nghĩ lại, nếu dùng Niêm hoa cầm nã thủ, không biết có được không?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm lão hòa thượng này thủ cựu, làm việc nhất định tuân theo thứ tự, cho dù Niêm hoa cầm nã thủ dùng được thì ít nhất cũng mất mười mấy năm để học. Lão hòa thượng này nội lực thâm hậu, dường như không dưới Hồng giáo chủ, nhưng Hồng giáo chủ tùy ý sáng tạo chiêu mới, tùy cơ ứng biến, hết sức tự nhiên thoải mái, lão hòa thượng này lại trơ như gỗ, không thể không chỉ điểm cho y một con đường sáng, liền nói “Lão sư điệt, ta thấy hai tiểu cô nương kia còn rất trẻ, quyết chưa thể luyện công phu được bao nhiêu năm”.

Trừng Quan nói “Đúng thế, nên mới kỳ quái”.

Vi Tiểu Bảo nói “Người ta quyết không phải là học từng bước từng bước, chúng ta cũng quyết không thể cứ chết cứng luyện từng bước. Họ đâu có nội công tu vi thâm hậu như ngươi? Ta thấy muốn đối phó với hai con nhãi xấu xa này, cơ bản không cần luyện nội công”.

Trừng Quan cả kinh, run giọng nói “Luyện võ không... không bắt đầu từ cơ bản, thế... thế không phải là bàng môn tả đạo sao?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Họ không những là bàng môn tả đạo mà là không môn không đạo, đối phó với võ công không môn không đạo thì phải dùng cách không môn không đạo”.

Trừng Quan lộ vẻ mờ mịt, lảm nhảm “Không môn không đạo à, không môn không đạo à? Cái này... cái này sư điệt quả không hiểu”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi không hiểu, để ta dạy cho ngươi”.

Trừng Quan cung kính nói “Xin sư thúc chỉ giáo”.

Cả đời y gặp các vị sư bá, sư thúc bậc chữ Hối đều là cao tăng đức độ võ công kiệt xuất, nghĩ thầm “Vị tiểu sư thúc này tuy tuổi tác còn nhỏ, nội lực chưa đầy đủ nhưng quả có chỗ hơn người, nếu không sao lại làm được sư thúc của mình”.

Mấy hôm nay miệt mài suy nghĩ phép luyện võ công cấp tốc, mà vẫn chưa tìm ra được manh mối, xem ra tiếp tục nghĩ mười năm, hai mươi năm, cho đến lúc chết cũng không giải quyết được vấn đề khó khăn, may có vị tiểu cao tăng bậc chữ Hối này tới chỉ rõ phương hướng sai lầm, bất giác kinh ngạc vui mừng lẫn lộn, lòng ngưỡng mộ cũng tự nhiên tăng lên.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi nói hai tiểu cô nương sử dụng là một chiêu trong phái Côn Luân, phái Nga Mi gì đó, võ công của phái Thiếu Lâm chúng ta so với các môn phái tào lao ấy thì ai mạnh hơn?”.

Trừng Quan nói “Chắc vẫn là phái Thiếu Lâm của chúng ta mạnh hơn, dù không mạnh hơn thì ít nhất cũng không yếu hơn”.

Vi Tiểu Bảo vỗ tay nói “Thế thì dễ rồi. Họ không dùng nội công, sử dụng một chiêu của môn phái tào lao, chúng ta cũng không dùng nội công, sử dụng một chiêu thức của phái Thiếu Lâm đủ thắng họ rồi, cho dù là Bát Nhã chưởng cũng hay, Kim cương thần quyền cũng được. Ba la mật thủ cũng tốt, A di đà phật cước cũng xong, chỉ cần không phải luyện nội công thì rất dễ học, có phải không?”.

Trừng Quan cau mày nói “Công phu A di đà phật cước, bản phái chưa có, không biết phái khác có không? Nhưng nếu không luyện nội công thì các quyền pháp chưởng pháp này của bản phái sẽ không có oai lực, gặp phải cao thủ phái khác nội lực thâm hậu thì chỉ cần một chiêu đã bị đánh đứt gân gãy xương”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, hỏi “Hai tiểu cô nương này là cao thủ nội công thâm hậu à?”.

Trừng Quan nói “Không phải”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì ngươi cần gì phải lo?”.

Đó là lời lay tỉnh người đang nằm mộng, Trừng Quan thở dài một tiếng, nói “Thì ra là thế, thì ra là thế. Sư điệt không nghĩ tới chi tiết này”.

Y ngớ ra một lát, lại nói “Nhưng lại có một chỗ khó. Quyền pháp nhập môn của bản phái có mười tám lộ, nội ngoại khí giới ba mươi sáu môn, tuyệt kỹ bảy mươi hai mục, mỗi công phu biến hóa ít thì có mấy chục, nhiều thì trên một ngàn, học biết tất cả các chiêu thức này cũng không dễ. Cho dù không học nội công, chỉ học chiêu thức, cũng phải mấy chục năm công phu”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lão hòa thượng này quả thực ngu đần quá mức”, cười nói “Thế thì hà tất phải học hết? Chỉ cần biết tiểu cô nương giỏi chiêu thức gì, theo lý thì binh tới thì ra chặn, nước tới thì be bờ, tiểu cô nương đánh chiêu nào thì lão hòa thượng phá chiêu ấy, bảo đảm là đánh cho họ bỏ chạy tán loạn, mảnh giáp không còn”.

Trừng Quan gật đầu lia lịa, mặt lộ vẻ vui mừng, cảm thấy hiểu ra.

Vi Tiểu Bảo nói “Nữ lang áo lam dùng chiêu Giang hà nhật hạ của phái Lao Sơn gì đó, ngươi nói có sáu cách né tránh, lại có bảy cách phản kích, thật ra hà tất phải lôi thôi như thế? Chỉ cần một cách phản kích có thể đánh bại thị, còn mười hai loại khác thì học làm gì, há chẳng giảm được nhiều phiền phức sao?”.

Trừng Quan cả mừng, liền nói “Thật tuyệt, thật tuyệt! Hai nữ thí chủ bẻ gãy cánh tay của sư thúc, đả thương bốn người bọn sư điệt Tịnh Tế, đã dùng Phân cân thác cốt thủ, bao gồm thủ pháp bốn phái, dùng võ công của phái Thiếu Lâm chúng ta là có thể hóa giải được”.

Liền diễn lại từng thủ pháp mà hai nữ lang đã dùng, kế đó lại nói cách phá giải từng chiêu, diễn thử với Vi Tiểu Bảo.

Cách phá giải của Trừng Quan có lúc quá phức tạp, khó học, có lúc vô hình trung dùng tới nội công, Vi Tiểu Bảo bèn đòi y nghĩ cách khác đơn giản hơn. Võ công của phái Thiếu Lâm vốn rất rộng lớn phong phú. Trừng Quan lão hòa thượng lại kiến thức rất rộng, chỉ cần Vi Tiểu Bảo cảm thấy khó học thì y liền ra chiêu khác, nếu vẫn chưa được, lại đổi qua chiêu khác đến khi Vi Tiểu Bảo học được dễ dàng.

Trừng Quan thấy Vi Tiểu Bảo chưa đầy nửa giờ đã học được các chiêu thức này, chuyện khó khổ công suy nghĩ bao nhiêu ngày bỗng được giải quyết mau lẹ, mừng tới nỗi xoa cằm bứt tai, vui mừng khôn xiết. Đột nhiên y lại nghĩ ra một việc, liền nói “Đáng tiếc, đáng tiếc”.

Lại lắc đầu nói “Nguy hiểm, nguy hiểm”.

Vi Tiểu Bảo vội hỏi “Đáng tiếc cái gì? Nguy hiểm cái gì?”.

HỒI 23

Trời sinh tài sĩ quyết nhiều tật
Ông với môn đồ thảy cứ truyền

* * *

Trừng Quan nói “lại cần sư thúc lão nhân gia người và bốn người bọn Tịnh Tế ra động thủ với hai nữ thí chủ kia, cho họ bẻ chân bẻ tay. Nhưng nếu bẻ nặng quá, khó mà chữa khỏi, trở nên tàn phế, há chẳng đáng tiếc sao? Lại nếu hai nữ thí chủ ra tay độc ác giết cả năm người bọn sư thúc, há chẳng nguy hiểm sao?”. Vi Tiểu Bảo lấy làm lạ hỏi “Tại sao lại phải năm người bọn ta đi động thủ?”. Trừng Quan nói “Chiêu số của hai nữ thí chủ học nhất định không chỉ có thế. Sư điệt không biết họ có chiêu số gì khác, tự nhiên không biết cách thức hóa giải. Nếu năm vị không ra đánh nhau thử chiêu thì làm sao điều tra rõ ràng?”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ nói “Té ra là thế. Vậy thì cũng có cách, chỉ cần một mình ngươi đi động thủ với họ, thì sẽ không có gì đáng tiếc, không có gì nguy hiểm”. Trừng Quan trên mặt có vẻ khó khăn, nói “Người xuất gia không phiền não tức giận, ngày thường vô sự lại đi động thủ với người, thật rất không ổn”. Vi Tiểu Bảo nói “Có cách rồi. Hai chúng ta ra chùa đi dạo, nếu hai vị nữ thí chủ đã đi xa rồi thì không gì tốt bằng. Đó gọi là người không xâm phạm ta thì ta không xâm phạm người, họ có chiêu số nào khác chúng ta cũng không cần để ý nữa”. Trừng Quan nói “Đúng quá, đúng quá! Có điều trước nay sư điệt chưa ra khỏi cửa chùa, lần này vừa ra đã rắp tâm gây sự, ý tứ dường như không hay. Năm xưa Phật tổ chúng ta ở vườn Lộc Dã đầu xoay chuyển pháp luân, truyền Tứ diệu đế, Bát chánh đạo, Chánh ý là một trong Bát chánh đạo...”. Vi Tiểu Bảo ngắt lời y, nói “Chúng ta cũng không cần đi xa, chỉ đi dạo tự nhiên cạnh chùa, tốt nhất là không gặp họ”. Trừng Quan nói “Đúng thế, đúng thế. Sư thúc lập tâm nhân từ, không tranh với người, đó là Chánh ý, sư điệt phải lấy làm khuôn mẫu”.

Vi Tiểu Bảo cười thầm, kéo tay y theo cửa nách ra khỏi chùa Thiếu Lâm. Trừng Quan ngay cả rừng cây cạnh chùa cũng chưa nhìn thấy, thấy một vạt thông xanh bất giác tặc lưỡi khen ngợi “Rất nhiều thông mọc một chỗ, thật là kỳ quan. Trong sân Bát Nhã đường chúng ta chỉ có hai cây...”.

Nói chưa dứt lời, bỗng nghe tiếng thét lanh lảnh “Tiểu tặc trọc đầu đây rồi!”. Ánh sáng chớp lên, một thanh cương đao đã chém tới Vi Tiểu Bảo. Trừng Quan nói “Đây là chiêu Mãnh hổ hạ sơn trong Ngũ hổ đoạn môn đao”, vươn tay ra chụp cổ tay người sử đao, bỗng nghĩ chiêu này là thủ pháp trong Niêm hoa cầm nã thủ, không khỏi quá khó, liền nói “Không được”, vội rụt tay lại.

Người ra đao chính là nữ lang áo lam, nàng thấy Trừng Quan rút tay lại, thanh liễu diệp đao trở mau quét ngang hông y. Đúng lúc này nữ lang áo lục cũng từ rừng thông lẻn ra, vung đao chém Vi Tiểu Bảo. Vi Tiểu Bảo vội nép vào sau lưng Trừng Quan. Đao này của nữ lang áo lục liền chém xuống vai trái Trừng Quan. Trừng Quan nói “Đây là chiêu số của Thái cực đao, quả khó dùng cách thức đơn giản hóa giải...”. Câu nói chưa dứt, hai cô gái song đao vung múa, càng chém càng mau. Trừng Quan kêu lên “Sư thúc, không xong, không xong. Hai vị nữ thí chủ này ra chiêu mau quá, ta... ta không kịp nghĩ, người... người mời hai vị đừng nóng tính, cứ chém từ từ”.

Nữ lang áo lam liên tiếp ra chiêu mà thủy chung vẫn không chém được lão hòa thượng, mấy lần suýt bị y cướp mất đao, nghe y kêu la rối rít, chỉ cho rằng y có ý chế nhạo, trong cơn giận dữ càng chém mau hơn.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Này, hai vị cô nương, sư điệt của ta mời các ngươi không cần nóng nảy, cứ từ từ ra chiêu”.

Trừng Quan nói “Đúng thế, đầu óc của ta không được linh hoạt, trong ba khắc một giờ không nghĩ ra được thật nhiều cách hóa giải đâu”.

Nữ lang áo lục căm hận Vi Tiểu Bảo cực độ, mấy đao không chém trúng Trừng Quan, lại vung đao chém Vi Tiểu Bảo. Trừng Quan đưa tay chặn lại, nói “Nữ thí chủ, sư thúc của ta chưa học phép hóa giải đường đao này của ngươi, bây giờ không cần chém y, chờ y học được rồi, biết phép chống đỡ, lúc đó lại chém y cũng chưa muộn, ôi, mấy cách này của ta quả chưa được. Sư thúc, bây giờ đừng vội ghi nhớ, mấy cách này của sư điệt đều không dùng được, trở về, chúng ta lại từ từ mày mò”, y nói luôn miệng nhưng hai tay lúc bắt, lúc nắm, lúc điểm, lúc đánh vây chặt lấy hai cô gái, nữ lang áo lục muốn giết Vi Tiểu Bảo, nhưng làm sao giết được.

Vi Tiểu Bảo thấy không còn nguy hiểm nữa, cười hì hì dựa vào gốc cây xem đánh nhau, hai mắt không ngừng di chuyển trên mặt, trên người, trên tay, trên chân nữ lang áo lục, ngắm no sắc đẹp, hả hê vô cùng.

Nữ lang áo lục không thấy Vi Tiểu Bảo, chỉ cho là y đã tháo chạy, quay đầu tìm kiếm, thấy y đang chòng chọc nhìn mình, nàng đỏ mặt, không để ý gì tới Trừng Quan nữa, quay người nhấc đao xông về phía y. Nào ngờ Trừng Quan đang phóng chỉ điểm vào hông nàng. Cái điểm này y cố ý làm thật chậm, nàng vốn có thể tránh được, nhưng nhất thời phân tâm muốn giết người, dưới hông liền bị trúng chỉ, ối chao một tiếng, ngã lăn ra đất. Trừng Quan vội nói “Ái chà, lại không chống nỗi chiêu Tiếu chỉ thiên nam này của lão tăng, chỉ lực phóng ra không thật mạnh. Nữ thí chủ chỉ cần dùng chiêu Ác hổ lan lộ trong Ngũ hổ đoạn môn đao, nghiêng đao lại là có thể chặn được. Chiêu này tuy nữ thí chủ chưa dùng, nhưng nữ thí chủ áo lam đã ra rồi, lão tăng nghĩ nữ thí chủ nhất định cũng biết, nào ngờ... ờ, tội lỗi, tội lỗi”.

Nữ lang áo lam tức giận tới cực điểm, cương đao chém ngang bổ dọc, thế đao nhanh mạnh, nhưng võ công của nàng quả thật còn thua xa Trừng Quan, không động được tới cả chéo áo cà sa của y. Trừng Quan không ngớt lẩm bẩm, trong lòng chỉ ghi nhớ chiêu số của nàng, không nghĩ ra được cách phá giải đơn giản tại chỗ, đành ghi nhớ chiêu số đao pháp để sau này nghiên cứu kỹ từng chiêu.

Vi Tiểu Bảo đi tới trước nữ lang áo lục khen “Tiểu mỹ nhân xinh đẹp thế này, khắp dưới gầm trời chỉ có một người như ngươi, chặc chặc chặc! Đúng là nhìn ngươi khiến ta hồn phách bay tận trời cao”, rồi đưa tay vuốt nhẹ lên mặt nàng. Nữ lang ấy vừa hoảng sợ vừa tức giận, hơi thở tắc nghẽn, lập tức ngất đi. Vi Tiểu Bảo cả kinh, không dám buông thả khinh bạc nữa, đứng thẳng người lên, gọi lớn “Trừng Quan sư điệt, người cũng điểm ngã vị nữ thí chủ ấy đi, mời cô ta từ từ nói các chiêu số ra, tránh làm mất hòa khí”.

Trừng Quan ngần ngừ nói “Như thế không tốt lắm thì phải?”. Vi Tiểu Bảo nói “Bây giờ động thủ động cước như vậy thật không nhã quan, cứ mời cô ta nói ra thì văn nhã đường hoàng hơn”. Trừng Quan nói “Sư thúc nói rất đúng. Động thủ động cước không phải là đạo chánh hành”.

Nữ lang áo lam biết chỉ cần lão hòa thượng này thi triển toàn lực thì mình sẽ không chống nổi một chiêu nửa thức của y, hiện sư muội đã bị bắt, nếu mình cũng lọt vào tay y sẽ không có người đi báo tin cầu cứu, vội nhảy ra phía sau, nói “Chỉ cần các ngươi làm tổn thương một sợi tóc của sư muội, ta sẽ đốt chùa Thiếu Lâm của các ngươi thành đất bằng”.

Trừng Quan ngạc nhiên nói “Bọn ta đâu dám đả thương nữ thí chủ này. Nhưng nếu cô ta rụng một sợi tóc, lẽ nào cô nương cũng phóng hỏa đốt chùa?”. Nữ lang áo lam chạy đi mấy bước, quay đầu chửi “Lão tặc trọc đầu mồm loa mép giải, tiểu tặc trọc đầu...” nàng vốn định nói “Dâm tà hiếu sắc”, nhưng bốn chữ này không tiện nói ra, giẫm chân một cái, lỏn vào trong rừng.

Vi Tiểu Bảo thấy nữ lang áo lục nằm dưới đất, khuôn mặt kiều diễm ngọc ngà nổi lên trên màu xanh lục, đôi tay mềm mại tựa bạch ngọc, như tượng Quan Âm trên tòa ngọc bích, ngắm mãi không chán.

Trừng Quan nói “Nữ thí chủ, sư tỷ ngươi đi rồi, ngươi cũng đi mau đi, đừng để rơi mất một sợi tóc, sư tỷ ngươi sẽ tới đốt chùa của bọn ta”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Cơ hội tốt không để mất. Tiểu mỹ nhân này đã lọt vào tay mình, thế nào cũng không tha cho nàng đi”, chắp tay nói “Đức Phật phù hộ độ tri, Trừng Quan sư điệt, Phật yêu cầu ngươi làm vẻ vang cho võ học Thiếu Lâm, giữ gìn oai danh hơn ngàn năm của bản phái, ngươi đúng là đệ nhất công thần của bản phái”. Trừng Quan ngạc nhiên nói “Sao sư thúc lại nói như thế?”. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta đang lo lắng không biết hai nữ thí chủ có những chiêu số gì. May là Phật tổ rủ lòng thương, phái vị nữ thí chủ này quang lâm bản tự, để thị thi triển từng chiêu”, nói rồi cúi xuống bế nữ lang lên, nói “Đi về thôi”.

Trừng Quan ngạc nhiên, không sao hiểu nổi, chỉ cảm thấy việc này thật không đúng, nhưng sai chỗ nào lại nói không ra, một lúc sau mới nói “Sư thúc, chúng ta mời nữ thí chủ này vào chùa, dường như không hợp quy củ”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế nào là không hợp quy củ? Thị đã vào chùa Thiếu Lâm chưa? Phương trượng và Thủ tọa Giới luật viện đều nói không có gì là không đúng, đương nhiên là hợp quy củ rồi, phải không”. Y hỏi một câu, Trừng Quan gật đầu một cái, chỉ cảm thấy câu nào của y cũng không thể bác bỏ. Thấy tiểu sư thúc cởi áo cà sa ra trùm lên người nữ lang, bế nàng đi cửa nách vào chùa, đành đi theo sau, vẻ mặt mờ mịt, đầu óc rối loạn.

Vi Tiểu Bảo tim đập thình thình, tuy nữ lang từ đầu tới chân được áo cà sa che kín, không chút nào hở ra ngoài, nhưng nếu để tăng lữ trong chùa nhìn thấy, thì không tránh khỏi nghi ngờ. Y hương mềm ngọc ấm ôm chặt trong tay nhưng trong lòng sợ sệt, may là Bát Nhã đường ở chỗ vắng vẻ hẻo lánh sau chùa, y rảo chân bước nhanh, không gặp tăng nhân nào. Khi vào tới nơi, sư chấp sự thấy sư thúc tổ giá đáo, Thủ tọa theo sau, đều cung kính tránh qua một bên.

Vào tới thiền phòng của Trừng Quan, nữ lang vẫn chưa tỉnh. Vi Tiểu Bảo đặt nàng xuống giường, tay đầy mồ hôi lạnh, lau hai tay vào đùi một cái, thở phào một hơi, cười nói “Được rồi”.

Trừng Quan hỏi “Chúng ta mời vị... Vị nữ thí chủ này ở đây à?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng thế, thị không phải là lần đầu ở lại bản tự. Lần trước thị bị thương ở cổ, không phải đã ở thiền phòng phía đông rồi sao?”. Trừng Quan gật đầu nói “Vâng, nhưng... nhưng lần trước là để điều trị cho cô ta, tính mạng trên hết nên không thể không tùng quyền”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì rất dễ”, rút chủy thủ trong ống giày ra, nói “Chỉ cần cắt một đao thật mạnh, để thị có mối lo về tính mạng thì có thể tùng quyền rồi”, nói xong bước tới trước cô gái, làm như định cắt.

Trừng Quan liền nói “Không, không, thế... thế thì không cần”. Vi Tiểu Bảo nói “Được, ta đành nghe sư điệt, miễn là sư điệt không cho ai biết, chờ thị biểu diễn hết các chiêu thì chúng ta sẽ lặng lẽ đưa thị ra, nếu không ta đành cắt cho thị bị thương”.

Trừng Quan nói “Dạ, dạ, sư điệt không nói là được”, cảm thấy vị tiểu sư thúc này hành sự rất kỳ lạ, nhưng nghĩ y là tôn trưởng bậc chữ Hối, nhận thức tất cao siêu hơn mình, làm theo lời y quyết sẽ không sai.

Vi Tiểu Bảo nói “Nữ thí chủ này tính khí cứng cỏi, thị nói nhất định sẽ cướp chức Thủ tọa Bát Nhã đường của sư điệt, ta phải khuyên thị một chút”. Trừng Quan nói “Nếu cô ta nhất định muốn làm thì sư điệt nhường cho cô ta cũng được”.

Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên, không ngờ lão hòa thượng này sống thanh đạm, không hề có lòng cạnh tranh, liền nói “Thị không phải là tăng lữ của bản phái, cướp chức Thủ tọa Bát Nhã đường thì thể diện của chùa Thiếu Lâm chúng ta mất hết. Nếu sư điệt có ý như vậy là có tội với chùa Thiếu Lâm”. Nói xong sa sầm mặt khiến Trừng Quan sợ sệt luôn miệng kêu phải. Vi Tiểu Bảo làm mặt lạnh nói “Được rồi, sư điệt tạm lui ra ngoài chờ, ta cần khuyên thị”. Trừng Quan khom người vâng dạ, ra khỏi thiền phòng, đóng luôn cửa lại.

Vi Tiểu Bảo mở áo cà sa đang đắp trên đầu nữ lang, nàng đang định mở miệng kêu lên, bỗng thấy thanh chủy thủ sáng loáng kề vào mũi mình, lập tức há hốc miệng ra, không dám kêu ra tiếng. Vi Tiểu Bảo cười hì hì nói “Tiểu cô nương, chỉ cần ngươi ngoan ngoãn vâng lời, ta sẽ không làm tổn thương một sợi tóc của ngươi. Nếu không, ta đành cắt mũi của ngươi, thả ra khỏi chùa. Một người mất mũi, chẳng qua không phân biệt được mùi thơm thối, chứ không có chuyện gì lớn, phải không?”. Nữ lang vừa sợ vừa giận, trên mặt không còn chút huyết sắc. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi có nghe lời không”. Nữ lang tức giận cực độ, hạ giọng nói “Người mau giết ta đi”.

Vi Tiểu Bảo thở dài một tiếng nói “Ngươi dung mạo xinh đẹp thế này, ta làm sao giết được? Có điều thả ngươi đi thì ta ngày đêm tưởng nhớ, không thể không chết vì bệnh tương tư, như vậy cũng làm thương tổn đức hiếu sinh của trời”.

Mặt nữ lang đỏ lên rồi lập tức trắng bệch. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ có một cách thôi. Ta cứ cắt mũi ngươi, mặt ngươi không còn đẹp nữa, ta sẽ khỏi tương tư”.

Nữ lang nhắm mắt lại, hai giọt lệ trong suốt ứa ra từ dưới hàng mi dài, Vi Tiểu Bảo mềm lòng, an ủi “Đừng khóc, đừng khóc, chỉ cần ngươi ngoan ngoãn vâng lời, thì ta thà cắt mũi mình chứ không cắt mũi ngươi. Ngươi tên gì?”. Nữ lang lắc đầu, nước mắt cũng tuôn trào, Vi Tiểu Bảo nói “Thì ra ngươi tên Con mèo lắc đầu, cái tên này thật khó nghe”. Nữ lang mở to mắt, sụt sịt nói “Ai tên Con... con mèo lắc đầu? Ngươi mới là Con mèo lắc đầu”.

Vi Tiểu Bảo nghe nàng trả lời, trong lòng vui mừng, cười nói “Được, ta là Con mèo lắc đầu, thế ngươi tên gì?”. Nữ lang tức giận nói “Ta không nói”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi không chịu nói, ta đành phải đặt cho ngươi một cái tên, gọi là... gọi là Mèo câm”. Nữ lang tức giận nói “Ăn nói bậy bạ. Ta không câm”.

Vi Tiểu Bảo ngồi lên một chồng điển tịch võ học Thiếu Lâm chất cao, gác chéo chân đung đưa nhè nhẹ, thấy nàng tuy vẻ mặt tức giận nhưng thanh tú tuyệt vời, xúc động lòng người, liền cười nói “Thế thì tôn tính đại danh của ngươi là gì?”.

Nữ lang nói “Ta đã nói không nói là không nói”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta có chuyện muốn thương lượng với ngươi, không họ không tên, nói ra không tiện. Ngươi đã không chịu nói, ta đành đặt cho ngươi một cái tên. Hì, đặt tên gì được nhỉ?”. Nữ lang luôn miệng nói “Không cần, không cần, không cần”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Có rồi, ngươi tên là Vi môn Dao thị”. Nữ lang ngạc nhiên nói “Cổ quái gì thế, ta không phải họ Vi”.

Vi Tiểu Bảo nghiêm trang nói “Hoàng thiên ở trên, hậu thổ ở dưới, ta đời này kiếp này, dù lên núi đao, xuống vạc dầu, ngàn đao róc thịt, cả nhà bị chém, đại nghịch bất đạo, thập ác bất xá, con trai làm cướp, con gái làm đĩ, tuyệt tử tuyệt tôn, trời đánh thánh vật, đầy mình mọc một ngàn lẻ một cái mụn nhọt cũng không thể không cưới ngươi làm vợ”.

Nữ lang nghe y thề độc một hơi thì ngẩn ra, chợt nghe tới câu cuối cùng, bất giác mặt đỏ bừng, phì một tiếng.

Vi Tiểu Bảo nói “Ta họ Vi, vì thế ngươi đã được số mệnh định đoạt, phải là họ Vi rồi. Ta không biết ngươi họ tên gì, ngươi chỉ lắc đầu, nên ta đặt cho ngươi tên Vi môn Dao thị”.

Nữ lang nhắm mắt lại, tức giận nói “Trên đời chưa có hòa thượng nào ăn nói quàng xiên như ngươi, ngươi là người xuất gia, cưới cái gì... cưới cái gì... cũng không sợ Bồ tát giáng phạt, chết xuống mười tám tầng địa ngục”.

Vi Tiểu Bảo chắp hai tay, phịch một tiếng quỳ xuống. Nữ lang nghe tiếng y quỳ xuống đất, lòng hiếu kỳ trỗi dậy, mở mắt ra, chỉ thấy y ngoảnh mặt ra cửa sổ, khấu đầu nói “Ngã Phật Như Lai, A di đà Phật, Quan Thế Âm Bồ tát, Văn Thù Bồ tát, Phổ Hiền Bồ tát, Ngọc Hoàng đại đế, Tứ đại Kim cương, Diêm vương Phán quan, Vô thường tiểu quỷ, xin mọi người cùng nghe. Vi Tiểu Bảo ta không thể không lấy cô nương này làm vợ. Cho dù sau khi chết bị đày xuống mười tám tầng địa ngục, rút lưỡi, cưa đầu, vạn kiếp không được siêu sinh cũng không sao. Ta sống không kể gì, chết không sợ gì, chứ người vợ này thì phải lấy”.

Nữ lang thấy y nói như chém đinh chặt sắt, hoàn toàn không có ý khinh bạc, không giống như nói đùa, cũng có ý sợ sệt, liền cầu khẩn “Đừng nói nữa, đừng nói nữa”, ngừng một lát, tức tối nói “Ngươi giết ta cũng tốt, ngày ngày đánh ta cũng tốt, tóm lại là ta hận ngươi tận xương tủy, quyết không... quyết không ưng thuận”.

Vi Tiểu Bảo đứng dậy nói “Ngươi ưng thuận cũng được, không ưng thuận cũng được, nói tóm lại, từ nay tới tám mươi năm sau này ta luôn bám theo ngươi, cho dù ngươi trở thành bà già một trăm tuổi mà ta không lấy được ngươi thì chết cũng không nhắm mắt”.

Nữ lang bực bội nói “Ngươi tìm ta như thế, thế nào cũng có một ngày chết dưới tay ta. Ta giết ngươi trước rồi sẽ tự sát”.

Vi Tiểu Bảo nói “Ngươi giết ta cũng được, có điều như vậy là mưu sát chồng. Nếu ta không trở thành chồng ngươi thì không thể chết như vậy được”. Khi nói tới câu này, bỗng nhiên giọng y run lên.

Nữ lang thấy y nghiến răng cắn lợi, trán nổi gân xanh, trong lòng sợ hãi, lại nhắm mắt lại.

Vi Tiểu Bảo đi mấy bước về phía nàng, cảm thấy toàn thân mềm nhũn, chân tay run lập cập, bỗng muốn quỳ xuống lạy nàng, thành kính cầu khẩn, lại bước thêm một bước, kêu một tiếng nhỏ trong cổ họng, tựa như thú dữ bị thương gầm gừ, lại muốn bóp cổ giết chết nàng.

Nữ lang nghe có tiếng lạ, mở mắt ra, thấy mắt y lộ ra ánh sáng quái dị, la khẽ một tiếng.

Vi Tiểu Bảo ngớ ra, lùi mấy nước, bỗng ngồi phịch xuống, nghĩ thầm “Trong hoàng cung, mình từng gọi Phương cô nương và tiểu quận chúa làm vợ lớn, vợ bé, lúc đó hi hi hô hô, nhẹ nhàng tự tại tới mức nào? Muốn ôm là ôm, muốn hôn là hôn. Con nhãi này rõ ràng đã bị lão hòa thượng điểm huyệt, không động đậy được, tại sao mình muốn sờ tay thị một cái cũng không dám?”. Thấy cánh tay nhỏ bé xinh xinh của nàng lộ ra ngoài áo cà sa, chỉ muốn tới bóp nhẹ một cái, nhưng lại không đủ dũng khí, không nén được, liền chửi “Mẹ kiếp”.

Nữ lang không hiểu, nhìn y chằm chằm. Vi Tiểu Bảo đỏ mặt nói “Ta chửi ta nhát gan vô dụng, không phải chửi ngươi”. Nữ lang nói “Ngươi vô pháp vô thiên như Thế mà còn nói nhát gan à? Nếu ngươi nhát gan, thì quả thật phải tạ trời tạ đất”.

Vừa nghe câu ấy, Vi Tiểu Bảo hào khí nổi lên, đứng phắt dậy nói “Được, ta vô pháp vô thiên đấy. Ta phải lột sạch quần áo của ngươi”. Nữ lang cả kinh, suýt nữa lại ngất đi.

Vi Tiểu Bảo bước tới trước mặt nàng, thấy ánh mắt nàng đầy vẻ oán hận, nghĩ thầm “Thôi, thôi, Vi Tiểu Bảo mình là con rùa đen khốn nạn rồi, xin đầu hàng ngươi, không dám động thủ”, dịu dàng nói “Tính ta sợ vợ, thôi thả cho ngươi đi”. Nữ lang bớt sợ, lại nổi giận nói “Ngươi... ngươi ở trên thị trấn nói bậy với mấy con đàn bà xấu xa ấy những gì? Nói sư tỷ và ta là... là gì của ngươi, phải bắt ngươi về, ngươi... gã ác nhân...”.

Vi Tiểu Bảo hô hô cười rộ, nói “Bọn đàn bà xấu đó hiểu gì? Tương lai ta cưới ngươi làm vợ rồi thì mười vạn kỹ nữ trong một ngàn thanh lâu thiên hạ xếp hàng trước mặt, Vi Tiểu Bảo cũng không thèm liếc một cái, từ sáng đến tối, từ tối đến sáng, một ngày mười hai giờ chỉ nhìn bà vợ đẹp thân yêu của ta”. Nữ lang vội nói “Ngươi gọi ta một tiếng bà... bà.... gì gì nữa, ta sẽ không nói chuyện với ngươi nữa”. Vi Tiểu Bảo cả mừng, vội nói “Được, được, ta không gọi, ta chỉ gọi trong lòng”. Nữ lang nói “Trong lòng cũng không cho phép gọi”. Vi Tiểu Bảo mỉm cười nói “Ta gọi trộm trong lòng, ngươi cũng không biết”. Nữ lang nói “Hừ, sao ta không biết? Nhìn thần khí cổ quái của ngươi trên nét mặt, là chính lòng ngươi đang gọi”.

Vi Tiểu Bảo nói “Mẹ ta sinh ra ta, thần khí trên mặt ta đã cổ quái thế này rồi. Phần lớn là do ta vừa lọt lòng mẹ đã biết tương lai sẽ lấy ngươi làm vợ”.

Nữ lang nhắm mắt lại, không để ý tới y nữa. Vi Tiểu Bảo nói “Này, ta không gọi ngươi là bà vợ, sao ngươi không để ý tới ta nữa”. Nữ lang nói “Còn nói không có à? Nói dối ngay trước mặt. Ngươi nói lấy ta làm... làm cái gì, đúng là như thế”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Được, chuyện đó cũng không nói. Ta chỉ nói tương lai làm chồng ngươi...”.

Nữ lang bực tức, nhắm nghiền mắt lại, từ đó về sau mặc cho Vi Tiểu Bảo ăn nói nói lung tung chọc cho nàng nói, nàng vẫn không trả lời.

Vi Tiểu Bảo vô phương thi thố, định nói “Ngươi không để ý tới ta nữa, ta sẽ hôn lên mặt ngươi”. Nhưng câu nói vừa ra tới miệng, liền nín lại, chỉ cảm thấy nếu ép buộc mỹ nữ tựa tiên này như thế quả là quá khinh thường nàng, liền thở dài nói “Ta chỉ yêu cầu ngươi một việc, ngươi nói cho ta biết họ tên, ta sẽ thả ngươi ra”. Nữ lang nói “Ngươi lừa dối”. Vi Tiểu Bảo nói “Khắp thiên hạ, ai ta cũng lừa, chỉ không lừa một mình ngươi. Đây gọi là đại trượng phu một lời nói ra, ngựa tứ khó đuổi. Vợ nhỏ một lời cũng không nói, ngựa sống dễ đuổi”.

Nữ lang ngạc nhiên hỏi “Cái gì mà ngựa tứ khó đuổi, ngựa sống dễ đuổi?”.

Vi Tiểu Bảo nói “Đó là lời của phái Thiếu Lâm bọn ta, tóm lại ta không lừa dối ngươi là được. Ngươi nghĩ xem, ta một lòng một dạ muốn cháu nội ngươi gọi ta là ông nội, nếu hôm nay lừa dối ngươi, thì con của ngươi cũng không gọi ta là cha nữa, nói gì tới cháu?”.

Nữ lang lúc đầu chưa hiểu y nói cháu, ông gì gì, nghĩ lại hiểu ý vòng vo của y, vẫn nói tới chuyện kia, liền nhẹ nhàng nói “Ta cũng không cần ngươi tha, ta bị ngươi làm nhục tới thế này, sớm đã không muốn sống nữa. Ngươi mau một đao giết ta cho xong”.

Vi Tiểu Bảo thấy vết đao trên cổ nàng như mới, để lại một vệt đỏ, sinh lòng áy náy, liền quỳ xuống, đùng đùng đùng đùng dập đầu bốn cái, nói “Là ta có lỗi với ngươi”, giơ hai tay ra tát vào mặt mình mười mấy cái, hai má đỏ rần, nói “Cô nương đừng khó xử, đồ khốn nạn Vi Tiểu Bảo này thật sự đáng đánh”, đứng dậy mở cửa phòng ra nói “Này, lão sư điệt, ta muốn giải huyệt của nữ lang này, nên dùng cách gì?”.

Trừng Quan vẫn đứng ở cửa thiền phòng. Nội lực của y thâm hậu, lời đối đáp giữa Vi Tiểu Bảo và nữ lang tuy nói rất nhỏ nhưng vẫn lọt hết vào tai, chỉ cảm thấy lời “khuyên” của vị sư thúc này đối với nữ thí chủ quả cao thâm khôn lường, nào là chồng, vợ, cháu, ông nội, hầu như đều không liên quan tới võ công, lời nói khéo léo, sắc bén của tiểu sư thúc cũng rất sâu sắc, Phật pháp của mình tu vi chưa đủ, chưa thể lĩnh hội. Sau cùng nghe tiểu sư thúc quỳ xuống dập đầu, tự tát vào mặt, bất giác lại càng khâm phục. Thiền tông truyền pháp, nếu đệ tử không hiểu rõ vi ngôn diệu ngữ của sư tôn dạy cho, thì sư phụ thường đập xuống một gậy, thét lớn một tiếng. Việc dùng gậy đánh người để truyền pháp bắt đầu từ Thiền sư Đức Sơn nhà Đường, việc thét lớn cho người ta tỉnh ngộ bắt đầu từ Thiền sư Đạo Nhất thời Đường, thành ngữ “Đánh thét phủ đầu” là xuất phát từ đó. Trừng Quan nghĩ thầm cao tăng thời đó dùng gậy đánh người để điểm hóa, tiểu sư thúc dùng chưởng đánh mình để điểm hóa nữ thí chủ này, xả thân vì người, lòng từ bi hơn hẳn tiền nhân, đang khâm phục tán thưởng, nghe y hỏi cách giải huyệt, liền nói “Vị nữ thí chủ này bị phong tỏa huyệt Đại bao thuộc Túc Thái âm tỳ kinh, sư thúc giúp cô ta thôi huyết quá cung ở hai huyệt Cơ môn, Huyết hải trên đùi là có thể giải được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Huyệt Cơ môn, Huyết hải ở chỗ nào?”. Trừng Quan vén áo lên, chỉ vị trí huyệt bên trong đầu gối, để y thử cầm, không còn sai sót, lại dạy cách Thôi huyết quá cung, liền nói “Sư thúc chưa học nội kình, giải huyệt sẽ chậm. Nhưng, nhưng đẩy nắn cẩn thận nửa giờ sẽ giải được”. Vi Tiểu Bảo gật đầu, đóng cửa phòng lại, quay lại cạnh giường.

Nữ lang nghe hết lời đối đáp của hai người, hoảng sợ kêu lên “Không cần ngươi giải huyệt, không cho ngươi đụng tới người ta!”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nắn bóp đầu gối thị hàng nửa giờ quả là không tiện. Mình thật lòng muốn giải khai huyệt đạo cho thị, nhưng nhất định thị sẽ nói mình cố ý suồng sã. Tuy nhiên chồng suồng sã với vợ là chuyện thiên kinh địa nghĩa, huống chi thời cơ tốt đẹp không nên bỏ lỡ, bỏ lỡ thời cơ sẽ bị chém đầu. Có điều con nhãi này tính nết hung dữ, mình vừa giải khai huyệt đạo cho thị, chỉ sợ thị đập đầu vào tường tự tử, thì Vi Tiểu Bảo mình phải tuyệt tử tuyệt tôn mất”, liền quay đầu hỏi lớn “Nam nữ thụ thụ bất thân, chúng ta là người xuất gia càng phải coi trọng, nếu không dùng tay nắm bóp thì có cách nào khác không?”.

Trừng Quan đáp “Phải, sư thúc tri giới tinh nghiêm, sư điệt rất khâm phục. Không đụng vào người đối phương mà giải khai được huyệt đạo thì cũng có cách, chỉ khẽ phất tay áo, hoặc dùng công phu Nhất chỉ thiền cách không điểm một cái... Ái chà, không xong, tiểu sư thúc chưa luyện nội kình, không dùng phép này được, để sư điệt nghĩ lại”. Thật ra y chỉ cần vào phòng, khẽ phất tay áo một cái, hoặc dùng công phu Nhất chỉ thiền cách không điểm một cái là có thể lập tức giải khai huyệt đạo cho nữ lang, nhưng sư thúc đã hỏi đương nhiên phải tìm cách trả lời. Nhưng người không có chút nội lực nào, mà không dùng ngón tay nắn bóp để giải huyệt thì khó khăn tới mức nào? Cho dù y có nghĩ sáu tháng một năm cũng chưa chắc tìm ra biện pháp.

Vi Tiểu Bảo chờ hồi lâu không nghe y trả lời, hơi hé cửa ra, chỉ thấy y ngửa mặt lên trời ngơ ngẩn xuất thần, chỉ sợ y nghĩ ba bốn giờ cứ thế ngồi lỳ, không ra được cái gì liền đóng cửa quay vào, nhớ ngày ở hoàng cung giải huyệt cho Mộc Kiếm Bình, từ hạng nhất tới hạng chín, dùng đủ cách nào đâm nào xỉa vào người nàng mà không hề ngại ngùng, tuy nàng ở địa vị quận chúa rất tôn cao cũng không coi vào đâu, nhưng tại sao đối với nữ lang vô danh trước mắt lại rụt rè e sợ, cử động khép nép, coi nàng như thiên thần?

Đưa mắt nhìn qua nữ lang, chỉ thấy cặp lông mi thanh tú của nàng nhắm tít lại, dáng vẻ buồn khổ, bất giác lại nổi lòng thương xót, liền cầm cái dùi gõ mõ bước tới cạnh nàng, nói “Vi Tiểu Bảo kiếp trước mắc nợ ngươi nên kiếp này chẳng sợ trời sợ đất, chỉ sợ có một mình tiểu cô nương ngươi. Bây giờ ta đầu hàng, giải huyệt cho ngươi, chứ chẳng có ý chiếm tiện nghi gì cả”. Nói xong vén áo cà sa lên, cầm dùi mõ chọc khẽ vào phía trong đầu gối nàng. Nữ lang nguýt y một cái rồi mím chặt miệng lại, Vi Tiểu Bảo lại chọc mấy cái rồi hỏi “Ngươi thấy thế nào?”.

Nữ lang đáp “Ngươi... ngươi chỉ biết nói chuyện lưu manh, còn ngoài ra không biết gì hết”.

Nguyên Trừng Quan nội lực thâm hậu, chỉ khẽ điểm một cái là kình lực thấu tới huyệt đạo đối phương ngay. Còn Vi Tiểu Bảo cầm dùi mõ đâm tuy trúng huyệt đạo nhưng nội lực không đủ nên không giải khai được huyệt đạo cho nàng. Y nghe nàng chế nhạo thì không nén được lửa giận, nâng dùi mõ lên đâm mấy cái khá nặng. Nữ lang “A” lên một tiếng, Vi Tiểu Bảo hoảng sợ hỏi “Đau lắm sao?”. Nữ lang tức giận đáp “Ta... ta... ta...”.

Vi Tiểu Bảo lại đâm vào đầu gối bên chân phải của nàng nhẹ nhàng hơn. Đâm được vài cái, bỗng thấy nữ lang rùng mình. Vi Tiểu Bảo cả mừng nói “Được rồi. Nguyên Thiếu Lâm phái trước đây có bảy mươi hai tuyệt kỹ, bắt đầu từ hôm nay, đã có có bảy mươi ba môn rồi. Tuyệt kỹ của vị cao tăng Hối Minh thiền sư mới sáng tạo ra gọi là... gọi là Mộc ngư trùy giải huyệt thần công, ha ha...”.

Y đang nhơn nhơn đắc ý thì đột nhiên trước ngực đau nhói lên, khiến y ngẩn người ra. Nữ lang trở người ngồi dậy, vươn tay đoạt lấy thanh chủy thủ đâm trúng ngực y. Vi Tiểu Bảo la hoảng “Trời ơi, mưu sát chồng ruột...”, rồi ngồi phệch xuống.

Nữ lang chụp thanh liễu diệp đao đặt bên cạnh, kéo cửa phòng vọt ta ngoài. Trừng Quan đưa tay chặn lại, hoảng sợ nói “Nữ thí chủ, ngươi... giết sư thúc của ta rồi... thế... thế...”. Nữ lang chuyển thanh liễu diệp đao từ tay trái sang tay phải, vèo vèo vèo đâm liền ba nhát. Trừng Quan phất tay áo cà sa một cái, nữ lang hai chân tê rần, ngã lăn xuống đất.

Trừng Quan vội chạy tới cạnh Vi Tiểu Bảo, ngón giữa tay phải búng liền mấy cái, phong tỏa huyệt đạo quanh vết thương, vừa nói “A di đà Phật, xin Phật tổ từ bi độ trì”. Y dùng ba ngón tay nắm tay chuôi chủy thủ, khẽ rút lên, máu tươi tuôn ra theo. Trừng Quan thấy máu ra không nhiều, vội cởi áo y ra, thấy miệng vết thương không lớn lắm, chỉ sâu chừng một tấc lại niệm mấy tiếng “A di đà Phật”.

Vi Tiểu Bảo mình mặc bảo y hộ thân, nếu lưỡi chủy thủ không phải khác thường thì chẳng làm y bị thương chút nào. Lưỡi chủy thủ tuy đâm xuyên bảo y lực đạo đã giảm nhiều nên chỉ xuyên vào thịt rất cạn. Vi Tiểu Bảo thấy trước ngực chảy máu, mà vết thương lại đau quá, nghĩ mình khó sống nổi, miệng không ngớt lảm nhảm “Mưu sát chồng ruột... ôi, ôi, mưu sát chồng ruột... chồng...”

Nữ lang ngã dưới đất, khóc nói “Là ta giết y, lão hòa thượng, ngươi mau giết ta đi, để đền... để đền mạng cho y là được”. Trừng Quan nói “Này, sư thúc ta điểm hóa cho ngươi, nữ thí chủ cứu mê không tỉnh ngộ thì cũng thôi, nhưng nữ thí chủ hành hung giết... giết người như thế thì không khỏi có chỗ quá đáng”. Vi Tiểu Bảo nói “Ta... ta sắp chết rồi! ôi, mưu sát chồng...”.

Trừng Quan sửng sốt, chạy mau ra ngoài lấy thuốc kim sang rịt vào vết thương cho Vi Tiểu Bảo, nói “Sư thúc, người đại từ đại bi, điểm hóa cho người hung dữ ngang ngược, phúc đức của người chưa hết, không viên tịch ngay đâu. Mà nói lại vết thương của người cũng không nặng, không hề gì đâu”.

Vi Tiểu Bảo nghe y nói vết thương không nặng, tinh thần phấn chấn, quả cũng cảm thấy vết thương thật ra không đau lắm, bèn nói “Ghé tai vào đây, ối chao, ta sắp chết rồi, ta sắp chết rồi”. Trừng Quan khom người ghé tai vào sát miệng y. Vi Tiểu Bảo nói nhỏ “Ngươi giải khai huyệt đạo cho thị, nhưng không được cho thị ra khỏi phòng, chờ thị biểu diễn hết một thân võ nghệ, lúc ấy mới... lúc ấy mới...”. Trừng Quan hỏi “Lúc ấy mới làm gì?”. Vi Tiểu Bảo ngập ngừng “Lúc ấy... lúc ấy mới...”, nghĩ thầm “Cho dù đến lúc ấy, cũng không thể thả thị ra”, nói tiếp “Hãy... hãy làm theo lời dặn của ta, mau... mau... ta sắp chết rồi, chết tới mức không chết hơn được nữa”.

Trừng Quan nghe y hối thúc, tuy chưa hiểu hết ý y, cũng quay người lại, bật ngón tay giải khai huyệt đạo cho nữ lang.

Nữ lang thấy Vi Tiểu Bảo úp úp mở mở với Trừng Quan, nghĩ thầm tên tiểu ác tăng này rất nhiều âm mưu quỷ kế, lúc lâm tử chắc đã sắp xếp mưu chước thâm độc để trừng trị mình, nếu không tại sao lại thả mình ra? Lập tức nhảy bật dậy, nhưng huyệt đạo mới giải khai, khí huyết lưu thông chưa điều hòa, hai chân tê rần lại ngã xuống. Trừng Quan ngơ ngác nhìn nàng, không ngớt niệm Phật. Nữ lang càng hoảng sợ, kêu lên “Mau phóng chưởng đánh chết ta đi, hành hạ người đâu phải là anh hùng hảo hán”. Trừng Quan đáp “Tiểu sư thúc lúc này chưa thể tha ngươi, đương nhiên cũng không sát hại ngươi đâu”.

Nữ lang cả kinh, mặt đỏ bừng lên nghĩ thầm “Tên tiểu ác tăng này từng nói thế nào cũng phải lấy mình làm vợ, nếu không y chết không nhắm mắt. Hay là... hay là trước khi tắt thở, y muốn... muốn lấy mình làm... Vợ gì đó?”, Nghiêng người nhặt thanh liễu diệp đao dưới đất chém mạnh vào trán mình.

Trừng Quan tay áo cà sa phất ra cuốn lấy lưỡi đao, tay áo bên trái cùng lúc phất vào mặt nàng. Nữ lang cảm thấy kình phong quét vào mặt, đành buông đao nhảy ra phía sau. Trừng Quan tay áo lại phất một cái, thanh liễu diệp đao bắn lên cắm vào xà nhà.

Nữ lang thấy y ngẩng đầu nhìn lưỡi đao, chân trái điểm một cái, lỏn qua phía trái y. Trừng Quan đưa tay ra cản. Nữ lang năm ngón tay phải lập tức chụp vào mắt y. Trừng Quan lật tay nắm khuỷu tay phải nàng, nói “Vân yên quá nhãn, là võ công của Tường thị ở Giang Nam”. Nữ lang phi chân đá vào bụng dưới y. Trừng Quan khẽ uốn lưng, phát cước ấy đá vào khoảng không. Trừng Quan nói “Chiêu Không cốc túc âm này vốn nguồn gốc ở Tấn Dương Sơn Tây, là võ công của người Sa Đà. Có điều chắc người Sa Đà có tên gọi khác, lão nạp cô lậu quả văn, chưa điều tra rõ được. Chắc nữ thí chủ biết tên gốc của chiêu này chứ?”.

Nữ lang đời nào đếm xỉa tới lời y, tay đánh chân đá, ngón xỉa khuỷu hất, chiêu thức phóng ra không ngớt. Trừng Quan nhất nhất phân biệt, nhưng nàng ra chiêu quá nhanh, y không kịp hô, chỉ tiện tay chiết giải, ghi nhớ trong lòng. Nữ lang liên tiếp đánh ra mấy mươi chiêu đều bị y nhẹ nhàng hóa giải, thấy khó thoát thân, trong lòng hoang mang, hơi thở không thông, loạng choạng mấy cái, ngã xuống ngất đi.

Trừng Quan thở dài nói “Nữ thí chủ tham lam quá, học được nhiều chiêu số tinh diệu của các nhà các phái, nhưng trong người lại không có nội lực, thì đánh lâu ắt sẽ mệt mỏi. Theo ý lão nạp, ngươi nên luyện nội lực lại từ đầu, mới là đường chính. Bây giờ ngươi đã kiệt lực, nếu cứu ngươi hồi tỉnh, ắt lại đánh nữa thì khó tránh khỏi nội thương. Vậy ngươi hãy nằm nghỉ thêm một lúc, nữ thí chủ thấy thế nào? Có điều ngàn vạn lần đừng hiểu lầm, cho rằng lão nạp tụ thủ bàng quan, để mặc ngươi ngất đi không đếm xỉa gì tới. Ối chao, lão nạp thật là hồ đồ, ngươi đã ngất đi rồi, tự nhiên không nghe thấy gì nữa mà ta cứ nói không thôi”.

Trừng Quan tiến lại bên giường bắt mạch cho Vi Tiểu Bảo, chỉ thấy bình ổn điều hòa, không có gì nguy hiểm, bèn nói “Sư thúc không nên lo, thương thế của sư thúc không đáng ngại”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Vị tiểu cô nương này thi triển chiêu thức gì, ngươi nhớ được cả rồi chứ?”.

Trừng Quan đáp “Sư điệt nhớ rồi, nhưng việc tìm ra thủ pháp đơn giản để đối phó thì không phải là chuyện dễ”. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ cần nhớ được chiêu số là đủ, còn việc đối phó ra sao, từ từ suy nghĩ cũng chưa muộn”. Trừng Quan đáp “Dạ, dạ, sư thúc chỉ bảo rất phải”. Vi Tiểu Bảo nói “Chờ thị sử hết công phu quyền cước thì để thị sử đao mà nhớ lấy chiêu số”. Trừng Quan đáp “Đúng thế, chiêu số bằng binh khí cũng phải ghi nhớ, nhưng có điều khó là thanh liễu diệp đao của cô ta lại cắm trên xà nhà mất rồi, chỉ sợ cô ta nhảy không được cao như thế, lấy không được”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Còn ngươi nhảy lên lấy xuống được không?”. Trừng Quan thoáng sửng sốt rồi hô hô cười rộ nói “Sư điệt thật hồ đồ ngu muội”.

Tiếng cười của y làm nữ lang giật mình tỉnh lại. Nàng chống hai tay xuống, nhảy bật người lên vọt ra cửa.

Trừng Quan phất tay áo chênh chếch đẩy vào nữ lang, nàng lảo đảo đập người vào tường. Trừng Quan tay áo phải phất ra chắn trước bức tường, đỡ nhẹ vào người nàng, nữ lang lập tức đứng vững lại. Nàng ngẩn ra, biết võ công của mình còn kém lão tăng này rất xa, nếu tiếp tục đánh nhau thì chỉ bị y đùa cợt, liền lùi lại hai bước ngồi xuống ghế. Trừng Quan lấy làm lạ hỏi “Ồ, ngươi không đánh nữa à?”. Nữ lang tức tối nói “Đánh không lại thì còn đánh làm gì?”. Trừng Quan nói “Ngươi không ra tay thì ta làm sao biết chiêu thức nào khác? Làm sao nghĩ cách phá giải võ công của ngươi? Ngươi động thủ mau đi!”.

Nữ lang nghĩ thầm “Giỏi lắm, té ra ngươi dụ ta động thủ là muốn hiểu rõ gia số võ công của ta. Ta không cho ngươi biết đâu”. Đột nhiên nhảy bật dậy, song quyền đánh trên đập dưới, vung bừa đánh bậy, hai chân đá túi bụi, chẳng ra chương pháp gì.

Trừng Quan rất ngạc nhiên, la lên “Ôi! A! Quái dị! Kỳ lạ! Ái chà! Ối chao! Không hiểu được! Lạ thật! Lạ quá!”. Chỉ thấy nàng đánh ra những chiêu chưa hề nhìn thấy, thỉnh thoảng có vài chiêu tương tự võ công của vài môn phái, nhưng cũng giống ít khác nhiều, giống mà không giống, nhất thời đầu óc rối loạn, chỉ thấy võ học mấy mươi năm tập siêng luyện khổ đột nhiên biến dạng, tất cả các quy tắc thiên kinh địa nghĩa, khuôn vàng thước ngọc nhất thời bị phá hoại không còn chút gì.

Y đâu ngờ nữ lang thi triển căn bản không phải chiêu thức võ công mà chỉ là đánh bừa đá ẩu. Nàng biết bất kể mình xuất thủ thế nào, lão tăng này cũng không giết hại mình, nhiều lắm cũng chỉ bị y điểm huyệt ngã lăn ra đất, không động đậy được mà thôi, nếu y muốn khống chế mình thì bất quá chỉ cần nhấc tay một cái, cho dù mình thi triển võ công tinh diệu nhất cũng thế, chẳng bằng cứ đánh bừa đá ẩu. Ngươi muốn điều tra chiêu thức võ công của ta thì ta cứ cho ngươi không điều tra ra được.

Trừng Quan biết võ công của các môn các phái trong thiên hạ, nhưng không ngờ trên đời có hàng ngàn hàng vạn người hoàn toàn không học qua võ công, khi đánh nhau vung tay là đánh, nhấc chân là đá, có biết quyền pháp cước pháp, chiêu số đúng sai gì đâu? Chỉ thấy các loại chiêu thức kỳ lạ của nữ lang vô cùng vô tận, bình sinh chưa thấy chưa nghe, bất giác luống cuống.

Y suốt đời ru rú trong chùa Thiếu Lâm, từ khi xuống tóc chưa hề ra khỏi chùa nửa bước. Người trong chùa Thiếu Lâm có ai thi triển quyền cước thì tự nhiên chiêu nào cũng có lai lịch gốc gác, có ai nói tới võ công các phái, thì tự nhiên đều là những chiêu độc đáo tinh diệu, lối đánh bừa đá ẩu của trẻ con này mọi người đều thấy rất nhiều, chỉ riêng vị Trừng Quan đại sư võ công uyên bác, Thủ tọa Bát Nhã đường chùa Thiếu Lâm là chưa từng thấy qua, cũng chưa nghe ai nói tới. Y lại thấy mười mấy chiêu nữa, bất giác trợn mắt há miệng, ngay cả câu cảm thán “Lạ thật lạ quá” cũng không nói nên lời. Trước mắt chiêu thức dồn dập đánh tới “Chiêu này giống Đảo kỵ long trong Võ Đương trường quyền, nhưng thủ thức thu chiêu không đúng. Chẳng lẽ là chiêu Vân khởi long tương của phái Không Động biến hóa ra? Ờ, cước này mới lại càng lạ, đá thẳng ra như vậy, người ta chỉ cần quờ tay một cái là bắt được chân. Nhưng đạo lý trong võ học thì rất khéo không thể thắng thật vụng, bên trong nhất định chứa sự biến hóa cực kỳ lợi hại. Ủa, chiêu này cô ta hai tay định chụp vào tóc mình, nhưng rõ ràng mình không có sợi tóc nào, chiêu này là hư chiêu rồi. Võ thuật rất coi trọng trong hư có thực, trong thực có hư, nhưng sao lại chụp tóc hòa thượng, thâm ý bên trong không thể không nghiên cứu kỹ càng...”.

Nữ lang ra tay càng bừa bãi, Trừng Quan càng cảm thấy mờ mịt, dần dần vì không hiểu mà thành kính phục, vì kính phục mà thành khiếp sợ.

Vi Tiểu Bảo thấy nữ lang ra tay bừa bãi, mà Trừng Quan vẫn một mực ngưng thần nghiên cứu, nhịn không được “Hô hô” cười một tiếng. Nhưng tiếng cười này động tới vết thương đau nhói, đành cắn răng chịu đựng, nhất thời vừa đau đớn vừa buồn cười, rất là khó chịu.

Trừng Quan đang hoảng sợ luống cuống, chợt nghe Vi Tiểu Bảo bật cười, lập tức thẹn đỏ mặt tía tai, nghĩ thầm “Sư thúc cười mình không hiểu nổi những chiêu số kỳ diệu của nữ thí chủ này, chỉ e định mời cô ta làm Thủ tọa Bát Nhã đường”. Vừa quay đầu, thấy mặt y đầy vẻ đau khổ, càng thấy áy náy “Sư thúc lòng dạ nhân hậu, định bảo mình nhường ngôi Thủ tọa Bát Nhã đường cho nữ thí chủ này, nhưng câu ấy nhất thời khó nói ra miệng”. Lại thấy nữ lang quyền cước càng lúc càng rối loạn, nghĩ thầm “Cổ nhân nói võ công luyện tới mức xuất thần nhập hóa thì như linh dương móc sừng lên cây để ngủ, không có dấu vết nào mà tìm được. Nghe nói ngày trước có vị Độc Cô Cầu Bại đại hiệp và Lệnh Hồ Xung đại hiệp dùng vô chiêu thắng hữu chiêu, vô địch trên đời, chẳng lẽ... chẳng lẽ...”

Y chỉ cần bước tới một bước, tùy tiện đánh ra một quyền một cước là có thể đánh ngã nữ lang ngay. Chỉ là bậc đại sư võ học trước tiên ắt phải nhìn rõ chiêu số của đối phương, tính toán xong mới ra tay, nhưng lại hoàn toàn không hiểu lối đánh bừa đá ẩu của nữ lang, giống như con cọp đất Kiềm lần đầu nhìn thấy con lừa, vô cùng sợ hãi.

Nữ lang cũng không dám đánh vào người y. Một người đánh bừa đá ẩu, nỗi giận khó kìm, một người trong lòng khiếp sợ, suy nghĩ vu vơ. Nữ lang đánh bừa hồi lâu, chân tay bải hoải, nghĩ tới rốt cuộc mình cũng khó thoát, trong lòng đau khổ uất ức, đột nhiên lảo đảo ngồi phệch xuống đất.

Trừng Quan giật nảy mình, nghĩ thầm “Các bậc cố lão còn truyền lại rằng, võ công luyện tới cảnh giới cực cao thì ngồi dưới đất cũng có thể từ xa nhấc tay đả thương người khác, e rằng... e rằng...”. Đầu óc y vốn đang rối loạn, trong lúc hoảng sợ, nhiệt huyết trồi ngược lên, lập tức choáng váng, từ từ ngã lăn ra.

Nữ lang vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ, sợ hai người an bài độc kế gì, không dám sấn tới giết hai nhà sư một già một trẻ kia, liền đứng dậy vọt ra khỏi phòng. Các sư trong Bát Nhã đường đột nhiên thấy một thiếu nữ chạy mau ra ngoài đều vô cùng kinh ngạc, nhưng họ chưa được lệnh của bậc tôn trưởng, không ai dám xông ra cản trở. Vi Tiểu Bảo nằm trên giường cũng đành giương mắt ra nhìn.

Sau một hồi lâu, Trừng Quan dần dần hồi tỉnh, vẻ mặt sượng sùng, nói “Sư thúc, ta... ta rất hổ thẹn với liệt tổ liệt tông bản tự”. Vi Tiểu Bảo cười gượng hỏi “Rốt lại ngươi nghĩ tới chuyện gì vậy?”. Trừng Quan nói “Vị nữ thí chủ kia võ công tinh diệu, sư điệt chẳng nhận ra được chiêu thức nào cả, cô lậu quả văn, vô cùng hổ thẹn”. Y dụng tâm ghi nhớ chiêu thức của nữ lang, nhưng chiêu số của nàng biến ảo thất thường, không theo chương pháp nào thì làm sao nhớ được? Y lảo đảo đứng dậy, tay vịn vào tường, lại suýt ngất đi.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Ngươi... ngươi nói thị đánh bừa một hồi như thế cũng là võ công tinh diệu à? Hô hô, ha ha, thật tức cười... cười chết mất thôi”. Trừng Quan lấy làm lạ hỏi “Sư thúc nói đó là... đó là đánh bừa một hồi, không... không phải võ công tinh diệu sao?”. Vi Tiểu Bảo đè chặt vết thương, cố gắng nhịn cười, trán toát mồ hôi, không ngớt ho sặc lên, cười nói “Cái đó thì bất cứ đứa nhỏ... đứa nhỏ nào trên đời... cũng biết... ha ha... chao ôi, cười chết mất thôi”.

Trừng Quan thở phào một cái, trong lòng vẫn nửa tin nửa ngờ, mặt hơi tươi lên, hỏi “Sư thúc, đúng là đánh bừa một hồi à, sao trước nay ta chưa thấy qua?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Trong chùa Thiếu Lâm tự nhiên trước nay không có loại công phu ấy”. Trừng Quan ngẩng đầu ngẫm nghĩ suốt nửa ngày rồi vỗ đùi nói “Phải rồi, quyền cước của nữ thí chủ kia tuy kỳ dị nhưng thật ra rất dễ phá giải, chỉ cần dùng những chiêu thức nông cạn nhất của Thiếu Lâm trường quyền cũng có thể thắng được. Chỉ là... chỉ là sư điệt nghĩ rằng trong thiên hạ quyết không có chuyện dễ dàng như vậy, rất khéo thì như vụng, rất khôn thì như ngu, người buôn giỏi thì giấu kín hàng như không có gì, trong các chiêu thức bề ngoài rất nông cạn dễ dàng nhất định có ẩn chứa ý nghĩa võ học cao thâm. Chẳng lẽ các chiêu thức quyền cước ấy không có chỗ nào là cao thâm à? Thế thì lạ thật. Nữ thí chủ kia sao lại thi triển ở đây, các chiêu thức ấy tựa hồ không ra gì, há... không làm người ta cười sao?”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Ta thấy cũng chẳng có gì kỳ lạ. Thị chẳng có chiêu thức gì mới, chỉ còn cách đánh đá bừa bãi. Ồ, hô hô, ha ha!”, nhịn không được lại cười rộ.

Vi Tiểu Bảo bị thương không nặng lắm, mà thuốc kim sang của chùa Thiếu Lâm lại cực kỳ hiệu nghiệm, chỉ điều dưỡng mười mấy ngày đã khỏi. Y là người thay mặt đương kim hoàng đế, địa vị trong chùa rất cao, chẳng ai dám hỏi tới chuyện của y, chuyện ấy đã không phải ai ai cũng biết, chỉ cần y không tự nói ra thì người ngoài cũng không biết. Lúc y dưỡng thương, Trừng Quan đã nhất nhất chép lại các chiêu thức của hai nữ lang thi triển, nghĩ cách hóa giải, khi Vi Tiểu Bảo khỏe hẳn liền truyền dạy lại từng chiêu từng thức cho y.

Các chiêu thức mà Trừng Quan dạy tuy phức tạp, nhưng đại thể đều lấy Niêm hoa cầm nã thủ làm chính. Niêm hoa cầm nã thủ là võ học cao thâm của chùa Thiếu Lâm, thuần lấy nội lực thâm hậu làm nền tảng, ra tay bình đạm thanh nhã, không chút bá đạo. Thiền tông các đời tương truyền năm xưa Thích Ca Mâu Ni trong Linh Sơn hội, tay cầm hoa Ba la màu vàng thị chúng, mọi người đều im lặng không ai hiểu ý, duy chỉ có Ca Diếp Tôn giả rạng rỡ mỉm cười. Phật tổ nói “Ta có nhãn tạng chính pháp, Niết bàn diệu tâm, thực tướng vô tướng, pháp môn kỳ diệu, không lập thành văn tự, không truyền cho người ngoài, truyền lại cho Ma Kha Ca Diếp”. Ma Kha Ca Diếp là một trong mười đệ tử lớn của Phật tổ, gọi là Đầu Đà đệ nhất, Thiền tông tôn là sơ tổ. Chùa Thiếu Lâm thuộc Thiền tông, coi trọng giác ngộ trong tâm. Nghĩ xem Phật tổ cầm hoa, Ca Diếp mỉm cười, không nói một lời, chỉ ngộ trong lòng, đó là cảnh giới kỳ diệu tới mức nào? Người sau lấy hai chữ Niêm hoa đặt tên cho lộ cầm nã này, dĩ nhiên chiêu nào cũng tư thức cao nhã, so với lối nắm tay bắt chân của Cầm nã thủ bình thường thì khác hẳn. Chỉ là Vi Tiểu Bảo không có căn bản nội lực, nếu dùng thủ pháp tao nhã nhẹ nhàng này nắm vào người bậc cao thủ, thì chỉ cần đối phương hất nhẹ một cái cũng đủ ngã lộn nhào mấy vòng, dập mũi sưng mắt, khó tránh mà không kêu khóc ầm lên, chuyện mỉm cười gì đó dĩ nhiên càng không thể nói tới, may mà hai nữ lang kia cũng không có chút nội lực nào thì thế này cũng đối phó được. Trừng Quan nghĩ đối phương là hai thiếu nữ, không thể đối xử thô lỗ nên khi dạy chú trọng tới lộ thủ pháp này.

Ngày trước Vi Tiểu Bảo học võ công với Hải Đại Phú, do có người giám sát đốc thúc, lại thêm vừa học vừa dùng, nên tính ra cũng học được một ít, sau đó Trần Cận Nam truyền cho võ công đồ phổ y chỉ luyện được mấy ngày rồi ngại khó không luyện nữa. Còn như sáu chiêu cứu mạng vợ chồng Hồng giáo chủ truyền thụ cho y cũng chỉ luyện tập qua quýt đại khái, sau khi rời đảo Thần Long thì không luyện nữa. Nhưng lần này luyện võ để đối phó với nữ lang áo lục, muốn bắt nàng làm vợ, nếu không làm được chồng nàng thì sẽ lên núi đao, xuống vạc dầu, chết xuống mười tám tầng địa ngục, chuyện này không thể coi thường, nên học võ mười phần dụng tâm, chiết giải từng chiêu từng thức với Trừng Quan.

Học được mấy ngày, lại lên cơn lười biếng, bỗng nhớ tới Song Nhi “Tiểu a hoàn này võ công không kém, chắc chắn đối phó được với hai nữ lang kia, mình chỉ cần bảo Song Nhi hộ giá ở bên mình là được, mình không cần học võ công nữa”. Nhưng lại nghĩ “Mình giờ bản lĩnh ra bắt được cô nương áo lục, hôn lên mặt thị mới thú vị. Bảo Song Nhi điểm huyệt rồi mình tới hôn thì cũng quá không ra sao, mà cô nương áo lục lại càng khinh thường mình. Vả lại bảo Song Nhi làm chuyện này thì cho dù thị nghe lời nhưng nhất định trong lòng buồn bực, mình cũng quá có lỗi với thị. Cho dù có hôn cả hai cho công bình thì hai người nhất định đều không vui”. Cuối cùng lại phấn chấn tinh thần, tiếp tục học võ.

Hôm ấy Trừng Quan nói “Sư thúc, người dụng tâm học thứ võ công này, thật ra... thật ra chẳng có ích gì. Người nắm ta thế này, nếu ta nhả nội lực ra thì cổ tay của người sẽ... Sẽ...”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Cổ tay của ta sẽ cắc một tiếng gãy lìa ra”. Trừng Quan nói “Xin lão nhân gia người yên tâm, ta quyết không sử dụng nội kình với người, sư điệt muôn ngàn lần không dám như thế. Có điều theo ta thì nên bắt đầu học từ Thiếu Lâm trường quyền, tuần tự mà học mới là chính đạo”. Vi Tiểu Bảo nói “Chiêu thức chúng ta luyện sao lại không phải chính đạo?”. Trừng Quan đáp “Các chiêu thức này không có căn bản nội công, gặp bậc cao thủ thì cho dù có biến hóa xảo diệu tới đâu cũng phải thảm bại. Nó chỉ dùng để đối phó với hai nữ thí chủ kia là hữu dụng mà thôi”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Thế thì hay lắm, ta chỉ cần học để đối phó với vị nữ thí chủ đó”.

Trừng Quan ngớ ra ngơ ngác nhìn y, không sao hiểu nổi, nói “Giả sử sau này sư thúc không gặp hai nữ thí chủ đó nữa, há chẳng uổng phí một phen tâm huyết sao? Mà còn lỡ mất ngày giờ để luyện công theo đường chính đạo”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu nói “Nếu ta không gặp được vị nữ thí chủ kia thì thế nào cũng chết, luyện công phu theo đường chính đạo làm gì?”. Trừng Quan là nói “Hai vị nữ thí chủ kia”, Vi Tiểu Bảo lại nói “Vị nữ thí chủ kia”.

Trừng Quan càng lấy làm lạ, hỏi “Có phải sư thúc đã trúng độc của vị nữ thí chủ ấy, nên phải gặp nàng để lấy thuốc giải, nếu không sẽ khó bảo toàn tính mệnh phải không?”. Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Mình nói là chuyện trai gái, lão hòa thượng này lại lôi kéo toàn chuyện đâu đâu vào”, bèn nghiêm trang nói “Đúng thế, đúng thế. Ta trúng độc của cô ta, chất độc đã thấm vào lục phủ ngũ tạng, xương tủy toàn thân, không phải cô ta không sao giải được”. Trừng Quan “Ái chà” một tiếng, nói “Trừng Chiếu sư đệ trong bản tự rất giỏi giải độc, để ta mời y tới xem mạch cho sư thúc”. Vi Tiểu Bảo nhịn cười nói “Không cần, không cần, ta trúng phải chất độc mạn tính, chỉ có cô ta mới là thuốc giải, chứ người khác bất kể là ai cũng vô dụng, Trừng Chiếu lão hòa thượng lại càng vô dụng”. Trừng Quan gật đầu nói “Té ra chỉ có cô ta mới có thuốc giải”. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ có cô ta mới là thuốc giải”, Trừng Quan lại hiểu lầm là “Chỉ có cô ta mới có thuốc giải”, khác nhau một chữ mà ý tứ khác hẳn. Lão hòa thượng lo lắng trong lòng, lẩm bẩm một mình “Ồ, sư thúc trúng phải chất kỳ độc độc môn của nữ thí chủ kia, may là mạn tính...”.

Chiêu thức võ công của nữ lang kia rất nhiều, cách hóa giải Trừng Quan nghĩ ra cũng biến hóa không ít, có chỗ cực kỳ khó khăn, Vi Tiểu Bảo võ công hoàn toàn không có căn bản, nhất thời làm sao học được? Y hàng ngày chiết chiêu với Trừng Quan, thường coi nhà sư già râu bạc này là nữ lang áo lục má hồng kia, có lúc đùa cợt, ra tay rất êm ái, may là Trừng Quan đều không hiểu gì, chỉ cho rằng vị tiểu sư thúc này giác ngộ Phật pháp, thiền cơ cao thâm, mình lại ngu si, khó hiểu rõ được yếu chỉ.

Một hôm hai người đang ngồi trong thiền phòng bàn luận về đao pháp của hai nữ lang, chợt một nhà sư chấp sự trong Bát Nhã đường tới ngoài cửa nói “Phương trượng đại sư mời sư thúc tổ và sư bá lên đại điện nói chuyện”.

Hai người lên tới Đại Hùng bảo điện, chỉ thấy trong điện có mấy mươi người khách, người ngồi người đứng, Phương trượng Hối Thông thiền sư ngồi ghế cuối bồi tiếp. Ghế trên có ba người ngồi. Người thứ nhất mặc trang phục quý nhân Mông Cổ, khoảng hai mươi tuổi, người thứ hai là một Lạt ma tuổi trung niên, thân hình khô đét, thấp lùn đen bóng, người thứ ba là võ quan, mặc sắc phục Tổng binh, khoảng bốn mươi tuổi. Mấy mươi người đứng sau ba người có võ quan, có Lạt ma, ngoài ra có mười người mặc quần áo thường dân, nhìn thấy ai cũng tinh nhanh hùng dũng, đều biết võ công.

Hối Thông Phương trượng thấy Vi Tiểu Bảo bước vào điện liền đứng dậy nói “Sư đệ, có quý khách giáng lâm bản tự. Vị này là vương tử Mông Cổ Cát Nhĩ Đan điện hạ, vị này là Đại Lạt ma Tây Tạng Xương Tề đại pháp sư, vị này là Mã Tổng binh Mã đại nhân dưới trướng Bình Tây vương ở Vân Nam”, rồi quay qua ba người nói “Vị này là Hối Minh thiền sư, sư đệ của lão nạp”.

Mọi người thấy Vi Tiểu Bảo còn nhỏ tuổi, dáng vẻ láu lỉnh, mười phần là một gã lưu manh nhỏ mà là một vị cao tăng ngang hàng với Phương trượng chùa Thiếu Lâm, đều rất ngạc nhiên. Vương tử Cát Nhĩ Đan không nhịn được, bật cười nói “Vị tiểu cao tăng này thật là nhỏ tới mức thú vị, hô hô, thật cổ quái, thật cổ quái”. Vi Tiểu Bảo chắp tay đáp “A di đà Phật, vị đại vương tử này thật to tới mức buồn cười, hì hì, thật ly kỳ, thật ly kỳ”. Cát Nhĩ Đan tức giận hỏi “Ta có gì là buồn cười ly kỳ chứ?”. Vi Tiểu Bảo đáp “Tiểu tăng có điều cổ quái thú vị nào thì điện hạ cũng có điều buồn cười ly kỳ ấy, khó hơn khó thua, đại khái thế đại khái thế, mời mời”, nói xong ngồi xuống phía dưới Hối Thông Phương trượng. Trừng Quan đứng phía sau lưng y.

Mọi người nghe Vi Tiểu Bảo nói chuyện đều cảm thấy cao thâm khôn lường, đều ngấm ngầm khen lạ.

Hối Thông Phương trượng nói “Ba vị quý nhân giáng lâm bản tự, không biết có điều chi dạy bảo”. Lạt ma Xương Tề đáp “Bọn bần đạo ba người ngẫu nhiên gặp nhau đàm đạo, ai cũng nói chùa Thiếu Lâm là Thái Sơn Bắc đẩu trong võ học Trung Nguyên, trong lòng rất ngưỡng mộ. Ba người bọn ta đều ở chốn biên cương hẻo lánh, kiến văn hẹp hòi, vì thế cùng tới bảo tự chiêm ngưỡng, được thấy tôn phạm của bậc cao tăng, vinh hạnh khôn xiết”. Tuy y là Lạt ma Tây Tạng, nhưng nói tiếng Bắc Kinh rất rõ ràng, lời lẽ rất văn vẻ.

Hối Thông đáp “Không dám, Mông Cổ, Tây Tạng, Vân Nam ba nơi vốn Phật pháp rất hưng thịnh. Ba vị được Phật pháp chiếu rọi từ lâu, dĩ nhiên trí tuệ hơn người, còn mong chỉ giáo thêm cho”. Lạt ma Xương Tề là hỏi về võ học mà Hối Thông phương trượng lại chỉ nói Phật pháp. Nên biết chùa Thiếu Lâm nổi tiếng thiên hạ về võ công, nhưng các cao tăng trong chùa đều lấy việc chuyên cần tu luyện Phật pháp làm chính đạo, trước nay chỉ coi võ học là cái ngọn để hộ trì Phật pháp.

Cát Nhĩ Đan nói “Nghe nói chùa Thiếu Lâm nhiều đời truyền nối, có bảy mươi hai tuyệt kỹ oai chấn thiên hạ, ít có đối thủ. Phương trượng đại sư có thể mời các vị cao tăng trong quý tự biểu diễn tất cả cho tiểu vương mở rộng tầm mắt được không?”. Hối Thông đáp “Thưa điện hạ, lời đồn đại trên chốn giang hồ không đủ để tin. Tăng lữ trong tệ tự chỉ chuyên cần tham thiền để cầu chính giác, tuy cũng có người rảnh rỗi thì rèn luyện võ công nhưng chẳng qua để thân thể khỏe mạnh mà thôi, tiểu kỹ nhỏ mọn, không đáng quan tâm”. Cát Nhĩ Đan nói “Phương trượng, ngươi cũng quá không quang minh lỗi lạc rồi. Ngươi diễn thử bảy mươi hai tuyệt kỹ, bọn ta chẳng qua cũng chỉ xem cho biết thôi, có học trộm được đâu, cần gì hẹp hòi như vậy?”.

Chùa Thiếu Lâm tiếng tăm quá lớn, người tới chùa thỉnh giáo võ công, hơn ngàn năm nay hầu như tháng nào cũng có, có người thành tâm học nghệ, có người ý xấu gây sự, nhưng tăng lữ trong chùa đều khéo léo từ chối. Cho dù là kẻ mười phần ngông cuồng, sư trong chùa cũng lấy lễ tiếp đãi, không tranh hơn thua, chỉ khi người tới thật sự ra tay đánh người thì họ mới bất đắc dĩ ra tay phản kích, cũng chỉ là để người tới thấy khó mà tự ra về. Lời nói như của vương tử Cát Nhĩ Đan thì Hối Thông Phương trượng đã nghe không biết bao nhiêu lần, lúc ấy chỉ cười khẽ một tiếng, nói “Nếu ba vị tới đây có lòng thuyết minh thiền lý, bàn luận Phật pháp thì lão tăng sẽ lập tức triệu tập tăng chúng để kính cẩn nghe lời giáo huấn, còn về võ công thì bản tự trước nay vốn có quy tắc, quyết không dám ngông cuồng múa rìu qua mắt thợ đối với các vị thí chủ ở ngoài tới”.

Cát Nhĩ Đan nhướng mày, cao giọng nói “Nói thế thì chùa Thiếu Lâm chỉ là may có hư danh. Võ công của các tăng lữ trong chùa không bằng rắm chó, không đáng một xu”. Hối Thông mỉm cười đáp “Người sống trên đời, vốn là hư không, vốn là không bằng rắm chó, chẳng đáng một đồng. Ngũ uẩn giai không, hình tướng của thân xác đã là không, thanh danh lại càng là vật ngoài thân. Điện hạ nói tệ tự may có hư danh, cũng là rất đúng”.

Cát Nhĩ Đan không ngờ lão hòa thượng này vẫn điềm tĩnh không hề nổi giận, không khỏi sửng sốt, đứng dậy hô hô cười rộ chỉ Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu hòa thượng, ngươi cũng không bằng rắm chó, không đáng một đồng à?”.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì, nói “Đại vương tử dĩ nhiên là hơn tiểu hòa thượng rồi. Tiểu hòa thượng quả là không bằng rắm chó, không đáng một đồng. Đại vương tử thì bằng rắm chó, đáng một đồng, cái đó gọi là cao hơn một bậc”. Trong bọn người chung quanh, có mấy người không nhịn được, bật cười lên thành tiếng. Cát Nhĩ Đan cả giận, nhịn không được toan đứng dậy động võ, nhưng lại nghĩ “Tiểu hòa thượng này có thân phận rất cao trong chùa Thiếu Lâm, e y có điều gì cổ quái thật cũng chưa biết chừng”. Y thở hồng hộc mấy tiếng, cố gắng nén giận.

Vi Tiểu Bảo nói “Điện hạ bất tất nóng giận, nên biết rằng thứ thối tha nhất trên thế gian không phải là rắm chó mà là lời nói của con người. Có những kẻ nói ra, mùi hôi thối xông lên tận trên trời, khác nào... khác nào... ha ha, cũng chẳng cần nói nhiều. Còn như kẻ không đáng một đồng cũng chưa phải là đê tiện nhất, đê tiện nhất là kẻ mắc nợ người ta mấy ngàn vạn, mấy trăm vạn lượng bạc mà chối không trả. Điện hạ có nợ ai không thì chỉ có điện hạ biết”.

Cát Nhĩ Đan há miệng ngơ ngác, nhất thời không biết đối đáp thế nào.

Hối Thông Phương trượng nói “Lời của sư đệ thiền cơ uyên thâm, bội phục, bội phục. Chuyện đời có nhân quả báo ứng, có nhân ắt có quả, đã làm việc ác ắt có ác báo. Kẻ không đáng một đồng bất quá là kẻ không thiện không ác, so với kẻ lắm nghiệp trái còn tốt hơn nhiều”. Các cao tăng Thiền tông không lúc nào không nghiên cứu thiền lý, mấy câu ấy của Vi Tiểu Bảo vốn chỉ là lời lẽ tầm thường để châm chọc Cát Nhĩ Đan, nhưng Hối Thông Phương trượng nghe thấy, lại cảm thấy đầy thiền ý cao xa.

Trừng Quan nghe Phương trượng giải thích như vậy, lập tức cũng hiểu ra, bất giác mừng rỡ ca ngợi “Hối Minh sư thúc nhỏ tuổi có đức, giác ngộ giáo lý sâu xa. Lão nạp theo lão nhân gia người học hành mấy tháng, gần đây tham thiền, đầu óc dường như đã mở mang được không ít”.

Một hòa thượng nhỏ ăn nói lăng nhăng, hai hòa thượng già lại lên tiếng phụ họa, khiến Cát Nhĩ Đan vô cùng hổ thẹn.

Cát Nhĩ Đan tức giận, đỏ bừng mặt, đột nhiên đứng bật dậy nhảy xổ vào Vi Tiểu Bảo. Hai bên chủ khách ngồi đối diện nhau, chỉ cách hơn hai trượng, nhưng y thân thủ mau lẹ, vừa vọt một cái đã tới nơi, hai tay chưởng biến thành trảo, một chụp vào mặt, một chụp vào ngực Vi Tiểu Bảo, tay trảo còn chưa tới nơi, một luồng kình phong đã trùm lên toàn thân y. Vi Tiểu Bảo có muốn chống cự cũng không thi triển được, chỉ còn cách bó tay chờ chết.

Hối Thông Phương trượng đưa tay áo phải lên khẽ phất một cái, chặn ngay trước mặt Cát Nhĩ Đan. Luồng kình lực của Cát Nhĩ Đan chạm vào tay áo Phương trượng, chỉ cảm thấy khí huyết nhộn nhạo, như chạm phải bức tường bên ngoài là bông vải mà bên trong là gang sắt, không tự chủ được lùi lại ba bước, định vận kình đứng lại, nhưng không đứng vững, phải lùi thêm ba bước, lúc này đột nhiên luồng lực đạo xô tới mất biến, nhưng đúng lúc ấy lực đạo trong người y cũng đã tiêu tan, trong lúc hoảng sợ, hai gối nhũn ra, ngồi phệch luôn xuống, nghĩ thầm “Hỏng bét, lần này bị lòi cái dở lớn rồi”. Vừa nghĩ tới đó, bỗng cảm thấy mông đặt xuống vật cứng, thì ra đã ngồi vào chỗ cũ.

Luồng lực đạo trong cái phất tay áo ấy của Hối Thông Phương trượng ôn nhu hồn hậu, không hề bá đạo, lúc chạm vào lực đạo đối phương, trong chớp mắt ấy đã tính toán chính xác dị thường, vừa vặn đẩy đối phương lùi lại ngồi vào chỗ cũ, nếu mạnh hơn một chút thì ắt hất Cát Nhĩ Đan đập vỡ cái ghế, ngã ngửa ra phía sau, nếu hơi nhẹ hơn thì y chưa lùi tới ghế đã ngã, không khỏi phải ngồi xuống đất. Những người võ công cao thâm bên đối phương thấy Phương trượng trong một cái phất tay áo nhẹ nhàng mà chứa đựng võ học uyên thâm, có người không nhịn được, bật tiếng khen ngợi.

Cát Nhĩ Đan không bị lòi cái dở tại đương trường, cũng hơi yên tâm, ngầm hít một hơi chân khí, thấy nội lực lại trở lại như thường, chưa bị lão hòa thượng hóa tán hết, trong lòng mừng thầm, nhưng nghĩ lại vừa rồi thô mãng như thế tựa hồ chưa lòi cái dở song thật ra rất mất mặt, mặt đỏ bừng lên, lại nghe người ta khen ngợi phía sau, đoán là họ tán dương lão hòa thượng đẩy y vừa đúng mức, nên càng căm tức.

Vi Tiểu Bảo chưa hoàn hồn, Hối Thông quay sang nói với y “Sư đệ, định lực của sư đệ rất cao cường, tiếp xúc với ngoại giới vẫn không xao động, vẫn thản nhiên như không. Đại Bảo Tích kinh nói: Người ta giữa chỗ chông gai, không cử động thì khỏi bị gai đâm. Lòng cuồng nịnh không dấy lên thì thường ở chỗ tịch diệt cực lạc. Một khi lòng cuồng nịnh dấy lên, ắt bị gai đâm. Kinh cổ nói: Hữu tâm đều khổ não, vô ý mới yên vui. Sư đệ hãy còn nhỏ tuổi mà công phu thiền định đã đạt được tới cảnh giới cực cao thời thời vô tâm, khắc khắc bất động, quả thật là túc căn thâm hậu, đại trí đại tuệ”.

Y nào biết Vi Tiểu Bảo không những không thể phản kích hay đỡ gạt mà ngay cả ý nghĩ né tránh cũng chưa lộ ra, chỉ có điều Cát Nhĩ Đan chụp tới quá mau, câu “Sét đánh không kịp bưng tai” ý nói không phải không muốn mà là không kịp bưng tai. Hối Thông Phương trượng lấy việc minh tâm kiến tính làm công phu chính tông, hàng ngày chỉ chuyên tâm vào việc tu luyện sao cho đạt tới cảnh giới vô ngã, nên vừa thấy Vi Tiểu Bảo không hề đếm xỉa tới sự sống chết an nguy của chính mình thì bất giác vô cùng khâm phục, còn việc mình dùng Phá nạp công phất tay áo hất Cát Nhĩ Đan bắn trở lại chỉ cảm thấy là việc nhỏ không đáng nói tới.

Trừng Quan càng khâm phục sát đất, ca ngợi “Kinh Kim Cương có nói: Vô ngã tướng, vô nhân tướng, vô chúng sinh tướng, vô thọ giả tướng. Hối Minh sư thúc đã tu tới cảnh giới này, sau này y sẽ được chứng A nhục đa la tam diểu tam bồ đề”.

Cát Nhĩ Đan vốn đã tức giận không kìm được, nghe hai lão hòa thượng tán dương tiểu hòa thượng, lập tức quát lớn “Hạp lý tư ba nhi, ni mã hống, gia nô tỷ đinh nhi”.

Bọn võ sĩ đứng sau lưng y đột nhiên giang thẳng tay, ánh vàng chớp lên, chín mũi kim tiêu chia ra bắn vào ngực ba người Hối Thông, Trừng Quan, Vi Tiểu Bảo.

Hai bên cách nhau rất gần, bọn Vi Tiểu Bảo lại không hiểu hiệu lệnh phát tiêu bằng tiếng Mông Cổ của Cát Nhĩ Đan, không hề đề phòng. Chín mũi kim tiêu kình lực rất mạnh, đã tới trước ngực. Hối Thông và Trừng Quan cùng lúc bật kêu “Ối chao”, Hối Thông lại dùng Phá nạp công phất tay áo một cái cuốn lấy ba mũi tiêu. Trừng Quan hai tay chắp lại một cái ra chiêu Kính lễ tam bảo, kẹp ba mũi tiêu vào lòng bàn tay. Ba mũi kim tiêu bắn tới Vi Tiểu Bảo thì phập một tiếng phóng trúng ngực y.

Chín mũi kim tiêu này đồng thời phóng tới đích cùng lúc. Hối Thông và Trừng Quan muốn cứu Vi Tiểu Bảo dĩ nhiên cũng không kịp, đều giật nảy mình, lại nghe mấy tiếng leng keng, ba mũi tiêu đều rơi xuống đất. Nguyên Vi Tiểu Bảo mặc bảo y hộ thân, kim tiêu không đả thương được.

Biến cố này khiến mọi người trong đại điện không ai không rúng động. Thấy tiểu hòa thượng này tuy còn nhỏ tuổi mà đã luyện thành nội công Kim Cương hộ thể thần công tối cao của phái Thiếu Lâm, quả thật không sao ngờ được, đều nghĩ thầm “Chẳng trách gì tiểu hòa thượng này lại đứng vào bậc chữ Hối trong phái Thiếu Lâm, ngang hàng với Hối Thông Phương trượng, trụ trì chùa Thiếu Lâm nổi danh mấy mươi năm nay”. Thật ra thủ pháp bắt tiêu của Hối Thông và Trừng Quan cũng đều cực kỳ cao minh, nếu không có nội ngoại công đạt tới hóa cảnh thì khó mà làm được, chỉ là “bản lĩnh” của Vi Tiểu Bảo thể hiện quá thần diệu, nên mọi người không để ý tới hai nhà sư già mà thôi.

Mọi người đang kinh ngạc khâm phục, Lạt ma Xương Tề cười nói “Kim Cương hộ thể thần công của tiểu cao tăng luyện tới mức này cũng có thể nói là không dễ, chỉ có điều thần công tựa hồ còn chỗ khiếm khuyết, vẫn chưa hất được ám khí đi, nên bị kim tiêu đâm rách ba lỗ thủng nhỏ trên tăng bào”. Vốn y nghe đồn rằng ai luyện được Kim Cương hộ thể thần công tới mức xuất thần nhập hóa thì quanh người có một làn cương khí vô hình bao bọc, binh đao hoặc ám khí của địch tập kích tới, chưa vào tới người đã bị đẩy ra. Nhưng đó chỉ là truyền thuyết trong võ lâm mà thôi, chứ cũng không biết có ai luyện được tới mức ấy không. Lạt ma Xương Tề nói thế khiến mọi người đều nghĩ đó chẳng qua là tìm xương trong trứng gà, định hạ thấp giá trị của địch thủ.

Vi Tiểu Bảo bị ba mũi tiêu bắn trúng ngực cũng thấy đau buốt, trong đó một mũi bắn vào cạnh vết thương khiến y đau tận xương tủy, hơi thở không thông, làm sao nói nên lời, chỉ đành gượng gạo mỉm cười.

Mọi người đều cho là công phu tu vi của y cực cao, không thèm tranh biện với lời kiếm chuyện vô lý của Lạt ma Xương Tề. Nhiều người nghĩ thầm “Ngươi nói thần công của y luyện chưa tới nơi, nhưng nếu thử phóng ba mũi tiêu vào ngươi thì e là ngực ngươi đã bị khoét thành ba lỗ lớn, chứ đâu chỉ thủng ba lỗ nhỏ ngoài áo”. Có điều họ đi cùng Lạt ma Xương Tề, không tiện buông lời chế nhạo. Cát Nhĩ Đan thấy bản lĩnh của Vi Tiểu Bảo lợi hại như thế, bao nhiêu lửa hận trong lòng đều tắt ngấm, nghĩ thầm “Võ công của phái Thiếu Lâm quả nhiên rất có đường lối”.

Xương Tề lại nói “Võ công của chùa Thiếu Lâm, bọn ta đã được thấy rồi, tự nhiên không phải là may có hư danh, không bằng rắm chó. Chỉ có điều nghe nói quý tự giấu giếm phụ nữ thì không khỏi tổn thương tới giới luật thanh quy”. Hối Thông sa sầm mặt, nói “Đại Lạt ma nói câu ấy sai rồi, tệ tự trước nay không tiếp nữ thí chủ tới chùa lễ Phật. Việc giấu giếm phụ nữ là ai nói ra?”. Xương Tề cười nói “Giang hồ đồn đại ầm lên, đều là chúng khẩu nhất từ”. Hối Thông phương trượng mỉm cười đáp “Lời đồn đại trên chốn giang hồ, hà tất phải để ý làm gì? Người như Hối Minh sư đệ trước ngoại cảnh ngang trái xảy ra vẫn không động tâm, đó đúng là công phu ngộ diệu lý, chứng chính giác”.

Lạt ma Xương Tề nói “Nghe nói trong thiền phòng của vị tiểu cao tăng này có giấu một mỹ nữ tuyệt sắc, mà là do y dùng sức mạnh bắt về, chẳng lẽ Hối Minh thiền sư không mảy may động tâm với vị mỹ nữ đó?”.

Lúc ấy Vi Tiểu Bảo đã hết nghẹt thở, vô cùng hoảng sợ, tự nghĩ “Sao họ biết được?”, rồi lập tức hiểu ra “Phải rồi, cô nương áo lam chạy trốn, dĩ nhiên báo cho sư trưởng của họ. Xem ra những người này là cứu binh của cô ta, hôm nay tới cứu vợ mình. Y nói trong phòng mình có giấu mỹ nữ, thì ra vợ mình trốn ra mà chưa gặp họ”. Y liền cười khẽ một tiếng, nói “Trong phòng tiểu tăng có phụ nữ hay không, vào xem sẽ rõ, nếu các vị có hứng thú, thì đừng ngại vào xem thử”.

Cát Nhĩ Đan lớn tiếng “Được, chúng ta đi lục soát cho rõ trắng đen”. Nói xong đứng dậy, vẫy tay trái quát “Lục soát trong chùa”, bọn thủ hạ của y định ra sau điện lục soát.

Hối Thông hỏi “Không hiểu điện hạ vâng lệnh ai tới lục soát bản tự?”. Cát Nhĩ Đan đáp “Bản nhân hạ lệnh là được, hà tất phải vâng lệnh ai khác?”. Hối Thông nói “Nói thế là sai, điện hạ là vương tử Mông Cổ, muốn làm việc gì ở quý quốc thì mới có thể tự ý ra lệnh thi hành. Chùa Thiếu Lâm không phải lãnh thổ Mông Cổ, đương nhiên không thuộc quyền cai quản của điện hạ”. Cát Nhĩ Đan chỉ Mã Tổng binh nói “Vậy y là mệnh quan của triều đình, y hạ lệnh lục soát quý tự thì được chứ?”. Y thấy tăng lữ Thiếu Lâm võ công cao cường, nhân số lại đông, nếu động võ thì mấy mươi người bên mình không phải là đối thủ, liền nói thêm “Nếu các ngươi chống lại mệnh lệnh của triều đình, tức là tạo phản”.

Hối Thông đáp “Chống lại mệnh lệnh của triều đình thì chùa Thiếu Lâm không dám. Có điều vị này là võ quan dưới trướng Bình Tây vương ở Vân Nam, cho dù quyền lực của Bình Tây vương có lớn hơn cũng không tới địa giới Hà Nam”. Hối Thông là người tinh minh, chỉ là bàn tới thiền lý thì bất giác bỏ hết chuyện đời ra ngoài, ngoài điểm đó ra thì y hiểu rõ việc đời, khác hẳn Trừng Quan một khiếu không thông.

Lạt ma Xương Tề cười hỏi “Vị tiểu cao tăng này đã ưng thuận, sao Phương trượng đại sư lại ra sức cản trở? Chẳng lẽ mỹ nữ tuyệt sắc kia không phải ở trong phòng của Hối Minh thiền sư mà là ở... Ở... hì hì... trong thiền phòng của Phương trượng đại sư sao?”.

Hối Thông hỏi lại “A di đà Phật, tội nghiệt, tội nghiệt, sao đại sư lại nói vậy?”.

Bỗng có tiếng nói trong trẻo từ sau lưng Cát Nhĩ Đan cất lên “Điện hạ, rõ ràng muội tử của tiểu nhân bị tên tiểu hòa thượng này bắt lên chùa. Vậy xin bảo họ giao người ngay, nếu không chúng ta quyết chẳng bãi binh, phóng lửa đốt trụi chùa Thiếu Lâm”. Hiển nhiên là giọng phụ nữ, nhưng người nói lại là một hán tử, mặt vàng như nghệ, râu ria xồm xoàm.

Vi Tiểu Bảo vừa nghe đã biết người này là nữ lang áo lam hóa trang, bôi mặt vàng, dán râu giả. Y cả mừng nghĩ “Mấy bữa nay mình đang bồn chồn vì cô vợ mà mình chưa biết môn phái, cũng chưa biết cả họ tên kia bỏ chồng trốn đi, chưa biết tìm đâu. Bây giờ đã biết cả hai người đều cùng phe với vương tử Mông Cổ thì rất tốt, rất tốt, thị sẽ không chạy thoát”.

Hối Thông cũng nhận ra, liền hỏi “Hóa ra vị nữ thí chủ hôm trước đã tới tệ tự đả thương tăng chúng. Quả còn một vị cô nương nữa đã tới tệ tự dưỡng thương, nhưng cô ta đã đi theo cô nương rồi mà.”.

Nữ lang tức giận đáp “Về sau sư muội của ta lại bị tên tiểu hòa thượng này bắt đem về chùa, lão hòa thượng này là trợ thủ, chính y đánh ngã sư muội của ta”, nàng vừa nói vừa chỉ vào Trừng Quan.

Vi Tiểu Bảo giật mình, hoảng sợ nghĩ thầm “Hỏng bét, lão hòa thượng Trừng Quan không biết nói dối, vụ này không khéo vỡ lở mất, biết làm sao bây giờ?”, trong lúc hốt hoảng, chưa nghĩ ra được kế gì.

Nữ lang lại chỉ vào mặt Trừng Quan quát lớn “Lão hòa thượng, việc đó có không? Nói mau, nói mau?”.

Trừng Quan chắp tay hỏi lại “Xin nữ thí chủ cho biết lệnh muội đi đâu? Sư thúc ta trúng chất kịch độc của cô ta, chỉ cô ta mới có thuốc giải. Nữ thí chủ đại từ đại bi xin mau mau đi cầu lệnh sư muội ban cho thuốc giải. Tuy Hối Minh sư thúc có trí tuệ cao thâm, đã khám phá ra cuộc sinh tử của con người, không để ý tới việc này, cái gọi là sinh tử tức là niết bàn, niết bàn là sinh tử, nhưng... hỡi ôi...”.

Trừng Quan nói vòng vo một tràng dài, người nghe tuy không hiểu hết, nhưng cũng biết đại ý là cô gái không còn ở trong chùa, mà Vi Tiểu Bảo bị nàng hạ độc, đang muốn tìm nàng để xin thuốc giải độc, nếu không thì khó mà bảo toàn tính mệnh. Mọi người thấy lão hòa thượng tướng mạo ngây ngô, chất phác, giọng nói cực kỳ thành khẩn, đều tin là thật, liền nghĩ thầm “Cho dù hiện trong chùa đang giấu cô gái, mà trụ trì cho phép lục soát, thì trong chùa Thiếu Lâm có tới hàng trăm, hàng ngàn phòng ốc, trong vài giờ cũng khó soát ra được. Nếu tìm không ra, há chẳng lại một phen bẽ mặt hay sao?”.

Nữ lang lại thét lên lanh lảnh “Rõ ràng sư muội của ta bị các ngươi bắt dẫn về chùa, chắc các ngươi đã giết chết cô ta. Các ngươi là bọn ác tăng làm việc thương thiên hại lý, hủy xác cho mất tích, dĩ nhiên lục soát không ra”. Nàng nói mấy câu sau vừa tức giận, vừa bồn chồn, giọng nói trở nên nghẹn ngào.

Cát Nhĩ Đan gật đầu nói theo “Nói như vậy rất có lý. Tên... tên tiểu hòa thượng này không phải là người tốt”.

Nữ lang áo lam chỉ Vi Tiểu Bảo mắng “Tên đốn mạt kia, hôm đó... hôm đó người vào thanh lâu trăng gió với bọn kỹ nữ, lại thấy sư muội ta nhan sắc tuyệt trần, liền sinh lòng đen tối, nhất định là sư muội ta không chịu... không chịu để ngươi thỏa mãn thú tính, mới ra tay sát hại. Ngươi dám mò vào thanh lâu kỹ viện thì còn việc gì mà ngươi kiêng dè nữa?”.

Hối Thông nghe nàng nói thế chỉ tủm tỉm cười, nghĩ thầm làm gì có chuyện đó. Trừng Quan càng không biết thanh lâu, kỹ viện là gì, y tưởng đó cũng giống như Giới luật viện, Đạt Ma viện, Bồ Đề viện nên nghĩ thầm “Tiểu sư thúc dũng mãnh tinh tiến, chuyên cần Phật pháp, đây chắc là Tinh tiến Ba la mật trong lục Ba la mật, tu hành trong kỹ viện cũng tốt chứ sao?”.

Vi Tiểu Bảo trong lòng hồi hộp, chỉ sợ nữ lang áo lam mồm năm miệng mười nói toẹt ra hết những chuyện mình quấy phá trong thanh lâu.

Đột nhiên một người đứng sau Mã Tổng binh bước ra chắp tay nói “Thưa cô nương, tiểu nhân biết rõ vị tiểu thiền sư này giữ giới rất nghiêm, quyết không có chuyện y vào thanh lâu, e rằng cô nương nghe lời đồn thất thiệt”.

Vi Tiểu Bảo thấy hán tử kia bước ra, trong lòng mừng rỡ, vì hán tử kia nguyên là Dương Dật Chi mà y từng gặp ở Bắc Kinh. Hôm đó, Dương Dật Chi hộ vệ Ngô Ứng Hùng tới Bắc Kinh, chắc đã theo Ngô Ứng Hùng về Vân Nam, lần này lại theo Mã Tổng binh tới Hà Nam, y luôn cúi đầu đứng sau mọi người, nên Vi Tiểu Bảo không nhận ra.

Nữ lang tức giận hỏi “Sao ngươi biết? Chẳng lẽ ngươi biết y?”.

Dương Dật Chi cung kính đáp “Không những tiểu nhân biết vị tiểu thiền sư này mà cả thế tử của bọn ta cũng quen y. Vị tiểu thiền sư này có ơn rất lớn với vương phủ bọn ta, trước khi xuất gia y vốn là công công trong hoàng cung. Vì vậy việc cưỡng bức lệnh sư muội gì gì đều không phải sự thật, xin cô nương minh xét”.

Mọi người nghe thế, đều “Ồ” một tiếng, nghĩ thầm “Nếu quả y đã là thái giám thì dĩ nhiên còn tới kỹ viện làm gì, càng không thể cưỡng bức phụ nữ đem về chùa”.

Nữ lang áo lam thấy thái độ mọi người, biết là không ai tin mình nữa, nàng càng tức giận, the thé nói “Sao ngươi biết y là thái giám? Nếu y là thái giám, sao còn dọa lấy sư muội của ta làm... làm vợ? Chẳng những tên tiểu hòa thượng nói toàn chuyện gió trăng ong bướm mà cả lão hòa thượng này cũng khua môi múa mép để hòng làm điều sàm sỡ”, nàng vừa nói vừa chỉ tay vào Trừng Quan.

Mọi người thấy Trừng Quan đã ngoài tám mươi tuổi, dáng vẻ hiền lành, chất phác. Vừa rồi nghe y nói ấp a ấp úng, diễn tả ý tưởng khó khăn, nghĩ trên đời muốn tìm một người thứ hai miệng lưỡi ngọng nghịu như y cũng rất không dễ, mà nói y lém lỉnh, thả lời ong bướm thì càng không tin được. Ai nấy đều hối hận hôm nay đã trót nghe lời nói một chiều của nàng để bị một phen bẽ bàng trong chùa Thiếu Lâm.

Dương Dật Chi lại nói “Thưa cô nương, cô nương còn có điều chưa hiểu, vị tiểu thiền sư này trước khi xuất gia là một nhân vật rất nổi tiếng. Y chính là Quế công công đã giết chết đại gian thần Ngao Bái. Vương gia bọn ta bị hãm hại, suýt suốt đời phải chịu oan, may nhờ vị tiểu thiền sư này hết sức trình bày trước mặt hoàng thượng, ân đức cao cả tới nay vẫn chưa báo đáp được”.

Mọi người đều đã nghe tên Tiểu Quế tử giết Ngao Bái và còn biết y là một tiểu thái giám được Khang Hy rất sủng ái, nghe Dương Dật Chi nói vậy đều “Ồ” lên một tiếng, trên mặt lộ vẻ khâm phục.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Dương huynh, đã lâu bần tăng không được gặp, lệnh thế tử có khỏe không? Những việc nhỏ mọn ngày trước có đáng gì mà Dương huynh phải bận tâm”.

Dương Dật Chi theo Mã Tổng binh lên núi Thiếu Thất chỉ có mấy người trong bọn thủ hạ của Bình Tây vương là biết y, còn bọn Cát Nhĩ Đan và Lạt ma Xương Tề đều không biết tên y, bây giờ nghe Vi Tiểu Bảo gọi y là Dương huynh thì dĩ nhiên y từng quen biết tiểu hòa thượng này không còn nghi ngờ gì nữa. Chỉ nghe Dương Dật Chi nói “Thiền sư tấm lòng từ bi bác ái, quen làm điều thiện cho mọi người mà nói đó chỉ là việc nhỏ mọn, những người vương gia như bọn tiểu nhân lấy làm cảm kích vô cùng. Dù hoàng thượng là bậc thánh minh xét rõ việc trắng đen, nhưng việc đúng sai cũng phải qua một thời gian mới tìm ra sự thực. Nếu không nhờ thiền sư trình bày nội vụ rõ ràng thì sự rắc rối trong đó khó mà biện minh”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Dương huynh dạy quá lời, lệnh vương gia cũng khách sáo quá”, miệng nói thế nhưng trong bụng nghĩ thầm “Ta hận mình chưa làm cho tên vương gia Hán gian của các người bị chết sặc máu, chỉ vì hoàng thượng thánh minh, tra xét rõ chân tướng, món nhân tình theo chiều ấy ta không thể không làm, vương gia các ngươi mới vô sự. Tính ra hôm ấy cũng kết được thiện duyên, nên hôm nay lại được người này tới giải vây”.

Cát Nhĩ Đan ngắm kỹ Vi Tiểu Bảo từ đầu tới chân, từ chân tới đầu rồi nói “Thì ra tiểu hòa thượng đây là tiểu thái giám đã giết chết Ngao Bái. Ta tuy ở Mông Cổ nhưng cũng đã từng được nghe danh hòa thượng. Ngao Bái được mệnh danh là dũng sĩ số một của Mãn Châu. Còn võ công của hòa thượng học ở chùa Thiếu Lâm đâu đã được thế?”.

Vi Tiểu Bảo cười đáp “Võ công của tiểu tăng còn kém lắm, nói ra không khỏi làm trò cười cho các vị. Thật ra người dạy võ công cho tiểu tăng cũng không ít. Như Dương đại ca đây cũng dạy tiểu tăng hai chiêu Hoành tảo thiên quân và Cao sơn lưu thủy”. Nói xong đứng dậy vung tay biểu diễn, chiêu thức của y tuy chẳng có chút nội kình nào, nhưng người ngoài cũng nhận ra đúng là Mộc gia quyền chứ không phải giả dối.

Dương Dật Chi nói “Cũng nhờ thiền sư biểu diễn hai chiêu đó cho hoàng thượng xem, mà nhận ra ngay là vương gia của bọn tiểu nhân bị kẻ thù vu hãm”. Nữ lang áo lam không còn tức giận như trước, liền nói “Dương huynh, tên tiểu... tiểu nhân này vốn là thái giám, là người có ơn với Bình Tây vương phủ hay sao?”. Dương Dật Chi đáp “Đúng thế, chuyện này ở Bắc Kinh rất nhiều người biết”.

Nữ lang trầm ngâm một lúc rồi hỏi Vi Tiểu Bảo “Thế chuyện ngươi đối với tỷ muội ta là đùa cợt hay có dụng ý gì khác?”. Vi Tiểu Bảo đáp “Đùa cợt thì không phải, còn dụng ý là có đấy”. Y nghĩ “Dụng ý của ta là lấy sư muội của ngươi làm vợ, nhưng ở nơi đông người thế này, nói ra đâu tiện”. Nữ lang hỏi “Dụng ý của ngươi là gì?”. Vi Tiểu Bảo mỉm cười không đáp. Mọi người đều nghĩ thầm “Y có dụng ý thì dĩ nhiên không tiện nói ra trước mặt mọi người”.

Xương Tề đứng dậy chắp tay nói “Thưa Phương trượng đại sư, Hối Minh thiền sư, bọn bần tăng tới đây gây chuyện lỗ mãng, thật là có tội, xin hai vị lượng thứ, bọn bần tăng xin cáo từ”. Hối Thông chắp tay đáp lễ, nói “Quý khách xa tới chơi, xin ở lại dùng bữa cơm chay, còn vị nữ thí chủ này...”, y nghĩ nàng đóng giả đàn ông, trà trộn vào chùa, đã không truy xét là tốt lắm rồi, lại mời ăn cơm chay thì không hợp với quy tắc bản tự, nên ngập ngừng không nói hết câu. Xương Tề cười đáp “Đa tạ, đa tạ, được Phương trượng sư huynh không làm khó dễ là may, bọn bần tăng xin miễn dùng cơm chay”.

Mọi người cáo từ ra về, Phương trượng, Vi Tiểu Bảo và Trừng Quan tiễn ra ngoài cửa sơn môn.

Bỗng nghe tiếng vó ngựa dồn dập, mười mấy người cưỡi ngựa phóng mau tới, khi gần tới nơi thấy họ đều mặc quần áo Ngự tiền thị vệ, tất cả có mười sáu người. Chưa tới trước chùa, tất cả đều xuống ngựa, xếp hàng nghiêm trang tiến vào, hai người đi trước là Trương Khang Niên và Triệu Tề Hiền.

Vừa thấy Vi Tiểu Bảo, Trương Khang Niên đã vui mừng kêu lớn “Đô... Đô... đại nhân, lão nhân gia khỏe chứ?”. Y vốn định gọi là Đô thống đại nhân, nhưng thấy Vi Tiểu Bảo mặc áo cà sa, nên gọi hàm hồ cho xong. Mười sáu người đều lạy phục xuống đất.

Vi Tiểu Bảo cả mừng nói “Các vị đứng dậy đi, hà tất phải đa lễ, hàng ngày ta vẫn nhớ tới các vị”.

Bọn Cát Nhĩ Đan thấy mười sáu người này đều là Ngự tiền thị vệ phẩm cấp khá cao mà cung kính đối với Vi Tiểu Bảo như vậy, đều nghĩ “Tên tiểu hòa thượng này quả có lai lịch”. Theo quan chế nhà Thanh, Tổng binh là quan Chánh nhị phẩm, thị vệ hạng nhất là Chánh tam phẩm, thị vệ hạng hai là Chánh tứ phẩm. Bọn Trương Khang Niên tuy quan hàm thấp hơn Tổng binh nhưng họ là thị vệ của hoàng đế nên coi võ quan ở tỉnh ngoài không ra gì, chỉ hơi gật đầu chào Mã Tổng binh, rồi quay qua cung kính chào Vi Tiểu Bảo.

Cát Nhĩ Đan thấy bọn Ngự tiền thị vệ hết sức tâng bốc Vi Tiểu Bảo, còn chẳng coi người khác vào đâu thì trong lòng tức giận, hừ một tiếng rồi nói “Đi thôi! Ta không quen xem cảnh này”. Đoàn người chắp tay từ biệt Hối Thông Phương trượng rồi đi xuống núi.

Vi Tiểu Bảo mời bọn thị vệ vào chùa. Trương Khang Niên đi sánh vai với y, nói nhỏ “Hoàng thượng có mật chỉ”. Vi Tiểu Bảo gật đầu.

Vào tới Đại Hùng bảo điện, Trương Khang Niên lấy thánh chỉ ra đọc. Thánh chỉ là một bài văn nói hoàng đế ban cho Thiếu Lâm năm ngàn lượng bạc để kiến thiết tăng phòng, trùng tu Phật tượng, còn phong cho Vi Tiểu Bảo pháp hiệu Phụ quốc Phụng thánh thiền sư. Hối Thông và Vi Tiểu Bảo khấu đầu bái tạ. Trương Khang Niên nói “Hoàng thượng ân cần dặn Phụ quốc Phụng thánh thiền sư lập tức khởi hành lên núi Ngũ Đài ngay, không được chậm trễ”. Việc này vốn Vi Tiểu Bảo đã dự liệu trước, nên cúi đầu đáp “Nô tài tuân chỉ!”.

Sau khi uống trà, Vi Tiểu Bảo mời hai người Trương Triệu tới phòng mình trò chuyện. Trương Khang Niên lấy trong bọc ra một đạo mật chỉ, hai tay đưa lên nói “Đây là mật chỉ riêng của hoàng thượng”.

Vi Tiểu Bảo quỳ xuống khấu đầu tiếp chỉ, thấy niêm phong cẩn mật, nghĩ thầm “Không hiểu hoàng thượng căn dặn điều gì, trên thánh chỉ viết những chữ mà mình không đọc được, nó nhận ra mình mà mình không biết nó. Đã là mật chỉ thì không thể để bọn Trương Triệu biết, chắc phải đi thỉnh giáo Phương trượng sư huynh, nhất định y không dám tiết lộ chuyện cơ mật”.

Y cầm mật chỉ tới thiền phòng của Hối Thông, nói “Phương trượng sư huynh, hoàng thượng ban cho tiểu đệ một đạo mật chỉ, xin Phương trượng sư huynh chỉ điểm cho”. Y mở phong mật chỉ ra, thấy bên trong là một tập thủ quyền gồm bốn bức họa.

Trên bức thứ nhất là năm ngọn núi, Vi Tiểu Bảo nhận ra đó là núi Ngũ Đài, phía bắc đỉnh Nam Đài vẽ một ngôi chùa, trên viết ba chữ “Thanh Lương tự”. Y đã ở chùa Thanh Lương nhiều ngày, đã quen nhìn ba chữ này, nhưng nếu viết ở nơi khác thì y sẽ nhận không ra, viết trên chùa thì thân thiết như gặp người quen.

Bức thứ hai vẽ một tiểu hòa thượng đang đi vào chùa, trên cổng chùa cũng viết ba chữ “Thanh Lương tự”, một đám tăng lữ đi theo sau, trên đầu chúng tăng viết năm chữ “Thiếu Lâm tự hòa thượng”, ba chữ trước Vi Tiểu Bảo cũng nhận ra, còn hai chữ “Hòa thượng” tuy không biết nhưng cũng đoán được.

Bức thứ ba vẽ tòa Đại Hùng bảo điện, một tiểu hòa thượng ngồi ở giữa, mặt mũi giống hệt Vi Tiểu Bảo đang cười rạng rỡ, nhưng mặc cà sa màu đỏ rực, mặc pháp y Phương trượng, bên cạnh có rất nhiều tăng nhân đứng hầu. Vi Tiểu Bảo nhìn tiểu hòa thượng trong bức họa giống hệt mình, càng nhìn càng khoái trá, bỗng bật cười lên.

Bức thứ tư vẽ tiểu hòa thượng quỳ dưới đất phục thị một nhà sư đứng tuổi. Nhà sư này tướng mạo thanh nhã, gầy gò, chính là hoàng đế Thuận Trị đã xuất gia với pháp danh Hành Si.

Ngoài bốn bức họa ra, trong mật chỉ không có văn tự nào khác, vốn Khang Hy đã biết Vi Tiểu Bảo chữ nghĩa không có bao nhiêu nên vẽ tranh để hạ chỉ. Bốn bức tranh này nói rõ là Vi Tiểu Bảo phải lên làm trụ trì chùa Thanh Lương hầu hạ Lão hoàng gia.

Ban đầu Vi Tiểu Bảo cảm thấy thích thú, rồi lập tức mất hết vẻ hoan hỉ, than thở “Làm tiểu hòa thượng đã chán lắm rồi, bây giờ lại đi làm lão hòa thượng thì thật hỏng bét”.

Hối Thông mỉm cười nói “Chúc mừng sư đệ được hoàng thượng phái lên làm trụ trì chùa Thanh Lương. Thanh Lương vốn là một ngôi chùa trang nghiêm, xây dựng từ đời Hiếu Văn đế nhà Bắc Ngụy, sớm hơn cả chùa Thiếu Lâm. Sư đệ làm trụ trì một chùa lớn, ắt sẽ mở rộng Phật pháp, phổ độ chúng sinh khiến bản giáo thêm cường thịnh”. Vi Tiểu Bảo lắc đầu rầu rĩ nói “Chức trụ trì này tiểu đệ làm không xong rồi, nhất định sẽ gây nên chuyện hồ đồ, gây cười cho thiên hạ”. Hối Thông nói “Trong thánh chỉ có vẽ rõ là sư đệ phải dẫn một số tăng lữ bản tự cùng lên chùa Thanh Lương. Vậy sư đệ cứ tự ý chọn lựa, họ đều là hàng vãn bối, lại quen biết sư đệ, ắt sẽ hết lòng giúp đỡ, quyết không để điều gì đáng ngại xảy ra. Sư đệ cứ vững tâm mà đi”.

Vi Tiểu Bảo ngẩn ra hồi lâu, đột nhiên tỉnh ngộ, thì ra tiểu hoàng đế suy nghĩ chu đáo, bố trí tinh vi, ngay từ lúc phái mình lên chùa Thiếu Lâm xuất gia đã sắp xếp luôn việc hôm nay. Hoàng đế để mình ở chùa Thiếu Lâm hơn nửa năm làm quen với tăng chúng, để chọn lựa tăng lữ hợp ý đưa lên chùa Thanh Lương. Lão hoàng gia đã xuất gia quyết không muốn để thị vệ hoặc võ quan bảo vệ, không biết chừng người bỏ đi thì biết đâu mà tìm. Hơn nữa võ công của tăng chúng chùa Thiếu Lâm cao cường, được mình dẫn đi bảo vệ hoàng đế thì còn yên ổn hơn bọn thị vệ, võ quan rất nhiều.

Hơn nữa việc này cực kỳ bí mật, nếu hoàng đế cử thị vệ võ quan đi bảo vệ một vị hòa thượng ở núi Ngũ Đài thì không tránh khỏi đồn đại ầm ĩ, làm cả thiên hạ đều biết. Trong bọn thị vệ ắt có kẻ biết Lão hoàng gia, còn cử một hòa thượng chùa Thiếu Lâm đi làm trụ trì chùa Thanh Lương là một việc bình thường. Ngay Trừng Quang trụ trì chùa Thanh Lương trước đây cũng vốn là một trong Thập bát La Hán chùa Thiếu Lâm. Lại nghĩ “Giả sử ngay từ đầu, tiểu hoàng đế đã phái mình xuất gia ở chùa Thanh Lương thì sẽ không khỏi gây cho người ta chú ý. Y cho mình lên chùa Thiếu Lâm trước rồi chuyển qua chùa Thanh Lương thì sẽ không ai nghi ngờ nữa”. Nghĩ tới đây, y lại càng khâm phục cách bố trí của Khang Hy cực kỳ chu đáo.

Vi Tiểu Bảo quay về thiền phòng lấy một tập ngân phiếu sáu ngàn lượng bạc đưa Trương Khang Niên thưởng cho bọn thị vệ. Hai người Trương Triệu đều không ngờ Vi Tiểu Bảo đã làm hòa thượng mà còn khảng khái như vậy nên vô cùng mừng rỡ, ca ngợi “Từ cổ chí kim, chuyện đại hòa thượng thưởng bạc cho thị vệ của triều đình chỉ có Vi đại nhân là một, đây là việc không tiền khoáng hậu, tiền vô cổ nhân, hậu vô lai giả”.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Tiền vô cổ tăng, hậu vô lai tăng”.

Trương Khang Niên hạ giọng nói “Vi đại nhân, hoàng thượng phái đại nhân làm việc trọng đại gì thì bọn tiểu nhân không dám hỏi tới. Còn đại nhân có sai phái việc gì xin cứ truyền dạy, làm việc cho đại nhân cũng là làm việc cho hoàng thượng, bọn tiểu nhân xin hết sức hết lòng”. Triệu Tề Hiền cũng nói theo “Nếu Vi đại nhân cần làm việc gì, mà nhất thời chưa tiện, hoặc giả bọn tiểu nhân có thể đem hết sức mọn giúp đỡ. Ví dụ như... Ví dụ như nói Vi đại nhân cần lấy bí kíp võ công của chùa Thiếu Lâm thì bọn tiểu nhân sẽ phóng hỏa đốt chùa, gây ra cảnh huyên náo đại loạn để Vi đại nhân thừa cơ hạ thủ”. Trương Khang Niên cười hề hề nói khẽ “Đúng thế, đó gọi là đục nước béo cò, duồn gió bẻ măng”.

Vi Tiểu Bảo sửng sốt, liền hiểu ra “Phải rồi, nhất định họ đoán hoàng thượng phái mình tới làm hòa thượng ở chùa Thiếu Lâm, rốt cuộc có dụng ý gì, trong mật chỉ đưa tới lần này lại nói gì. Họ biết hoàng thượng hiếu võ, phái mình tới chùa Thiếu Lâm xuất gia, dĩ nhiên là để cướp bí kíp võ công”. Y nghĩ vậy liền mỉm cười đáp “Hai vị yên tâm. Cái đó... ta đã lấy được rồi”.

Bọn Trương Khang Niên cả mừng, khom lưng thỉnh an, rồi nói “Hoàng thượng hồng phúc ngang trời, Vi đại nhân lại tinh minh lão luyện, chúc mừng Vi đại nhân lập công to này”. Triệu Tề Hiền nói “Có cần bọn tiểu nhân đem ra không? Nếu hòa thượng trong chùa ngờ vực, Vi đại nhân cứ cởi áo cho họ lục soát”. Vi Tiểu Bảo cười đáp “Cái đó không cần, các người về tâu với hoàng thượng rằng nô tài Vi Tiểu Bảo đã kính cẩn tuân chỉ, bao nhiêu họa đồ đã ghi nhớ, cố hết sức làm được việc, xin hoàng thượng yên lòng”. Hai người đồng thanh đáp “Vâng”.

Triệu Tề Hiền nghĩ một lát, ra vẻ hiểu được nội vụ, liền nói “Thì ra các bí quyết võ công đều vẽ thành đồ phổ mà Vi đại nhân xem đã thuộc hết”. Trương Khang Niên cũng dường như hiểu ra, ca ngợi “Nếu thế càng hay. Nếu trộm sách bí mật đưa ra thì hòa thượng trong chùa ắt sẽ phát giác, rốt cuộc... rốt cuộc không bằng học thuộc, quỷ thần cũng phải chịu. May nhờ Vi đại nhân được trời phú cho trí tuệ hơn người, chứ như bọn tiểu nhân thì có được xem cũng không nhớ được”. Vi Tiểu Bảo thấy hai người đều hiểu lầm là mình ghi nhớ đồ phổ võ công của chùa Thiếu Lâm, thầm buồn cười, nói “Trương huynh bất tất phải quá khiêm tốn, nếu Trương huynh ở trong chùa lấy xem, một hai ngày chưa nhớ thì vài tháng sau cũng nhớ được thôi”. Hai người đồng thanh khen phải, nghĩ thầm “Y ở trong chùa hơn nửa năm, nhất định đã thuộc được nhiều võ công đồ phổ của chùa Thiếu Lâm rồi”.

Hai người cáo từ ra về. Vi Tiểu Bảo bỗng nhớ ra một chuyện, vội hỏi “Vừa rồi gặp một toán người ngoài sơn môn, hai vị có biết lai lịch của họ không?”. Hai người Trương Triệu đáp “Không biết”. Vi Tiểu Bảo nói “Hai vị mau mau đi điều tra xem sao, bọn người này tới chùa Thiếu Lâm thái độ mờ ám, xem ra cũng muốn đánh cắp bí mật võ công của bản tự, nhất là tên Tổng binh chẳng biết là bộ hạ của ai. Y đã làm mệnh quan của triều đình sao còn âm mưu phá hoại đại sự của hoàng thượng, thật là bọn đại nghịch vô đạo, âm mưu tạo phản. Hai vị điều tra ra được tội phạm, hẳn là một đại công đó”. Hai người cả mừng đáp “Vụ này dễ lắm, bọn họ mới xuống núi, chưa đi xa, nhất định đuổi kịp. Làm tới chức Tổng binh thì chỉ cần điều tra tên họ là ra hết”. Nguyên Vi Tiểu Bảo biết rõ Mã Tổng binh là bộ hạ của Ngô Tam Quế, nhưng y cố ý vu hãm, giả vờ không biết lai lịch của y, cho bọn Ngự tiền thị vệ mở cuộc điều tra về bẩm với hoàng thượng, như vậy sẽ hay hơn là chính y vu hãm.

Vi Tiểu Bảo lại nói “Trong bọn người đó có một thiếu nữ cải trang làm đàn ông, họ muốn tìm một thiếu nữ rất xinh đẹp khoảng mười sáu mười bảy tuổi. Hai thiếu nữ này dính líu rất sâu vào vụ phản nghịch này, các vị hãy tìm cách điều tra cho rõ ngọn nguồn, hai thiếu nữ ấy họ tên là gì, lai lịch xuất thân ra sao. Hai vị điều tra xong, gửi thư kín cho ta biết”.

Đây dĩ nhiên là Vi Tiểu Bảo mượn việc công để mưu lợi riêng. Y phái thị vệ của hoàng đế đi tìm tung tích ý trung nhân của mình, bọn thị vệ tham tiền thưởng, nhất định sẽ làm tới nơi tới chốn. Khi bọn Ngự tiền thị vệ muốn điều tra vụ án nào thì quan viên văn võ khắp thiên hạ đều phải vâng lời sai khiến, với việc truy xét nhanh như gió thì muốn điều tra việc gì cũng dễ tìm ra manh mối.

Hai người Trương Triệu vỗ ngực bảo đảm nhất định điều tra cho rõ trắng đen để đền ơn Vi đại nhân đã nâng đỡ, ban thưởng.

HỒI 24

Sông yêu dẫu sống còn muôn nạn
Bể khổ khôn đong bởi một lời

* * *

Bọn thị vệ cáo từ ra về rồi, Vi Tiểu Bảo tới báo cho Phương trượng biết hoàng thượng đã ra lệnh cho y ngày mai phải lên đường tới chùa Thanh Lương.

Hối Thông phương trượng nói “Đương nhiên nên như thế. Sư đệ thông minh trí tuệ, giác ngộ thiền lý, tiếc là gặp nhau chưa được bao lâu đã phải chia tay, chưa được cùng dồi mài nhiều, tham ngộ chính pháp, chắc cơ duyên đã hết ở đây. Không biết sư đệ định lấy bao nhiêu tăng chúng đi theo”. Vi Tiểu Bảo đáp “Trừng Quan sư điệt, thủ tọa Bát Nhã đường là người đệ cần, mười tám vị sư điệt của La Hán đường cũng rất cần thiết”. Ngoài ra còn lựa thêm hơn mười tăng lữ, tổng cộng ba mươi sáu người.

Hối Thông không nói gì khác, gọi ba mươi sáu nhà sư Thiếu Lâm tới, nói Hối Minh thiền sư phải lên trụ trì chùa Thanh Lương ở núi Ngũ Đài, dặn họ đi cùng, phải hết lòng bảo vệ, nghe lời Hối Minh thiền sư sai phái, không được trái lời.

Sáng sớm hôm sau, Vi Tiểu Bảo dẫn ba mươi sáu nhà sư cáo từ Phương trượng lên đường. Xuống tới dưới núi, y một mình tới thăm Song Nhi.

Song Nhi chia tay với Vi Tiểu Bảo đã hơn nửa năm, vào ở nhà dân, bây giờ được trùng phùng, kinh ngạc vui mừng xen lẫn. Tuy nàng đã được Trương Khang Niên báo tin chủ nhân xuất gia ở chùa Thiếu Lâm, đã khóc không biết bao nhiêu lần, nhưng lúc ấy chính mắt thấy y đầu tóc cạo trọc, mặc áo cà sa vẫn không nhịn được lại bật khóc.

Vi Tiểu Bảo cười nói “Song Nhi ngoan, sao lại khóc? Hay ngươi trách ta lâu nay không tới thăm?”. Song Nhi khóc nói “Không... không phải, người... người... tướng công đã xuất gia..”.. Vi Tiểu Bảo cầm tay phải nàng đưa lên hôn nhẹ rồi cười nói “A đầu ngốc, tướng công làm hòa thượng chỉ là giả”. Song Nhi vừa mừng vừa thẹn, đỏ bừng cả mặt.

Vi Tiểu Bảo nhìn kỹ, thấy nàng vẻ mặt tiều tụy, gầy đi rất nhiều, người cao hơn một ít, càng thanh tú thướt tha, mỉm cười hỏi “Sao gầy thế này? Có phải luôn luôn nghĩ tới ta không?”. Song Nhi đỏ mặt, định lắc đầu nhưng lại từ từ cúi đầu. Vi Tiểu Bảo liền nói “Được rồi, ngươi mau thay đổi nam trang đi theo ta”. Song Nhi cả mừng, không hỏi gì nữa, đi thay quần áo đàn ông, lại đóng giả tiểu thư đồng.

Đoàn người đi đường không có gì đáng nói, chẳng bao lâu thì tới núi Ngũ Đài. Vừa định lên núi đã thấy bốn vị tăng nhân tới đón, nhà sư già đi trước chắp tay, hỏi “Các vị sư phụ từ chùa Thiếu Lâm tới phải không?”. Vi Tiểu Bảo gật đầu. Nhà sư già nói “Có lẽ vị này là Hối Minh thiền sư?”. Vi Tiểu Bảo lại gật đầu. Bốn nhà sư liền lạy phục xuống nói “Được tin thiền sư tới trụ trì chùa Thanh Lương, chúng tăng khôn xiết vui mừng, đã xuống núi chờ nhiều ngày rồi”.

Từ khi Trừng Quang về chùa Thiếu Lâm thì chùa Thanh Lương do lão tăng Pháp Thắng trụ trì. Khang Hy đã phái người ban mật chỉ cho Pháp Thắng, sai y đi làm trụ trì chùa Từ Vân ở Trường An, đang chờ sư chùa Thiếu Lâm tới để bàn giao. Chùa Từ Vân ở Trường An lớn hơn chùa Thanh Lương nhiều. Pháp Thắng vô cùng mừng rỡ, phái bốn nhà sư này xuống núi Ngũ Đài đón tiếp.

Vi Tiểu Bảo tới chùa Thanh Lương, bàn giao với hòa thượng Pháp Thắng. Chúng tăng đều tới bái kiến, ba nhà sư Ngọc Lâm, Hành Si và Hành Điên không tới được, chỉ do Ngọc Lâm viết sớ đưa tới yết kiến tân trụ trì.

Hôm sau Pháp Thắng xuống núi, đi về phía tây tới Trường An. Vi Tiểu Bảo trở thành chủ nhân chùa Thanh Lương, may là các quy tắc lễ tiết đều có bọn Trừng Quan thường xuyên chỉ dẫn, y cũng theo đó mà làm, không có gì sai sót.

Hôm trước Vi Tiểu Bảo và Song Nhi ở chùa Thanh Lương đã đánh đuổi địch nhân xâm phạm, cứu mạng quần tăng nên họ còn nhớ mặt. Lúc này thấy y bỗng nhiên cắt tóc xuất gia, lại tới làm trụ trì chùa Thanh Lương, ai cũng ngạc nhiên, nhưng y có ơn với bản tự nên các sư đều cảm phục. Vi Tiểu Bảo bố trí Song Nhi ở trong một gian nhà nhỏ ngoài chùa, để tiện gọi là tới ngay.

Tới làm trụ trì chùa Thanh Lương thì đại sự đầu tiên là bảo vệ Lão hoàng gia được chu toàn, y hỏi sư chấp sự, biết ba nhà sư Ngọc Lâm, Hành Si và Hành Điên vẫn ở chùa nhỏ sau núi, cũng không tới quấy rầy, bàn bạc với Trừng Tâm đại sư xong, sai dựng ở bốn phía đông tây nam bắc cách chùa nhỏ khoảng nửa dặm bốn gian nhà tranh, phái tám nhà sư Thiếu Lâm thay phiên túc trực ở đó.

Mọi việc đâu vào đấy xong, y chỉ mong Trương Khang Niên và Triệu Tề Hiền gởi thư tới để biết tên họ lai lịch của nữ lang áo lục, nhưng qua mấy tháng vẫn bặt vô âm tín, lúc buồn bã lại chiết giải chiêu thức với Trừng Quan, coi lão hòa thượng là “Nữ thí chủ kia”, thỉnh thoảng lại tới phòng nhỏ của Song Nhi, cười cười nói nói, sờ mó tay nàng. Có lúc nghĩ “Mình đã uống Báo thai dịch cân hoàn của Hồng giáo chủ, nếu trong một năm không đưa một bộ kinh thư tới đảo Thần Long thì độc tính sẽ phát tác, không phải chuyện chơi, tính ra cũng chỉ còn vài tháng nữa thôi. Nếu mình biến thành vừa già vừa ngốc như Trừng Quan sư điệt thì người vợ áo lục của mình vừa nhìn thấy sẽ gọi mình là Lão hòa thượng mồm mép trơn tuột, lại cắt một mảnh vải lục trên quần của nàng may mũ cho mình đội, thì quá tệ hại”.

Một hôm y rảnh rỗi vô vị, liền đi quẩn quanh khắp núi Ngũ Đài, trong lòng chỉ nghĩ tới nữ lang áo lục, đi tới cạnh một dòng suối, thấy một cây dương phất phơ trước gió, nghĩ thầm “Nếu cây liễu này là người vợ áo lục của mình thì lão tử sẽ không khách sáo sấn tới ôm luôn. Nàng nhất định không chịu, sẽ ra chiêu Thiên nham cạnh tú của phái Côn Luân, kế đó đánh mình mấy chưởng. Như vậy cũng không có gì, mình ra chiêu Duyên môn thác bát hiên ngang hóa giải. Trừng Quan sư điệt nói chiêu này phải sử dụng tới mức nhấc vật nặng như vật nhẹ mới đúng phong phạm võ công danh môn chính phái. Lão tử thì nhấc vật nhẹ như vật nhẹ, nhấc vật nặng như vật nặng, kể con mẹ nó cái gì danh môn bàng môn, chính phái tà phái. Kế đó sẽ ra chiêu Trí châu tại ác, tay trái nắm tay trái nàng, tay phải nắm tay phải nàng thật chặt, lúc ấy thì dù chặt đầu mình cũng không không buông ra nữa..”..

Y nghĩ tới chỗ cao hứng, tay liền ra chiêu, vù vù hai tiếng mỗi tay nắm chặt một cành liễu, đem hết sức từ khi còn bú mẹ ra nắm chặt. Chợt nghe người nói ồm ồm “Ngươi xem tiểu hòa thượng kia phát điên rồi”.

Vi Tiểu Bảo giật mình, ngẩng lên nhìn thì thấy ba tên Lạt ma áo đỏ đang chỉ trỏ vào y cười nói. Vi Tiểu Bảo đỏ mặt, nhất thời cho rằng họ đã nhìn rõ tâm sự của y, đường đường là Đại phương trượng chùa Thanh Lương mà lần mò tới chỗ núi vắng định bắt một thiếu nữ xinh đẹp, thật quá mất mặt, liền quay đầu bỏ đi.

Qua một đoạn đường núi lại gặp mấy tên Lạt ma đi tới trước mặt. Trên núi Ngũ Đài có rất nhiều chùa Lạt ma, nên Vi Tiểu Bảo cũng không để ý, vì có việc mới rồi nên không muốn đối diện với bọn Lạt ma, quay đi làm như đang ngắm cảnh, để mặc bọn Lạt ma đi lướt qua sau lưng. Chỉ nghe một tên Lạt ma nói “Bề trên đã có pháp chỉ, bắt chúng ta bất luận thế nào cũng phải lên tới núi Ngũ Đài trước giờ Ngọ hôm nay, đúng là gấp như lửa cháy, nhưng lên tới núi chẳng có gì đáng chơi cả, không phải là trò đùa sao”. Một tên Lạt ma khác nói “Bề trên sắp xếp như vậy ắt có lý do, ngươi không nỡ bỏ tiểu cô nương phủ Đại Đồng, phải không?”.

Vi Tiểu Bảo nghe thấy cũng không để ý, mà còn lại có hảo cảm với họ, nghĩ thầm “Mấy tên Lạt ma này uống rượu chơi gái, không giả làm ra vẻ đứng đắn. Lão tử mà phải xuất gia thật thì thà làm Lạt ma chứ không làm hòa thượng”.

Về tới chùa Thanh Lương đã thấy Trừng Thông đang chờ ở cổng, vừa thấy y lập tức bước tới đón, hạ giọng nói “Sư thúc, ta thấy tình hình có chuyện không hay”. Vi Tiểu Bảo thấy mặt y có vẻ nghiêm trọng, vội hỏi “Có chuyện gì?”

Trừng Thông vẫy tay rồi cùng y leo lên bậc đá tới đỉnh núi nhỏ cạnh chùa. Vi Tiểu Bảo vừa đưa mắt nhìn, chỉ thấy ở phía nam có vô số chấm vàng, chăm chú nhìn kỹ thì các chấm vàng ấy nguyên đều là Lạt ma áo vàng, không phải một ngàn thì cũng phải chín trăm, túm năm tụm ba rải rác trong rừng cây sườn núi. Vi Tiểu Bảo giật nảy mình, hỏi “Bọn Lạt ma kia tới đây làm gì mà đông thế?”. Trừng Thông chỉ qua phía tây nói “Bên kia cũng có”. Vi Tiểu Bảo nhìn qua phía tây, quả nhiên thấy hàng ngàn Lạt ma, kẻ đứng người ngồi, lúc này ánh mặt trời chiếu chênh chếch từ đông sang tây, nên nhìn rõ bạch quang lấp lánh, bọn Lạt ma đều mang binh khí. Vi Tiểu Bảo càng sợ hãi nói “Bọn họ đeo binh khí, chẳng lẽ... chẳng lẽ...”, rồi đưa mắt nhìn Trừng Thông, Trừng Thông chậm rãi gật đầu, nói “Sư điệt cũng đoán thế”.

Vi Tiểu Bảo nhìn qua phía bắc, phía đông, phía nào cũng có mấy trăm tên Lạt ma, lại chăm chú nhìn kỹ, thấy trong đó có một số mặc áo màu vàng sẫm, là thủ lĩnh của các đội, Vi Tiểu Bảo nói “Con bà nó, ít nhất cũng có bốn năm ngàn người”. Trừng Thông nói “Một trăm hai mươi lăm tên thủ lĩnh, tất cả có ba ngàn hai trăm tám mươi Lạt ma”. Vi Tiểu Bảo khen “Ngươi giỏi thật, đếm được rõ ràng như vậy”. Trừng Thông nói “Làm sao bây giờ?”.

Vi Tiểu Bảo không biết trả lời thế nào. Gặp phải những việc khó giải quyết, bịa đặt lừa người, bỏ chạy tháo thân, là bản lĩnh cầm tay của y, nhưng hiện đối phương tụ tập hơn ba ngàn người bao vây kín mít, rõ ràng đã có kế hoạch chu đáo, làm sao đối phó thì y không có nửa điểm chủ ý, nghe Trừng Thông hỏi cũng hỏi lại “Làm sao bây giờ?”.

Trừng Thông nói “Xem tình hình này thì dường như đối phương muốn bắt Hành Si đại sư, chắc họ chờ đến tối thì bốn phía cùng tấn công”. Vi Tiểu Bảo nói “Sao họ không tấn công ngay?”. Trừng Thông nói “Lạt ma chùa vàng trên núi Ngũ Đài vẫn giao hảo với tăng lữ Thích thị chùa xanh chúng ta. Phe chùa xanh chúng ta chùa nhiều sư đông, trên núi có hàng chục chùa lớn, bên ngoài cũng có hàng chục chùa lớn. Bọn Lạt ma chùa vàng tuy bá đạo nhưng không dám coi thường, nếu tấn công ban ngày ắt các chùa xanh sẽ kéo tới tiếp viện”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy chúng ta lập tức phái người đi báo cho các trụ trì chùa xanh, xin họ phái nhiều tăng chúng tới, chúng ta tử chiến với bọn Lạt ma một trận, có thơ rằng: Núi Ngũ Đài hòa thượng tụ hội, Sư chùa xanh đại chiến Lạt ma”.

Trừng Thông lắc đầu nói “Tăng nhân các chùa xanh trên núi Ngũ Đài mười người có tới tám chín không biết võ công, cho dù có biết thì công phu cũng rất tầm thường, chưa nghe nói có cao thủ nào”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì họ không chịu tới cứu viện à?”. Trừng Thông nói “Cũng không phải không ai tới cứu viện, chỉ sợ là chết uổng mà thôi”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Chẳng lẽ chúng ta đầu hàng sao?”. Y trước nay ý chí không kiên định, đánh không nổi là muốn đầu hàng. Trừng Thông đáp “Chúng ta đầu hàng cũng chẳng sao, nhưng Hành Si đại sư ắt sẽ bị họ bắt đi”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Không biết quần tăng chùa Thiếu Lâm biết thân phận của Hành Si đại sư chưa?”, liền hỏi “Bọn họ kéo tới đông như vậy để bắt Hành Si đại sư, rốt lại là có ý gì? Mấy tháng trước họ đã kéo tới đây một lần, may được các bằng hữu tốt dọa cho họ phải rút lui. Lần này kéo tới, nhân số lại đông hơn nhiều”. Trừng Thông trầm ngâm nói “Nhất định Hành Si đại sư là người có lai lịch lớn, không phải liên quan tới sự hưng suy của võ lâm Trung Nguyên thì liên quan rất lớn tới sự tranh chấp giữa hai phe chùa xanh chùa vàng. Nguyên do bên trong Trừng Tâm sư huynh không nói tới, sư thúc đã không biết thì bọn ta càng không biết”.

Vi Tiểu Bảo nhớ tới trong người có ngự trát do chính tay hoàng đế viết, có thể điều động quan viên văn võ, liền nói “Hiện giờ tình thế nguy cấp, võ công của tăng chúng Thiếu Lâm tuy cao nhưng ít người không địch nổi số đông, ba mươi bảy hòa thượng làm sao chống lại hơn ba ngàn Lạt ma bọn họ? Ta phải lập tức xuống núi cầu cứu”. Trừng Thông nói “Chỉ e nước xa không cứu được lửa gần”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế thì chúng ta hộ tống Hành Si đại sư phá vây mà chạy”. Trừng Thông gật đầu nói “Xem ra cũng chỉ còn cách đó. Ba mươi bảy nhà sư Thiếu Lâm chúng ta, thêm một tiểu đồng của sư thúc mà muốn chống lại hơn ba ngàn Lạt ma thì nhất định không nổi, nhưng muốn theo chỗ hở xông ra thì không phải là việc khó”. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ sợ Hành Si đại sư và Ngọc Lâm đại sư sư phụ y không chịu, họ nói sống chết đều như nhau, trốn hay không cũng không có gì phân biệt”. Trừng Thông cau mày đáp “Vậy xin sư thúc khuyên họ một phen”.

Vi Tiểu Bảo lắc đầu đáp “Thuyết phục Hành Si đại sư thì còn có cách, còn muốn khuyên Ngọc Lâm lão hòa thượng thì lão tử chịu thua, cái đó gọi là chuột muốn kéo rùa nhưng không biết ngậm vào đâu”. Y nhìn xuống dưới, thấy từng toán từng toán Lạt ma rải rác khắp nơi, tựa hồ quân ô hợp chẳng có chương pháp gì cả, nhưng lại bố trí rất hợp lý, những nơi có đường lên xuống núi thì số người rất đông, thấy rõ là lúc trời sập tối, hơn ba ngàn tên Lạt ma này nhất tề tràn lên, các hòa thượng trong chùa Thanh Lương chỉ còn cách la lớn “Đức Phật từ bi”, nghĩ thầm “Con mẹ nó, lão tử làm hòa thượng làm gì, nếu làm Lạt ma thì bây giờ há lại không nghênh ngang đắc ý, chẳng cần lo lắng gì sao? Chưa kể tới hàng ngày còn được ăn thịt chơi gái nữa”.

Vừa nghĩ tới chuyện chơi gái, đột nhiên trong đầu lóe lên một tia sáng, nghĩ ra một kế, nhưng lúc ấy không động thanh sắc, nói “Ta về thiền phòng ngủ một giấc con mẹ nó đã”. Trừng Thông rất ngạc nhiên, trố mắt ra nhìn. Vi Tiểu Bảo không đếm xỉa gì tới y, một mình xuống núi, về chùa vào phòng.

Không bao lâu bốn nhà sư Trừng Tâm, Trừng Quan, Trừng Quang, Trừng Thông cùng tới xin gặp. Vi Tiểu Bảo mời bốn người vào phòng, thấy họ đều có vẻ hoang mang, liền vươn vai ngáp một cái, lè nhè hỏi “Các vị có việc gì?”.

Trừng Quan đáp “Bọn Lạt ma tập trung dưới núi, rõ ràng bất lợi cho bản tự, xin được nghe kế sách đối phó của Phương trượng sư thúc”. Vi Tiểu Bảo đáp “Ta nghĩ suốt nửa ngày mà không tìm ra cách gì hay, đành đi ngủ một giấc. Mọi người kiếp nạn khó tránh, nghịch cảnh tới cứ thuận theo mà chịu, đao chém tới thì vươn cổ mà chịu, người ta một đao chém xuống thì đưa cổ ra chống một cái, xem đao có sắc không, chém có đứt không”.

Bọn ba người Trừng Tâm biết y thuận miệng nói bừa, nhưng Trừng Quan lại tin là thật, bèn nói “Xem ra gươm đao của bọn Lạt ma rất sắc bén, cổ chúng ta chắc không chịu nổi. Sư thúc, kẻ xuất gia không tranh giành với đời, nghịch cảnh tới cứ thuận theo mà chịu thì cũng không sai. Nhưng đao chém tới mà chỉ vươn cổ để chịu lại không khỏi quá đáng. Ngày trước Đạt Ma tổ sư cũng không dạy người ta chỉ chịu chém không chống lại, nếu không mọi người cũng không cần học võ nữa”. Vi Tiểu Bảo gật đầu nói “Theo ý kiến của Trừng Quan sư điệt, đao chém tới thì vươn cổ mà chịu là không được à?”. Trừng Quan đáp “Không được, nếu quyền đánh tới ngực chịu, chân đá tới bụng chịu thì còn được”. Y nội công thâm hậu, đối phương quyền đấm chân đá y cũng không cần đỡ gạt, chỉ cần vận nội công là có thể hất quyền cước của đối phương ra.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Bọn Lạt ma này đều mang giới đao thiền trượng, có cách nào khuyên họ không dùng binh khí được không?”. Trừng Quan sửng sốt, nói “E là không dùng lý lẽ để khuyên dụ bọn Lạt ma này được. Muốn họ bỏ binh khí không phải là việc một sớm một chiều mà được”.

Vi Tiểu Bảo nói “Vậy thì khó rồi, không biết bốn vị sư điệt có diệu kế gì?”. Trừng Tâm đáp “Hiện chỉ còn cách mọi người bảo vệ ba vị Ngọc Lâm, Hành Si, Hành Điên nhân chỗ hở xông ra. Bọn họ chỉ cốt bắt Hành Si đại sư đi, còn các sư còn lại trong chùa không biết võ công, chắc họ không gia hại”. Vi Tiểu Bảo đáp “Được, chúng ta đi thuyết phục ba vị lão hòa thượng xem”.

Y liền dẫn bốn nhà sư vào ngôi chùa nhỏ sau núi. Tiểu sa di vào báo, bọn Ngọc Lâm nghe nói sư tân trụ trì tới liền ra cửa đón. Vừa gặp nhau, Ngọc Lâm, Hành Si, Hành Điên đều rất kinh ngạc. Ba người nghe nói Hối Minh thiền sư tân trụ trì là sư đệ của Hối Thông phương trượng chùa Thiếu Lâm, là một vị cao tăng còn rất trẻ tuổi, nhưng không ngờ lại là y.

Ngọc Lâm và Hành Si lập tức hiểu ra, đây là sự sắp xếp của hoàng đế để bảo vệ phụ thân. Quy củ nhà Phật rất nghiêm ngặt, trụ trì là chủ nhân trong chùa, bọn Ngọc Lâm phải theo lễ ra mắt. Vi Tiểu Bảo kính cẩn đáp lễ rồi cùng vào thiền phòng.

Ngọc Lâm mời y ngồi vào bồ đoàn ở giữa, những người khác đứng hầu hai bên. Vi Tiểu Bảo trong lòng khoan khoái, tự nhủ “Lão tử chễm chệ ngồi giữa, Lão hoàng gia đứng hầu một bên thì cho dù tiểu hoàng đế cũng không oai phong thế này”. Y cố nhịn cười, nói “Mời Ngọc Lâm đại sư và Hành Si đại sư an tọa”. Ngọc Lâm và Hành Si cùng ngồi xuống.

Ngọc Lâm nói “Phương trượng đại sư tới trụ trì chùa Thanh Lương, bọn tiểu tăng chưa tới tham bái, lại phiền đại giá Phương trượng tới đây, vô cùng áy náy”. Vi Tiểu Bảo nói “Nói thế làm gì, tiểu nạp biết ba vị không thích người ngoài tới quấy rầy nên trước nay không tới thăm các vị. Nếu không phải hôm nay có chuyện trọng đại thì tiểu nạp cũng không tới”. Y thấy các hòa thượng già thường khiêm tốn tự xưng là “Lão nạp”, nghĩ mình còn nhỏ tuổi bèn tự xưng là “Tiểu nạp”. Chúng tăng tưởng y lập dị bịa đặt ra kiểu xưng hô này, bất giác cười thầm. Ngọc Lâm nói “Dạ”, nhưng không hỏi là chuyện trọng đại gì.

Vi Tiểu Bảo nói “Trừng Quang sư điệt, mời sư điệt nói cho ba vị nghe”. Ngọc Lâm biết pháp hiệu của tân trụ trì là Hối Minh, cũng biết ở chùa Thiếu Lâm, hàng chữ Hối còn cao hơi hàng chữ Trừng một bậc. Nhưng y thấy tiểu hòa thượng mồm mép trơn tuột này gọi một vị lão tăng nghiêm trang hiền từ, vốn là trụ trì bản tự là “Sư điệt” thì trong lòng không khỏi sửng sốt.

Trừng Quang kính cẩn vâng dạ, nói rõ tình hình mấy ngàn Lạt ma bao vây dày đặc quanh chùa.

Ngọc Lâm nhắm mắt suy nghĩ một lúc rồi mở mắt ra hỏi “Xin hỏi Phương trượng đại sư, đối phó thế nào?”

Vi Tiểu Bảo đáp “Bọn Lạt ma này kẻ ngồi người đứng quanh chùa, chỉ là ngắm cảnh, không có ý gì khác, ở đây phong cảnh thanh nhã, họ tới du sơn ngoạn thủy cũng là chuyện thường”. Hành Điên không nén được, liền lên tiếng “Nếu thưởng ngoạn phong cảnh thì đã chẳng bao vây chùa hàng mấy giờ liền mà chưa đi. Nhất định là chúng muốn bắt Hành Si sư huynh đi”. Vi Tiểu Bảo nói “Tiểu nạp nghĩ chùa xanh chùa vàng trong thiên hạ đều là đệ tử Thích Ca dưới Phật tọa, nếu họ muốn mời Hành Si đại sư đi cũng ắt vì hâm mộ Phật pháp sâu rộng của ba vị đại sư, mời các vị tới các chùa Lạt ma giảng kinh thuyết pháp. Biết đâu các Lạt ma ngưỡng mộ Phật pháp Trung Thổ chúng ta lại không làm Lạt ma nữa, đổi làm hòa thượng, đó cũng là cơ duyên rất tốt”. Hành Điên lắc đầu lia lịa, không cho là đúng, nói “Chưa chắc, chưa chắc!”.

Trừng Quang nói “Phương trượng sư thúc, vậy tại sao họ còn đem theo binh khí?”. Vi Tiểu Bảo chắp tay đáp “Họ mang theo thiền trượng, giới đao, khí thế hung hăng, cũng có thể muốn chặt đầu tăng lữ trong bản tự. Phật nói: Ta không vào địa ngục thì ai chịu vào địa ngục? Vì vậy chúng ta thấy đao chém tới cũng cứ đưa cổ ra mà chịu, cái đó gọi là ta không chịu để người khác chặt đầu thì ai chịu để người khác chặt đầu. Không sinh không diệt, không nhơ không sạch. Có sinh thì có diệt, có đầu thì có chém. Nhà Phật có ba đức là Đại định, Đại trí, Đại bi. Bọn Lạt ma cầm đao tới đây chúng ta vẫn không nghe không thấy, không nhìn không biết, đó là đại định, họ giơ đao chém xuống, chúng ta coi đao của họ tức là không, không tức là đao, đó là đại trí. Từng đao từng đao chém đầu trọc của chúng ta rơi xuống, mọi người ô hô thương thay, đó là đại bi”. Y ở trong chùa lâu ngày, đã nghe nhiều từ ngữ trong kinh Phật, bèn thuận miệng nói nhăng nói cuội một tràng. Trừng Quan vội xen vào “Phương trượng sư thúc, chữ Bi trong Đại bi này e rằng là Bi trong Từ bi chứ không phải là Bi trong Bi ai”.

Vi Tiểu Bảo mỉm cười đáp “Sư điệt nói thế cũng đúng, nghĩ đức Phật ta cắt thịt mình nuôi chim ưng, xả thân nuôi cọp, quả là đại từ đại bi cùng cực. Bọn Lạt ma này tuy hung dữ nhưng vẫn chưa bằng ác ưng mãnh hổ, chúng ta xả thân để thỏa mãn họ, cũng là tấm lòng đại từ đại bi vậy”. Trừng Quan chắp tay đáp “Sư thúc thông tuệ phi thường, khiến người ta phải khâm phục”. Vi Tiểu Bảo lại nói “Hôm trước Ngọc Lâm đại sư đã dạy Kẻ xuất gia không tranh giành với đời, nghịch cảnh tới cứ thuận theo mà chịu. Nếu quả chùa Thanh Lương phải gặp tai họa thì đó là kiếp nạn khó tránh. Chúng ta cùng viên tịch dưới đao của bọn Lạt ma, cùng về thế giới cực lạc Tây phương, dọc đường rất náo nhiệt, kể cũng thú vị”.

Quần tăng ngớ mặt nhìn nhau, đều nghĩ lời Vi Tiểu Bảo tuy có vẻ có lý nhưng thật ra quá mức hủ lậu, e rằng đã hiểu sai Phật pháp. Trừng Tâm và Trừng Thông lại cảm thấy lý thuyết của Vi Tiểu Bảo không hợp với chí nguyện thường ngày của y, đoán là y cố ý đưa ra phản thuyết để khích Ngọc Lâm và Hành Si phải tự nói ra lời cầu cứu. Chỉ có Trừng Quan không hề nghi ngờ, hoan hỉ tán thưởng.

Chúng tăng im lặng hồi lâu. Đột nhiên Hành Điên lớn tiếng nói “Sư phụ đã nói, bọn Lạt ma Tây Tạng muốn bắt Hành Si sư huynh đi tức là muốn gia hại muôn dân, để chiếm thế giới hoa lệ của chúng ta. Chúng ta sống hay chết không hề gì nhưng hàng ngàn ngàn vạn vạn bách tính đều bị chúng khinh rẻ hà hiếp há chẳng phải là tội nghiệt rất lớn sao. Sư phụ còn nói, chúng ta quyết không để chúng làm càn làm bậy”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu đáp “Sư huynh nói rất có lý, so với ý kiến của tiểu nạp còn cao hơn một bậc. Nhưng hiện thế lực bọn Lạt ma quá lớn, chỉ sợ chúng ta ít người không địch nổi số đông”. Hành Điên nói “Chúng ta bảo vệ sư phụ và sư huynh xông ra, chắc bọn Lạt ma độc ác không ngăn cản được”. Vi Tiểu Bảo nói “Chỉ sợ một khi xảy ra tranh đấu, ắt không tránh khỏi tổn thương tới tính mạng của bọn Lạt ma. A di đà Phật, nhà Phật có đức hiếu sinh, cứu một mạng người hơn xây bảy cấp phù đồ, giết một mạng người bằng phá tám ngôi bảo tháp, trong các giới luật của nhà Phật thì giới sát làm đầu. Như vậy làm sao là tốt?”. Hành Điên đáp “Đây là chúng muốn tới giết người, còn chúng ta là bất đắc dĩ, nếu không phải giết người dĩ nhiên càng tốt song cũng không thể giương mắt chịu chết”.

Đột nhiên ngoài cửa có tiếng bước chân, sư Thiếu Lâm Trừng Giác đi mau vào nói “Bẩm Phương trượng sư thúc, vừa rồi bọn Lạt ma ở dưới chân núi ào lên, tới gần một trăm trượng thì dừng lại”. Vi Tiểu Bảo hỏi “Tại sao lên một đoạn rồi dừng lại? Hay họ được đức Phật cảm hóa, nảy ý hối hận, hiểu ra bể khổ mênh mông quay đầu là bờ?”.

Hành Điên lớn tiếng “Không phải đâu, không phải đâu, chúng chờ trời tối mới ồ ạt xông lên”. Nguyên ngày trước y là đại tướng trong đạo Chánh Hoàng kỳ, sau khi vào cửa quan trải qua trăm trận, nên hiểu sâu về việc hành binh chiến đấu, sau làm Tổng quản Ngự tiền thị vệ của hoàng đế Thuận Trị.

Vi Tiểu Bảo nói “Để họ vào tới Đại Hùng bảo điện trong bản tự, nhìn thấy tượng Phật tướng mạo trang nghiêm, ắt sẽ kìm ngựa... kìm ngựa trên cái gì đó sâu cũng chưa biết chừng”. Hành Điên tức giận nói “Vị tiểu Phương trượng ngươi thật là hồ... hồ..., hừ, không hiểu gì hết”. Y vốn toan nói “Thật là hồ đồ”, nhưng nghĩ nói thế là vô lễ với Phương trượng, lời nói ra tới miệng, đột nhiên kìm ngựa trên bờ vực sâu.

Ngọc Lâm nãy giờ vẫn im lặng nghe mọi người tranh biện, thấy Hành Điên trán nổi gân xanh, càng lúc càng to tiếng, liền mỉm cười nói “Hành Điên, chính ngươi mới thật hồ đồ, còn Phương trượng đại sư trí tuệ hơn người, trong lòng đã có chủ kiến, hà tất ngươi phải lo thay”. Hành Điên ngơ ngác nói “A, té ra Phương trượng đại sư đã có diệu kế!”

Vi Tiểu Bảo mặt mũi nhăn nhó nói “Tiểu nạp chẳng có diệu kế gì đâu, chỉ có ba mươi sáu kế, chạy là thượng sách. Các vị đều nói phá vòng vây xông ra là tốt, thế thì chúng ta cứ làm như thế. Chẳng qua là do tình thế bắt buộc, nhưng tuyệt đối không được đả thương quá nhiều người”. Bọn Hành Điên, Trừng Tâm đều khen phải. Vi Tiểu Bảo nói tiếp “Đã thế chúng ta mau thu xếp đồ đạc, chờ khi trời tối, họ còn chưa kịp động thủ, chúng ta xông ra chạy về phía đông tới huyện Phụ Bình, bọn Lạt ma này dù hung ác hơn cũng không dám tiến đánh huyện thành”. Bọn Hành Điên đều khen phải.

Hành Si chợt nói “Tấm thân của ta thật là bất tường, lần trước đã vì ta mà làm chết không ít người, dù lần này có thoát được tai ách thì họ cũng chẳng chịu thôi. Tạo thêm sát nghiệp, rốt lại không bao giờ kết thúc”.

Hành Điên nói “Sư huynh, bọn Lạt ma ác kia muốn bắt cóc người đi, tàn hại bách tính thiên hạ”. Hành Si thở dài nói “Ta là mầm họa ở thế gian, chờ họ tới đây, ta sẽ tự thiêu trước mặt mọi người để từ nay họ từ bỏ ý đồ ấy là được”. Hành Điên vội nói “Hoàng... hoàng... không phải, sư huynh ngàn vạn lần không nên làm thế, để tiểu đệ tự thiêu thay cho người là được”. Hành Si cười khẽ một tiếng, nói “Ngươi tự thiêu thay ta, liệu có ích gì? Họ chỉ muốn bắt ta để uy hiếp mà thôi”.

Quần tăng im lặng một lúc. Ngọc Lâm nói “Thiện tai, thiện tai, Hành Si đã giác ngộ đại đạo, đó mới đúng với chân nghĩa lời Phật nói: “Ta không vào địa ngục thì còn ai vào”. Vi Tiểu Bảo chửi thầm “Lão hòa thượng thối tha, ngươi nói là chân nghĩa nhưng ta nói là giả nghĩa”. Ngọc Lâm lại nói “Chờ bọn Lạt ma tới, lão nạp và Hành Si sẽ tự thiêu, Phương trượng đại sư và các vị sư huynh đừng cản trở”.

Vi Tiểu Bảo và chúng tăng ngớ mặt nhìn nhau, đều thấy hoảng sợ.

Hành Si thong thả nói “Ngày trước đánh thành cướp đất, trăm họ lầm than, tiểu tăng vốn muôn chết cũng không đền bù được tội lỗi. Hôm nay được xả thân vì lê dân, cũng chỉ là đền bù được một trong muôn phần ác nghiệp đã gây ra trước kia mà thôi. Nếu lại vì tiểu tăng mà tranh đấu không ngớt, làm hại mạng người thì tội nghiệt của ta càng nặng thêm. Ý ta đã quyết, mong các vị hộ trì, thành toàn mối nhân duyên này. Nếu có thể nhờ Thế mà cảm hóa được các vị Lạt ma bỏ ác theo thiện thì lại càng là một việc hay”. Nói xong y đứng dậy chắp tay, khom người hướng về phía Vi Tiểu Bảo và năm nhà sư Thiếu Lâm.

Bọn Trừng Tâm thấy Hành Si tỏ vẻ kiên quyết, không biết nói gì đành cáo từ lui về điện Văn Thù. Vi Tiểu Bảo gọi cả ba mươi sáu nhà sư Thiếu Lâm nói cho họ biết chuyện, chúng tăng đều nói hai vị đại sư muốn tự thiêu để tiêu trừ oan nghiệp thì ngàn vạn lần không được, lúc xảy ra chuyện chỉ còn cách dùng sức mạnh ngăn cản.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Mọi người đều muốn bảo vệ sự an toàn của ba vị đại sư, phải không?”. Chúng tăng đồng thanh đáp “Phải”. Vi Tiểu Bảo nói “Thế cũng không khó, mọi người hãy nghe lời ta, ba mươi sáu người các ngươi cùng xông ra, cùng đánh về phía đông, làm như phá vòng vây xuống núi nhưng khó thành công, lại lui trở về, có điều tiện tay dắt dê, bắt lấy bốn năm chục tên Lạt ma”. Trừng Tâm hỏi “Ý Phương trượng là muốn bắt số Lạt ma đó làm con tin, khiến họ không dám khinh suất vọng động phải không? Nếu thế thì bắt những Lạt ma có địa vị càng cao càng tốt”.

Vi Tiểu Bảo nói “Muốn bắt bọn đại Lạt ma e không dễ, không khỏi sát thương nhân mạng, chúng ta chỉ cần bắt mấy chục tên tiểu Lạt ma là được”.

Chúng tăng không hiểu ý y nhưng Phương trượng đã ra lệnh đều phải tuân theo, liền đi ra khỏi chùa.

Trong khoảnh khắc ở sườn núi đã nghe tiếng la ó ầm ĩ. Vi Tiểu Bảo đứng trên lầu chuông nhìn thấy rõ ba mươi sáu nhà sư Thiếu Lâm xông vào đám Lạt ma, ánh đao chớp lên, bắt đầu đánh nhau.

Ba mươi sáu nhà sư này đều là cao thủ trong chùa Thiếu Lâm, dĩ nhiên bọn Lạt ma bình thường không phải là địch thủ, xông ra được vài mươi trượng thì bọn Lạt ma chặn đường càng đông. Bọn Trừng Tâm tay đánh chân đá, chưởng phóng chỉ điểm, chớp mắt đã đánh ngã mấy chục tên. Trừng Tâm lớn tiếng hô “Địch nhân thế lớn, chúng ta không thể xông ra được, tạm rút về chùa rồi sẽ tính tiếp”. Nội lực của y rất thâm hậu, tiếng hô truyền đi rất xa, vang vọng cả sơn cốc. Trừng Thông cũng kêu lên “Không xông ra được, làm sao bây giờ?”. Trừng Tâm lớn tiếng đáp “Mọi người bắt một số tên Lạt ma cho họ có chỗ úy kỵ không dám giết người bừa bãi”. Chúng tăng người hai tay bắt hai tên Lạt ma, người vai vác một tên quay trở về chùa. Trừng Tâm và Trừng Quang đi sau cùng lại điểm ngã mấy tên Lạt ma nữa. Bỗng nghe trong bọn Lạt ma ở phía sau có tên dùng tiếng Tạng truyền lệnh cho đồng bọn chửi mắng ầm ĩ, nhưng không đuổi theo.

Vi Tiểu Bảo cười hì hì ra cổng tiếp, đếm thấy bắt được tất cả bốn mươi bảy tên Lạt ma. Vào tới điện Văn Thù, Vi Tiểu Bảo nói “Lột hết quần áo của bọn đầy tớ này, điểm vào mười tám huyệt đạo trên người từng tên rồi nhốt vào kho củi ở vườn sau”.

Chúng tăng đều cảm thấy pháp dụ của Phương trượng cao thâm khôn lường, lập tức lột trần truồng bốn mươi bảy tên Lạt ma, điểm huyệt rồi nhốt vào kho củi.

Vi Tiểu Bảo chắp tay lại nói “Sắc tướng ở thế gian đều là không hết. Không ngươi không ta, không hòa thượng không Lạt ma, không tức là sắc, sắc tức là không. Hòa thượng tức là Lạt ma, Lạt ma tức là hòa thượng, mọi người hãy cởi áo cà sa ra, mặc áo Lạt ma vào”. Chúng tăng rất ngạc nhiên, đều ngớ mặt nhìn nhau.

Vi Tiểu Bảo lớn tiếng gọi “Song Nhi, ngươi lại đây, giúp ta giả làm tiểu Lạt ma”. Song Nhi vẫn chờ ở ngoài điện, nghe Vi Tiểu Bảo gọi lập tức chạy vào, nàng nhặt tấm áo nhỏ nhất, giúp y mặc vào. Vi Tiểu Bảo vừa nhỏ vừa thấp, mặc vào vẫn quá dài rộng, liền rút chủy thủ ra xén bớt gấu áo và tay áo. thắt đai lưng cũng tạm gọn, đội mũ Lạt ma lên đầu, rõ ràng là một tiểu Lạt ma. Y nói với Song Nhi “Ngươi cũng cải trang làm một tiểu Lạt ma đi”.

Trừng Quan liền hỏi “Sư thúc đổi sang mặc sắc phục Lạt ma là có ý gì?”. Trừng Quang cũng hỏi “Chẳng lẽ chúng ta chịu đầu hàng Lạt ma, quy thuận Hoàng giáo sao?”. Vi Tiểu Bảo đáp “Không phải. Mọi người cải trang thành Lạt ma kéo vào chùa nhỏ sau núi bắt ba vị hòa thượng Ngọc Lâm, Hành Si, Hành Điên, điểm vào huyệt đạo của họ, mặc quần áo Lạt ma vào cho họ...”.

Trừng Thông nghe tới đây, vỗ tay cười reo “Diệu kế, diệu kế, chúng ta biến thành mấy mươi tên Lạt ma giả, chờ đêm đến xuống núi xông ra, như vậy bọn Lạt ma khó phân biệt thật giả, khó mà ngăn chặn được”.

Chúng tăng đều khen phải, mặt mày rạng rỡ. Dĩ nhiên họ không biết diệu kế này của Vi Tiểu Bảo chẳng qua bắt chước lần trước đóng giả kỹ nữ mà thoát được đại nạn.

Trừng Tâm nói “Như thế này xông ra thì không cần phải sát hại nhiều người, thật là thượng sách”. Trừng Quan ngần ngừ nói “Có điều chúng ta mạo phạm ba vị đại sư thì không khỏi có chỗ bất kính”. Vi Tiểu Bảo nói “A di đà Phật, cứu mạng ba người còn hơn xây hai mươi mốt cấp phù đồ, mạo phạm là điều nhỏ, còn hơn để họ lửa nóng đốt mình”. Trừng Quang nói “Sư thúc nói rất đúng”. Lúc ấy chúng tăng cùng cởi hết áo cà sa, mặc áo Lạt ma vào. Chúng tăng bình sinh nghiêm thủ giới luật, đường hoàng trang trọng, nhưng lúc ấy theo Vi Tiểu Bảo làm chuyện như đùa giỡn, thấy mặc quần áo Lạt ma vào thành ra hình dáng cổ quái lạ lẫm, ai cũng bật cười.

Vi Tiểu Bảo nói “Các vị mang theo áo cà sa bên mình để sau khi thoát nạn thì thay vào, xuống tới dưới núi, nếu ai bị lạc thì tìm đến chùa Cát Tường ở huyện Phù Bình để họp mặt”. Y lại sai Song Nhi thu nhặt tiền bạc cùng những thứ cần dùng gói thành một bọc đeo lên vai.

Chờ đến sẫm tối, Vi Tiểu Bảo ra lệnh “Mọi người lấy tàn hương bụi đất thoa lên mặt, mỗi người xách một thùng nước, động thủ thôi”. Chúng tăng nghe thấp pháp dụ đều rất vui mừng, lập tức vâng lệnh bôi mặt, xách nước cầm binh khí chạy ra sau núi. Tới ngoài ngôi chùa nhỏ, chúng tăng la ó xông vào.

Ba vị đại sư Ngọc Lâm, Hành Si, Hành Điên quyết ý tự thiêu, đã chuẩn bị một đống củi to trong viện, tắm gội xông hương, chỉ chờ bọn Lạt ma tấn công vào là nói rõ dụng ý tự thiêu rồi châm lửa. Nào ngờ bọn Lạt ma nói tới là tới, trước đó không có dấu hiệu gì báo trước, đến khi nghe tiếng hô hoán “Ô lý ô lỗ, hoa sai, hoa sai” nghe như tiếng Tạng nhưng không phải tiếng Tạng ầm lên, thì mấy mươi tên Lạt ma đã xông vào chùa.

Ngọc Lâm dõng dạc nói “Các vị hãy chờ một lát, lão nạp có mấy lời...”. Đột nhiên một thùng nước lạnh hất lên, kế đó mấy mươi thùng nước lạnh tới tấp hất vào ba người. Hành động đột ngột như sét đánh không kịp bưng tai, đừng nói ba người không kịp châm lửa tự thiêu, mà dù đã châm lửa cũng tắt ngấm.

Song Nhi tung người vọt tới, điểm huyệt Hành Điên, Hành Si không biết võ công, còn Ngọc Lâm bản lĩnh cao cường nhưng không kháng cự, trong lúc hỗn loạn cũng bị điểm huyệt. Chúng tăng vội vàng cởi áo cà sa của ba người, mặc áo Lạt ma vào. Vi Tiểu Bảo định nói gì đó nhưng sợ Ngọc Lâm nhận ra giọng đành im lặng, chúm môi ra hiệu cho Song Nhi châm lửa vào đống củi khô, Vi Tiểu Bảo thấy ngọn hoàng kim chử của Hành Điên trong góc điện, định nhặt lên đem đi, không ngờ ngọn hoàng kim chử quá nặng, y không nhấc nổi, Trừng Thông liền cầm lên, Vi Tiểu Bảo vẫy tay một cái, chúng tăng ôm ba vị đại sư xông ra phía đông.

Vừa chạy được mấy chục trượng đã thấy khói lửa trong chùa bốc cao nghi ngút. Nguyên đống củi này đã rưới dầu thơm nên lửa bén rất nhanh. Bọn Lạt ma ở sườn núi thấy khói lửa ngút trời đều lớn tiếng la hoảng, bốn bề nhốn nháo. Bọn thủ lĩnh Lạt ma liền phái người đi cứu hỏa. Dưới ánh lửa, họ thấy bọn Vi Tiểu Bảo đều tưởng là người mình, lại đang lúc hỗn loạn, ai mà tới hỏi han cản trở?

Chúng tăng xuống tới chân núi, đã cách xa bọn Lạt ma phía sau, quay nhìn lên núi thấy ánh lửa rực trời, ngôi chùa nhỏ đã cháy tới nóc. Trừng Thông nói “Chùa nhỏ cháy rồi, mà bọn chúng lại không tìm thấy Hành Si đại sư, ắt sẽ cho là đại sư đã chết thiêu trong chùa, từ nay hết mong mỏi, sẽ không tới quấy nhiễu nữa, cũng là việc hay”. Trừng Quang gật đầu nói “Sư đệ nói có lý”.

Vi Tiểu Bảo sai Trừng Quan giải huyệt cho bọn Hành Si, nói “Tiểu tăng đắc tội, xin miễn trách”.

Bọn Hành Si vừa rồi bị điểm huyệt đạo, không cử động được, nhưng vẫn nghe thấy được như thường, qua tình hình hiểu ngay là các tăng lữ Thiếu Lâm tìm cách cứu mình. Hành Điên vui mừng kêu lên “Diệu kế, thật là diệu kế, chúng ta trốn ra rất dễ dàng. Phương trượng đại sư, đại sư đã cứu tính mệnh của bọn tiểu tăng, tạ ơn vẫn chưa đủ, đâu còn dám trách Phương trượng?”. Hành Si quyết tự thiêu để tiêu giải nghiệp chướng, Hành Điên dốc lòng trung thành hy sinh theo chúa, nhưng thật ra trong lòng không muốn chết, bây giờ thoát khỏi đại nạn, dĩ nhiên vui mừng cực độ. Hành Si mỉm cười nói “Không đả thương người nào mà hóa giải được nạn này, thật là đáng quý”.

Chợt trên đường sơn đạo trước mặt có tiếng bước chân dồn dập, một toán người rất đông ào ào chạy tới. Trừng Thông nói “Sư thúc, một toán rất đông Lạt ma đang xông tới”. Vi Tiểu Bảo nói “Chúng ta xông lên trước, cứ hô ky lý cô lô một tràng, gặp mặt họ cứ tươi cười, chỉ chỉ lên núi, tuyệt đối không được động thủ với họ”. Quần tăng nhất tề vâng dạ, cả Hành Si, Ngọc Lâm cũng đều gật đầu.

Vi Tiểu Bảo trong lòng khoan khoái “Lão hoàng gia phải tuân lệnh mình, sư phụ Lão hoàng gia cũng phải tuân lệnh mình”.

Quần tăng để Hành Si đi giữa, theo đường lớn chạy đi.

Chợt thấy sau đoạn đường vòng góc núi có một toán người cầm đèn đuốc chạy tới, nhưng không phải Lạt ma mà là khách thập phương lên núi dâng hương, cổ đeo túi vải màu vàng, miệng túi viết bốn chữ lớn “Thành kính dâng hương”, đám sư Thiếu Lâm tới gần đều ngẩn ra, bọn Trừng Thông đã sớm im bặt, nhưng bọn Trừng Quan đầu óc không minh mẫn miệng vẫn kêu tiếng Tạng ầm lên.

Một hán tử trong đám khách dâng hương chạy tới hỏi lớn “Các ngươi làm gì thế này?”. Người này thân hình cao lớn, giọng nói vang rền. Vi Tiểu Bảo vừa nhìn thấy cả mừng, nhận ra y là Tổng quản Ngự tiền thị vệ Đa Long, liền bước lên, lớn tiếng gọi “Đa đại ca, người nhìn xem tiểu đệ là ai?”.

Đa Long sửng sốt, cầm đèn lồng trong tay người đứng cạnh soi lên mặt Vi Tiểu Bảo, Vi Tiểu Bảo nhướng mày nháy mắt với y, hô hô cười rộ. Đa Long kinh ngạc vui mừng xen lẫn, nói “Là... là Vi huynh đệ, tại... tại sao ngươi ở đây? Lại còn giả làm tiểu Lạt ma nữa?”. Vi Tiểu Bảo cười nói lại “Thế tại sao ngươi tới đây?”.

Đang nói chuyện thì sau lưng Đa Long lại có một toán khách dâng hương chạy tới, người dẫn đầu là Triệu Tề Hiền. Vi Tiểu Bảo nhìn lướt qua thì té ra đám khách dâng hương này đều là Ngự tiền thị vệ cải trang, y quen mặt đến quá nửa. Bọn thị vệ xúm lại chung quanh hi hi hô hô mười phần thân thiết.

Vi Tiểu Bảo hạ giọng hỏi Đa Long “Hoàng thượng phái ngươi tới à?”. Đa Long hạ giọng nói “Hoàng thượng và thái hậu lên núi Ngũ Đài dâng hương, hiện đang ở chùa Linh Cảnh”. Vi Tiểu Bảo kinh ngạc vui mừng xen lẫn, nói “Hoàng thượng cũng lên núi Ngũ Đài à? Thế thì hay lắm, hay lắm”. Y nghĩ “Con đĩ già cũng lên đây làm gì? Lão hoàng gia căm giận không giết được thị”.

Không bao lâu lại có một toán quân trong Kiêu kỵ doanh giả làm khách dâng hương tới. Vi Tiểu Bảo hỏi “Chuyến này có bao nhiêu khách dâng hương từ Bắc Kinh tới núi Ngũ Đài?”. Đa Long hạ giọng nói “Ngoài Ngự tiền thị vệ chúng ta ra còn có Kiêu kỵ doanh, Tiền phong doanh, Hộ quân doanh cũng theo hộ giá”. Vi Tiểu Bảo nói: “Nếu vậy có tới ba bốn vạn quân binh à?”. Đa Long nói: “Tất cả hơn ba vạn bốn ngàn người”. Vi Tiểu Bảo lại hỏi “Ai thống lãnh các doanh hộ giá?”, Đa Long nói “Khang thân vương”. Vi Tiểu Bảo cười nói “Y cũng là bạn bè quen biết”, rồi vẫy vẫy tay gọi Triệu Tề Hiền tới gần, nói “Triệu đại ca, nhờ bẩm báo với Khang thân vương là tiểu đệ cần điều động nhân mã để làm một việc quan trọng, tình hình hết sức cấp bách, không kịp đến tham kiến lão nhân gia để xin chỉ thị”. Triệu Tề Hiền vâng dạ đi ngay.

Kế đó Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ Sát Nhĩ Châu cũng tới. Vi Tiểu Bảo nói “Đa đại ca, Đô thống đại nhân, hiện có mấy ngàn tên Lạt ma Tây Tạng biết tin hoàng thượng lên dâng hương, đang vây chùa Thanh Lương tạo phản tác loạn. Hai người các ngươi nên đi bắt mấy ngàn tên phản tặc ấy ngay, đây là một công lao rất lớn”. Hai người cả mừng, cảm ơn Vi Tiểu Bảo, nói “Vi đại nhân đem công lao thưởng cho bọn ta, không biết lấy gì báo đáp”. Vi Tiểu Bảo đáp “Mọi người trung thành làm việc cho hoàng thượng, còn phân biệt người này người kia làm gì? Đây gọi là có phúc cùng hưởng có nạn cùng chịu”. Hai người lập tức hạ lệnh, giữ chặt đường núi bốn phía, lựa chọn tinh binh mãnh tướng xông lên đánh giết.

Vi Tiểu Bảo nói lớn “Hoàng thượng nhân từ anh minh, có đức hiếu sinh, các ngươi chỉ cần bắt sống bọn phản tặc, không nên giết hại nhiều người. Vì hoàng thượng là bậc Điểu Sinh Ngư Thang chứ không phải là hoàng đế kém cỏi”. Thị vệ và thân binh đồng thanh dạ ran. Tuy Khang Hy đã giải thích qua bốn chữ Nghiêu Thuấn Vũ Thang, nhưng Vi Tiểu Bảo vẫn không hiểu rõ, chỉ biết canh Điểu Sinh Ngư Thang là canh rất ngon, không phải là canh kém cỏi, đã là hoàng đế thì nghe thấy không ai không vui thích. Y nói mấy câu này cốt để Lão hoàng gia nghe. Y cho rằng hôm nay hai cha con hoàng đế già trẻ gặp nhau thì vỗ mông ngựa lão hoàng đế còn hiệu nghiệm hơn vỗ mông ngựa tiểu hoàng đế.

Y xoay người đi tới trước mặt Hành Si, nói “Bẩm ba vị đại sư, y phục của chúng ta lôi thôi chẳng ra sao, vậy mời các vị tới chùa Kim Các phía trước thay quần áo, tìm nơi thanh tịnh để các vị nghỉ ngơi, không để bọn người tạp nhạp quấy nhiễu cuộc thanh tu”. Bọn Hành Si gật đầu khen phải.

Đoàn người đi vài dặm thì tới chùa Kim Các. Vừa vào tới chùa, Vi Tiểu Bảo lấy ngân phiếu một ngàn lượng bạc đưa cho trụ trì, nói “Tạm thời mượn bảo sát làm chỗ nghỉ ngơi, nhất thiết đừng hỏi gì cả, cứ hỏi một câu là bớt mười lượng. Nếu không hỏi câu nào thì một ngàn lượng bạc này xin cúng vào chùa làm tiền đèn hương. Nếu hỏi một trăm lẻ một câu thì ngươi phải bù cho ta mười lượng, không bớt không khấu, già trẻ không lừa”.

Trụ trì bỗng nhiên được món tiền lớn, vừa sợ vừa mừng, luôn miệng vâng dạ, rồi hỏi “Sư huynh muốn..”, chợt nhớ nếu hỏi là bị trừ tiền, liền đổi giọng nói “Mời sư huynh uống trà”, rồi vào trong bưng trà. Y vốn định hỏi “Sư huynh muốn uống trà không?”, nhưng nhanh trí biến câu hỏi thành câu mời, đỡ mất mười lượng bạc.

Vi Tiểu Bảo ra ngoài chùa ngầm ra lệnh, sai hơn một trăm Ngự tiền thị vệ canh gác cẩn thận quanh chùa Kim Các, lại sai hai thị vệ đi nói với hoàng thượng “Nô tài Vi Tiểu Bảo thân mang trọng trách, không dám tự tiện bỏ đi, xin ở chùa Kim Các chờ xa giá”.

Một thị vệ nói “Bẩm Vi Phó Tổng quản, chúng ta là thần tử, nên đi bái kiến hoàng thượng mới phải, chứ không thể chờ hoàng thượng tới gặp mình”. Vi Tiểu Bảo xoa tay cười nói “Không có cách nào, lần này đành phá quy củ”. Hai tên thị vệ vâng dạ quay đi, đều lè lưỡi nghĩ thầm “Y thật lớn mật, cả mạng sống cũng không coi vào đâu”, lập tức đi trình.

Quần tăng thay xong quần áo ngồi nghỉ, bỗng nghe trên núi có tiếng hò hét đánh giết nổi lên ầm ĩ. là bọn thị vệ và thân binh đang vây bắt Lạt ma. Sau một hồi hỗn loạn, tiếng huyên náo dần dần lắng xuống, lại qua gần hai giờ nữa thì bốn bề yên lặng như tờ. Bỗng nghe tiếng bước chân của mấy chục người từ xa tới gần, khi tới ngoài chùa thì dừng lại, tiếp theo là tiếng giày lẹp kẹp, một đoàn người tiến vào chùa.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Tiểu hoàng đế tới rồi”. Y rút chủy thủ ra cầm ở tay, đứng giữ ngoài phòng Hành Si, trên mặt đầy vẻ trung thành bảo vệ chủ nhân, muôn chết không từ, chỉ lấy bề ngoài mà bàn thì Hành Điên trung nghĩa dũng liệt cũng còn kém xa.

Tiếng bước chân từ ngoài đi vào, mười mấy thị vệ mặc thường phục rảo bước tới, tay giơ cao đèn lồng, đứng qua hai bên. Một thị vệ quát khẽ “Mau thu đao lại”. Vi Tiểu Bảo lùi lại mấy bước, tựa lưng vào cửa để ngang kiếm trước ngực, tỏ rõ oai phong một người giữ ải, muôn người khôn địch, quát “Các vị đại sư đang nghỉ trong thiền phòng, không ai được làm huyên náo”. Bỗng thấy một thiếu niên mặc áo bào màu lam đi tới, chính là Khang Hy.

Vi Tiểu Bảo bấy giờ mới tra đao vào vỏ, bước lên dập đầu khẽ nói “Hoàng thượng, lão... lão pháp sư hiện ở trong này”.

Khang Hy run run nói “Ngươi vào thông báo cho... cho ta”, rồi quay lại xua tay ra lệnh “Các ngươi lui ra”.

Bọn thị vệ lui ra rồi, Vi Tiểu Bảo mới gõ khẽ lên cửa thiền phòng hai cái nói “Hối Minh xin bái kiến”. Sau một lúc lâu, bên trong vẫn không có động tĩnh gì. Khang Hy không nhẫn nại được tiến lên một bước, gõ hai cái vào cửa. Vi Tiểu Bảo xua tay, ra hiệu cho Khang Hy đừng lên tiếng. Khang Hy sắp mở miệng gọi phụ hoàng đành phải kìm lại.

Hồi lâu mới nghe tiếng Hành Điên nói vọng ra “Phương trượng đại sư, tệ sư huynh tinh thần mệt mỏi, xin miễn cho không tiếp kiến được. Y gởi mình vào cửa không, trần duyên đã hết, vậy nhờ thiền sư chuyển lời ra người ngoài, không nên tới quấy nhiễu việc thanh tu của y”. Vi Tiểu Bảo đáp “Dạ, xin đại sư mở cửa, tiểu tăng chỉ ra mắt một lần là đủ”. Hành Điên đáp “Theo ý sư huynh thì đây là chùa Kim Các, mọi người đều là khách, không vâng theo pháp chỉ của Phương trượng, cũng không ai trách được”.

Vi Tiểu Bảo quay lại nhìn Khang Hy, thấy y thần sắc thê thảm, nghĩ thầm “Y nói mình không phải là Phương trượng ở đây, không thể ra lệnh cho y mở cửa, thế thì mình đi gọi Phương trượng bản tự tới gọi cửa cũng rất dễ”. Y đang định quay đi gọi Phương trượng thì bỗng nhiên Khang Hy không nhịn được nữa, òa lên khóc.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Nếu gọi Phương trượng bản tự tới mở cửa, há chẳng phải có ý ép buộc Lão hoàng gia sao, cứ phải mềm mỏng mà nài nỉ”, liền đấm mạnh hai tay vào ngực, cũng cất tiếng khóc to, vừa khóc vừa gào “Trên đời này ta là đứa con mồ côi không cha không mẹ, cô độc một mình, không một người thương xót, làm người con có gì vui sướng nữa? Chi bằng đập đầu chết quách cho rồi”. Khóc giả vốn là bản lãnh cầm tay từ nhỏ của y, vừa gào mấy tiếng, nước mắt đã chảy giàn giụa, khóc lóc vô cùng thảm thiết.

Khang Hy nghe y khóc lớn, lúc đầu không kìm được kinh ngạc, nhưng rồi cũng khóc to theo.

Chợt nghe két một tiếng, cửa thiền phòng mở ra, Hành Điên đứng ở cửa, lên tiếng “Mời tiểu thí chủ vào”.

Khang Hy mừng mừng tủi tủi, chạy xộc vào thiền phòng, ôm chặt hai chân Hành Si, bật tiếng khóc to.

Hành Si xoa nhẹ lên đầu y, nói “Thằng nhỏ ngây, thằng nhỏ ngây”, nước mắt cũng rơi lã chã.

Ngọc Lâm và Hành Điên cúi đầu ra khỏi thiền phòng, thuận tay đóng cửa, không nhìn Vi Tiểu Bảo đứng ngoài cửa một cái, đi thẳng ra ngoài. Hành Điên cảm thấy quá vô lễ, trong lòng cũng cảm kích với y, nên đi được hơn mười bước liền quay đầu lại, gọi một tiếng “Phương trượng”.

Vi Tiểu Bảo ngưng thần lắng nghe cuộc trò chuyện giữa hai cha con Hành Si và Khang Hy, cũng không quan tâm tới Hành Điên. Chỉ nghe Khang Hy khóc nói “Phụ hoàng, con nhớ phụ hoàng đến chết được”. Hành Si nói nhỏ mấy câu, cách cánh cửa nên không nghe rõ. Lát sau Khang Hy ngừng khóc, hai cha con nói chuyện với nhau rất khẽ, Vi Tiểu Bảo không nghe lỏm được câu nào. Y tuy rất tò mò nhưng không dám hé cửa ra, đành đứng ngoài cửa, nghiêng tai lắng nghe.

Sau hồi lâu, bỗng nghe loáng thoáng Khang Hy nói bốn chữ “Đoan Kính hoàng hậu”, Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lần trước Lão hoàng gia nói chuyển lời cho tiểu hoàng đế, không được làm khó con đĩ già, mình giấu nhẹm mấy câu ấy không nói, bây giờ không biết lão hoàng gia có đổi ý không?”.

Lát sau chợt nghe Hành Si nói “Hôm nay ta và ngươi gặp nhau là chuyện phi phận, ảnh hưởng tới việc thanh tu của ta không nhỏ. Lần sau không được tới nữa”. Khang Hy không nói gì. Hành Si lại nói “Ngươi sai người hầu hạ ta, tuy là lòng hiếu thảo của ngươi, nhưng người xuất gia rèn luyện qua ma kiếp là lẽ đương nhiên, nếu hầu hạ ta quá chu đáo cũng không nên...”. Hai người lại trò chuyện một hồi, chỉ nghe Hành Si nói “Ngươi về đi, chú ý bảo trọng, yêu thương bách tính là đã tận hiếu với ta rồi”. Khang Hy tựa hồ lưu luyến, không chịu đi ra.

Cuối cùng nghe tiếng bước chân đi tới cạnh cửa. Vi Tiểu Bảo vội lùi ra mấy bước, đưa mắt nhìn ra sán.

Cửa phòng bỗng “két” một tiếng mở toang ra, Hành Si nắm tay Khang Hy đi ra, hai cha con nhìn nhau một lát, Khang Hy nắm tay cha không nỡ buông, Hành Si nói “Con tốt lắm, tốt hơn ta nhiều, ta rất yên tâm, con cứ yên tâm”, rồi khẽ gỡ tay y ra, lui vào phòng đóng cửa lại. Sau đó có tiếng “cạch”, then cửa cài lại.

Khang Hy tựa vào cửa sụt sịt không thôi, Vi Tiểu Bảo đứng cạnh cũng rơi nước mắt theo y. Khang Hy khóc một lúc, đoán chắc cha không mở cửa nữa nhưng cũng không chịu bỏ đi. Y kéo tay Vi Tiểu Bảo cùng ngồi sóng vai trên bậc đá trước thềm, rút khăn ra lau nước mắt, ngẩng đầu nhìn mây trắng trên trời, xuất thần một lúc rồi nói “Tiểu Quế tử, phụ hoàng nói ngươi rất tốt, có điều không cần ngươi hầu hạ nữa. Phụ hoàng nói rằng các bề tôi bảo vệ quá chu đáo lại khiến lão nhân gia người không giống người xuất gia nữa”. Nói tới ba chữ “Người xuất gia”, y lại chảy nước mắt.

Vi Tiểu Bảo nghe nói Lão hoàng gia không cần y hầu hạ nữa, vô cùng vui mừng, nhưng không dám lộ ra ngoài mặt, cũng không dám tỏ ra quá “trung thành”, hăng hái không tiếc thân để tránh phát sinh hậu họa, nói “Rất nhiều kẻ muốn hãm hại Lão hoàng gia, hoàng thượng nên nghĩ cách bí mật bảo vệ mới phải”.

Khang Hy nói “Chuyện đó thì nhất định là cần. Hừ, con bà nó chứ, rốt lại là có âm mưu quỷ kế gì?”. Y vốn chỉ biết câu “Con mẹ nó”, mấy tháng không gặp, lại biết thêm câu “Con bà nó”. Vi Tiểu Bảo nói “Sư phụ, người lại biết thêm một câu chửi nữa”. Khang Hy vẻ mặt thoáng nét tươi cười, nói “Là em gái ta học được của bọn thị vệ đấy. Lần này cô ta và thái hậu đều lên núi...”, chợt sa sầm mặt, nói “Phụ hoàng không muốn gặp họ”. Vi Tiểu Bảo gật đầu.

Khang Hy nói “Dĩ nhiên bọn Lạt ma muốn bắt phụ hoàng hòng khống chế ta, bắt ta mọi việc đều phải tuân theo ý chúng. Hừ, đâu có dễ như thế? Tiểu Quế tử, ngươi giỏi lắm, lần này lại cứu được phụ hoàng, lập công lớn”.

Vi Tiểu Bảo đáp “Hoàng thượng thần cơ diệu toán, đã tính trước tất cả, sai nô tài tới đây làm hòa thượng vốn là để làm việc này. Nô tài cũng không có công lao gì, bất luận hoàng thượng sai ai đi cũng làm được thôi”.

Khang Hy nói “Không phải thế. Phụ hoàng nói ngươi có thể hiểu ý người, không cần đả thương người nào mà vẫn thoát được nguy hiểm”. Vi Tiểu Bảo nói “Nô tài thấy Lão hoàng gia muốn châm lửa tự thiêu, nói xả thân tiêu nghiệp gì đó, thật là ta hoảng sợ hồn rời bảy khiếu, vãi cứt vãi đái”. Khang Hy ngạc nhiên hỏi “Cái gì mà châm lửa tự thiêu, xả thân tiêu nghiệp?”. Vi Tiểu Bảo liền thêm mắm dặm muối kể lại chuyện vừa xảy ra, khiến Khang Hy nghe toát mồ hôi lạnh. Vi Tiểu Bảo nói “Trong lúc nguy cấp nô tài liền dội nước làm ướt Lão hoàng gia, thật là đại bất kính”. Khang Hy nói “Ngươi là sốt ruột bảo vệ chủ, rất tốt, rất tốt”.

Yên lặng một lúc, quay nhìn cửa thiền phòng rồi nói “Lão hoàng gia dặn ta phải yêu thương bách tính, vĩnh bất gia phú. Câu này trước đây ngươi cũng đã nói lại cho ta nghe, lần này đích thân Lão hoàng gia dặn ta, ta dĩ nhiên vĩnh viễn không dám quên”. Vi Tiểu Bảo liền hỏi “Vĩnh bất gia phú là gì?”. Khang Hy mỉm cười đáp “Phú tức là thuế má, các hoàng đế triều Minh xa hoa vô độ, quân lính đánh trận, tiền bạc không đủ, liền hạ chỉ bắt bách tính phải giao nạp nhiều loại thuế má. Quan lại triều Minh thì tham ô hủ bại, hoàng đế đòi bách tính nạp một ngàn vạn lượng bạc thì quan lớn, quan bé tối thiểu tăng lên gấp đôi, thành hai ngàn vạn lượng. Bách tính vốn đã nghèo khổ, triều đình lại hàng năm tăng thuế, thì bách tính biết kiếm đâu ra cơm mà ăn nữa. Lúa thóc thu hoạch được từ đồng ruộng đều bị quan lại lấy đi hết. Bách tính thấy cảnh khó tránh khỏi chết đói, đành đứng lên làm phản, đó chính là quan bức dân phản”.

Vi Tiểu Bảo gật đầu đáp “Nô tài hiểu ra rồi, thì ra bách tính triều Minh làm phản là do vua quan không tốt”. Khang Hy đáp “Không phải thế sao? Trong niên hiệu Sùng Trinh nhà Minh, bách tính khắp thiên hạ đều không có cơm ăn, nên phía đông cũng làm phản, phía tây cũng làm phản, dẹp được Hà Nam thì Thiểm Tây lại làm phản, đàn áp được Sơn Tây thì Tứ Xuyên lại nổi dậy. Những người cùng khổ này trôi dạt khắp nơi cũng chỉ vì muốn sống. Triều Minh đã tiêu vong trong tay những người cùng khổ này. Người Hán họ gọi là giặc cỏ làm loạn, thật ra giặc cỏ, loạn dân gì gì đều là do triều đình tạo ra cả”. Vi Tiểu Bảo nói “Té ra là thế, Lão hoàng gia muốn hoàng thượng mãi mãi không được tăng thuế thì thiên hạ không có nạn giặc cỏ nữa. Hoàng thượng đã là Điểu Sinh Ngư Thang thì giang sơn bền vững như bàn thạch. Hoàng thượng vạn tuế”. Khang Hy nói “Muốn thành Nghiêu Thuấn Vũ Thang đâu phải dễ, nhưng người Mãn Châu chúng ta tới làm hoàng đế của Trung Quốc phải làm sao mạnh hơn bọn vua quan ngu đần vô đạo triều Minh mới xứng đáng với bách tính thiên hạ”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Người của Thiên Địa hội, Mộc vương phủ nói người Thát Đát Mãn Châu giày xéo giang sơn người Hán ta, không ai không căm hận thấu xương. Tiểu hoàng đế thì nói hoàng đế nhà Minh không tốt, chỉ có hoàng đế Thát Đát y là tử tế. Điều đó cũng chẳng có gì lạ, người nào cũng tự khen mình thôi”.

Khang Hy lại nói “Phụ hoàng nói với ta rằng, mấy năm nay người tịnh tu tham thiền, nghĩ tới hành vi của người Mãn Châu năm xưa, thường cảm thấy xấu hổ toát mồ hôi. Sùng Trinh nhà Minh bị giặc cỏ Lý Tự Thành bức tử, Ngô Tam Quế xin viện binh của Đại Thanh ta đánh bại Lý Tự Thành trả được mối đại thù cho hoàng đế nhà Minh. Nhưng bách tính người Hán không cảm kích Đại Thanh mà lại coi chúng ta là kẻ thù. Ngươi nói nguyên cớ do đâu?”. Vi Tiểu Bảo đáp “Có lẽ là họ hồ đồ lầm lẫn, vốn trong thiên hạ người hồ đồ ngu muội thì nhiều, người thông minh thì ít, hoặc giả họ vong ân bội nghĩa”. Khang Hy nói “Không hẳn như vậy, người Hán nói chúng ta là rợ Hồ, là người ngoại tộc, chiếm đóng giang san gấm vóc của họ. Sau khi quân Thanh vào cửa quan, giết người phóng hỏa khắp nơi, hại chết vô số bách tính, điều đó cũng làm họ hận người Mãn Châu chúng ta đến tận xương tủy”.

Vi Tiểu Bảo vốn là người Hán, Khang Hy ban cho y làm người Mãn theo đạo Chánh Hoàng kỳ, khi nói chuyện với y đều dùng từ “chúng ta”, coi y như là người Mãn thật sự. Nhưng thật ra nói tới quốc gia đại sự thì Vi Tiểu Bảo không hiểu chút gì, chỉ vì Khang Hy gặp được cha, trong lòng khích động, nghĩ tới lời dặn dò chí tình của phụ hoàng, liền đem ra đàm luận với tên tiểu thái giám thân tín này.

Vi Tiểu Bảo đáp “Khi nô tài ở Dương Châu cũng nghe người ta nói thảm cảnh quân Thanh giết người trước đây”.

Khang Hy thở dài nói “Những vụ Dương Châu thập nhật, Gia Định tam đồ, số người bị tàn sát không biết bao nhiêu mà kể. Đó là những việc đại ác của nhà Đại Thanh ta gây ra. Chuyến này ta về kinh sẽ giáng chỉ miễn thuế cho thành Dương Châu và đất Gia Định trong ba năm”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Người Dương Châu ba năm không phải đóng thuế má thì trong túi ai cũng có tiền, việc làm ăn ở Lệ Xuân viện sẽ cực kỳ hưng thịnh. Làm sao nghĩ cách khiến tiểu hoàng đế sai mình tới Dương Châu làm việc? Mình sẽ bảo mẹ không cần làm kỹ nữ nữa, mở con mẹ nó ba nhà kỹ viện, lão tử làm chủ, lại làm nhà cái đánh bạc mười ngày, cũng làm một vụ Dương Châu thập nhật. Sau đó mang nhiều tiền đi Gia Định đánh bạc ba lần, cũng gọi là Gia Định tam đổ”. Lại nghĩ “Lão Hoàng gia và hoàng thượng đều nói Gia Định tam đồ giết quá nhiều người, là sự kiện rất thê thảm, tại sao đánh bạc ba lần mà lại giết chết rất nhiều người? Không biết Gia Định ở đâu nhỉ? Người ở đó chắc đánh bạc giỏi lắm, phải hết sức cẩn thận mới được”.

Bỗng nghe hoàng đế hỏi “Tiểu Quế tử, ngươi nghĩ như vậy có hay không?”. Vi Tiểu Bảo vội nói “Hay lắm, hay lắm, như vậy mọi người đều có cơm ăn, có tiền... không ai làm phản nữa”. Y đang định nói “Có tiền đánh bạc”, sực nhớ ra nên chỉ nói “Có tiền” chứ không nói chữ “Đánh bạc” ra.

Khang Hy nói “Mọi người có cơm ăn nhưng chưa chắc đã hết kẻ làm phản. Khi ngươi ra khỏi kinh thành có sai thị vệ về đưa cho ta một người nói là nghịch tặc ở núi Vương Ốc. Ta đã đích thân tra hỏi y mấy lần...”. Vi Tiểu Bảo trong lòng hoảng sợ vội đứng lên nói “Hoàng thượng đã dặn nô tài không nên can thiệp những chuyện vu vơ, từ nay không dám thế nữa”. Khang Hy nói “Ngươi ngồi xuống. Việc đó ngươi làm rất đúng, không phải chuyện vu vơ. Vậy từ nay ngươi cứ can thiệp, càng nhiều càng hay”. Vi Tiểu Bảo “Dạ, dạ”, trong lòng không hiểu gì cả.

Khang Hy khẽ nói “Sở dĩ ta sai thị vệ truyền chỉ chê trách ngươi là để che tai mắt mọi người khiến bọn phản tặc không đề phòng”.

Vi Tiểu Bảo cả mừng, nhảy lên một cái rồi ngồi xuống, khẽ nói “Nô tài hiểu rồi. Té ra hoàng thượng sợ Ngô Tam Quế chột dạ”. Khang Hy nói “Ngô Tam Quế có ý phản loạn hay không hiện giờ chưa biết chắc. Nhưng y không hết lòng thần phục. Y khinh ta nhỏ tuổi nên chẳng coi vào đâu”. Vi Tiểu Bảo nói “Vậy hoàng thượng thi hành chút thủ đoạn nhỏ mọn cho y hết đời. Ngô Tam Quế con bà nó đã là cái gì? Hoàng thượng chỉ đưa một ngón tay út ra là quét y một chiêu Hoành tảo thiên quân, Cao sơn lưu thủy”.

Khang Hy mỉm cười nói “Ngươi dùng hai thành ngữ này không đúng, phải nói là đưa một ngón tay út ra Hoành tảo thiên quân giết y tơi bời như Lạc hoa lưu thủy”. Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, dạ, dạ. Nô tài đi làm hòa thượng mấy tháng, học vấn chẳng tiến bộ được chút nào. Từ nay mong được kề cận sư phụ để dùng thành ngữ Hoành tảo thiên quân cho người nghe nước chảy hoa rơi”.

Khang Hy không nhịn được hô hô cười rộ, nỗi uất ức vơi đi, hạ giọng nói “Thằng khốn Ngô Tam Quế giỏi dùng binh, dưới trướng lại nhiều tinh binh mãnh tướng. Nếu y làm phản thật, liên kết với Cảnh Tinh Trung ở Phúc Kiến, Thượng Khả Hỷ ở Quảng Đông thì quả rất khó. Chúng ta phải từ từ, sắp đặt mưu kế rồi hãy hành động, một khi ra tay là phải làm cho Ngô Tam Quế con bà nó như nước chảy hoa trôi, vãi cứt vãi đái”.

Khang Hy cần mẫn hiếu học, hàng ngày ngoài những lúc làm việc triều chính, lại tới nghe bọn Hàn lâm học sĩ thị giảng, thị độc đọc thơ giảng sách, chỉ là đọc quá nhiều thi vân tử viết, chợt nói vài câu “Con bà nó”, “Vãi cứt vãi đái” cũng có niềm vui điều hòa trở lại. Hôm nay y gặp được cha, vốn là mừng mừng tủi tủi, nhưng gần gũi chưa được nửa giờ đã bị đẩy ra cửa, không biết trở đi còn có dịp tái ngộ không, vô cùng đau xót, may có Vi Tiểu Bảo nói năng thú vị cũng làm vơi buồn, lại bàn tới đại sự trừ phản dẹp loạn, lại nổi hùng tâm.

Y đứng dậy nhặt bốn hòn đá trong sân bày ra dưới đất, nói “Hán quân có tứ vương, nào phía đông, nào phía tây, nào phía bắc, phải tách ra không để họ liên kết với nhau. Định Nam vương Khổng Hữu Đức, may là thằng đầy tớ ấy chết rồi, chỉ để lại một đứa con gái cũng dễ đối phó”, rồi nhấc chân đá một hòn văng ra ngoài, nói tiếp “Cảnh Tinh Trung hữu dũng vô mưu, không đáng lo ngại. Chỉ cần làm cho y không liên minh được với họ Trịnh ở Đài Loan là xong”. Lại đá một hòn đi, nói “Thượng Khả Hỷ thì cha con bất hòa, giữa hai con y cũng thành thế nước lửa muốn hất chân nhau, cũng chẳng làm nên trò gì”. Lại đá hòn thứ ba đi, chỉ còn hòn đá lớn nhất, y nhìn chằm chặp vào đó, ngơ ngẩn xuất thần.

Vi Tiểu Bảo hỏi “Hoàng thượng, đây là Ngô Tam Quế phải không?”. Khang Hy gật đầu. Vi Tiểu Bảo mắng “Thằng gian tặc, sao ngươi không chết đi, khiến hoàng đế phải vì ngươi mà hao tâm tổn trí. Hoàng thượng, xin người đái vào y”.

Khang Hy hô hô cười rộ, nổi dạ trẻ thơ, quả nhiên vạch quần tiểu tiện vào hòn đá, cười nói “Ngươi cũng đái vào đi”. Vi Tiểu Bảo cười lớn, cũng tiểu tiện vào hòn đá, cười nói “Hồi này gọi là Vạn tuế gia cao sơn lưu thủy. Tiểu Quế tử... Tiểu Quế tử...”, nghĩ thầm bốn chữ Hoành tảo thiên quân dùng ở đây không thích hợp, chợt nhớ tới tiên sinh kể chuyện Tam quốc có một hồi là “Quan Vân Trường thủy yếm thất quân” liền nói tiếp “Tiểu Quế tử thủy yếm thất quân”.

Khang Hy càng thấy buồn cười, thắt quần lại cười nói “Sau này chúng ta mà bắt được tên giặc thối tha kia thì sẽ đái vào người y thật”.

Khang Hy lại ngồi xuống bậc thềm đá. Chỉ nghe ngoài chùa có tiếng bước chân nhưng không có tiếng người huyên náo, rõ ràng có rất nhiều người đang tụ tập bên ngoài. Vi Tiểu Bảo nói “Xem ra họ đã bắt được hết bọn Lạt ma hung ác rồi. Hoàng thượng quả là đại hồng phúc, kéo quân tới nơi vừa vặn quét một mẻ lưới hết sạch”. Khang Hy nói “Không phải ngẫu nhiên đâu. Ta được mật báo của ngươi liền phái người đi dò xét. Sau khi hay tin phải cấp tốc lên đường mà cũng chậm mất một bước để bọn ác Lạt ma làm kinh động thánh giá. Nếu không có ngươi khôn ngoan thì ta phải suốt đời ôm hận chẳng thể nào xóa được tội lỗi”. Vi Tiểu Bảo ngạc nhiên nói “Nô tài có mật báo gì về cho hoàng thượng đâu?”.

Khang Hy đáp “Ta phái thị vệ tới chùa Thiếu Lâm truyền chỉ. Họ nói là gặp một tên vương tử Mông Cổ, mấy tên Lạt ma, còn mấy tên võ quan nữa, đúng không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đúng”. Khang Hy nói “Ngươi sai họ ngấm ngầm điều tra, mấy người ấy làm việc rất đắc lực, vừa tra xét là biết gã vương tử Mông Cổ ấy tên Cát Nhĩ Đan, tên võ quan là Mã Bảo, làm Tổng binh dưới trướng Ngô Tam Quế. Bọn chúng cấu kết với bọn Lạt ma mưu đồ phản nghịch, toan làm điều bất lợi cho phụ hoàng”.

Vi Tiểu Bảo vỗ đùi một cái, nói “Té ra là thế. Nô tài thấy chúng lén lén lút lút, không phải người tốt, nhưng không ngờ là bộ hạ của Ngô Tam Quế”. Thật ra họ tên và lai lịch của bọn kia, y đã biết rồi, sai bọn Triệu Tề Hiền điều tra là muốn tìm nữ lang áo lục, cũng tiện vu hãm Ngô Tam Quế, không ngờ lại đưa tới việc tiểu hoàng đế lên núi Ngũ Đài.

Khang Hy nói “Về sau ba bọn này chia tay, thị vệ Trương Khang Niên theo dõi bọn Lạt ma, nghe chúng tụ tập đông người lên núi Ngũ Đài bắt một nhân vật trọng yếu. Y không biết sự tình trọng đại, lại đi theo mấy ngày mới về kinh nói lên. Ta nghe được tin này làm sao không nóng ruột, lập tức hỏa tốc lên đường, chỉ là hoàng đế rời kinh, chuẩn bị nghi vệ rất phiền phức, tuy ta hạ chỉ giảm bớt, nhưng cũng tới chậm mất một ngày”.

Vi Tiểu Bảo nói “Thằng phản tặc Ngô Tam Quế lớn mật đến thế, dám phái hàng ngàn tên Lạt ma tới mạo phạm Lão hoàng gia. Như vậy... như vậy há chẳng phải là y đã công nhiên làm phản rồi sao?”. Khang Hy “suỵt” một tiếng, nói “Nói khẽ chứ, ta chỉ biết tên Tổng binh thủ hạ y đi cùng bọn Lạt ma, còn y có làm phản không thì hiện giờ chưa biết chắc”. Vi Tiểu Bảo nói “Nhất định làm phản, nhất định làm phản! Nếu y là người tốt thì tại sao lại sai đại tướng dưới trướng đi với bọn Lạt ma âm mưu ám hại Lão hoàng gia?”.

Khang Hy nói “Dĩ nhiên y không phải là người tốt”, trầm ngâm một lúc rồi chậm rãi nói “Có điều ta vẫn còn nhỏ tuổi, chưa phải là đối thủ của y trong việc hành quân đánh trận. Tốt nhất chúng ta cứ chờ mấy năm nữa, để ta lớn thêm một chút, y già đi một chút, lúc ấy động thủ mới nắm chắc phần thắng. Tiểu Quế tử, ngươi không cần sốt ruột, chậm thêm một ngày thì có lợi cho chúng ta một phần, bất lợi cho y thêm một phần”.

Vi Tiểu Bảo vội nói “Nếu y già chết, há chẳng phải có lợi cho y sao?”. Khang Hy mỉm cười nói “Thế thì may cho y”, ngừng lại một chút rồi nói tiếp “Phụ hoàng vừa ân cần dặn ta nếu có thể không dùng quân là hay nhất, một khi dùng quân thì bất luận thắng hay bại, binh sĩ tử thương không cần phải nói, nhưng bách tính trong thiên hạ phải khổ sở không biết bao nhiêu mà nói. Vì thế nếu Ngô Tam Quế chết sớm, ta khỏi động thủ, tuy không vui lắm...”. Y ngừng lại một chút, Vi Tiểu Bảo xen vào “Rất không vui”. Khang Hy cười một tiếng, nói “Nhưng đối với quân sĩ và bách tính lại là chuyện hay. Tiểu Quế tử, ngươi muốn vui vẻ thì lúc nào ta đưa ngươi đi Liêu Đông săn gấu, bắn cọp”. Vi Tiểu Bảo cả mừng reo lên “Tuyệt diệu, thật là tuyệt diệu”.

Khang Hy nhìn nhìn cửa thiền phòng khẽ nói “Năm ta lên sáu tuổi phụ hoàng đã dắt đi Liêu Đông săn bắn. Bây giờ…”, rồi từ từ bước tới bên cửa, vỗ vỗ vào ván, nước mắt long lanh. Sau một lúc, y quỳ xuống đất lạy mấy lạy, hạ giọng nói “Phụ hoàng bảo trọng, con đi đây”. Vi Tiểu Bảo cũng quỳ lạy theo.

class="msonormal">*

Khang Hy trở ra Đại Hùng bảo điện. Khang thân vương Kiệt Thư đã dẫn Đô thống Kiêu kỵ doanh Sát Nhĩ Châu, Chánh Tổng quản Ngự tiền thị vệ Đa Long cùng bọn Sách Ngạch Đồ và các đại thần tùy tùng hộ giá chờ ở đó. Mọi người thấy hoàng đế trở ra đều quỳ xuống làm lễ tham kiến. Quần thần đứng lên, liếc thấy tiểu hoàng đế mi mắt đỏ hoe, hiển nhiên vừa khóc lớn một trận, đều cảm thấy kinh dị. Hoàng đế tuy còn nhỏ tuổi nhưng kiến thức hơn người, xử sự sáng suốt, quyết đoán, đại thần trong triều đối với y ngày càng kính sợ, không dám khinh y nhỏ tuổi. Tiểu hoàng đế mà khóc thì đúng là chuyện lạ. Lại thấy trên mặt Vi Tiểu Bảo cũng có ngấn lệ, đều nghĩ “Nhất định thằng đầy tớ nhỏ Vi Tiểu Bảo này đã làm hoàng thượng phải khóc, không biết cặp thiếu niên này giở trò gì?”. Việc Thuận Trị xuất gia ở núi Ngũ Đài, Khang Hy giữ rất kín, cho dù người chí thân là công chúa Kiến Ninh y cũng không cho biết, thì quần thần tự nhiên càng không biết.

Khang thân vương bước lên tâu “Tâu hoàng thượng, mấy ngàn tên Lạt ma không hiểu vì việc gì làm huyên náo ngoài chùa Thanh Lương, hiện đã bắt giữ, chờ lệnh phát lạc”. Khang Hy gật gật đầu, nói “Đưa người cầm đầu vào đây”.

Sát Nhĩ Châu giải ba Lạt ma già vào, chân tay đều bị xiềng khóa. Ba tên Lạt ma không biết Khang Hy là đương kim hoàng đế, thái độ quật cường, ky lý cô lô không ngớt miệng. Đột nhiên Khang Hy cũng ky lý cô lô một tràng, quần thần đều giật mình, không ai biết hoàng thượng lại hiểu cả Tạng ngữ. Thật ra bọn Lạt ma này là người Mông Cổ chứ không phải Tây Tạng. Khang Hy nói tiếng Mông Cổ với họ. Ba tên Lạt ma nghe hoàng đế nói một hồi, liền cúi đầu im lặng, tỏ vẻ khuất phục. Khang Hy ra lệnh “Đưa chúng vào phòng bên cạnh để ta thẩm vấn”. Đa Long “dạ” rồi kéo ba người vào kinh phòng cạnh điện.

Khang Hy vẫy vẫy Vi Tiểu Bảo, hai người cùng vào. Vi Tiểu Bảo xoay tay đóng cửa, rút chủy thủ ra vung lên làm hiệu chỉ vào cổ họng, mắt, mũi ba tên Lạt ma. Khang Hy nói tiếng Mông Cổ hỏi mấy câu.

Một Lạt ma già nhất trong bọn thái độ rất cung kính, trả lời từng câu một. Khang Hy và Lạt ma già đối đáp với nhau hồi lâu. Vi Tiểu Bảo thấy hoàng đế lớn tiếng, long nhan phẫn nộ thì vung chủy thủ lên hăm dọa, còn lúc vẻ mặt hoàng đế hòa hoãn thì y cười hì hì, có khi gật đầu nhìn tên Lạt ma để khuyến khích.

Khang Hy hỏi tới hỏi lui đến một giờ mới sai thị vệ giải ba tên Lạt ma ra. Y sai Vi Tiểu Bảo đóng cửa, trầm ngâm một lúc rồi nói “Việc này có điều quái lạ!”. Vi Tiểu Bảo không dám làm đứt đoạn luồng suy nghĩ của y, đứng im lặng bên cạnh.

Khang Hy lại nghĩ một lúc rồi hỏi “Tiểu Quế tử, chuyện phụ hoàng xuất gia ở đây có những ai biết?”. Vi Tiểu Bảo nói “Ngoài hoàng thượng và nô tài, còn sư phụ của Lão hoàng gia là Ngọc Lâm đại sư và sư đệ của y là Hành Điên đại sư. Vốn còn có thái giám Hải Đại Phú, nhưng y chết rồi. Trừng Quang đại sư trụ trì chùa Thanh Lương trước kia dường như cũng không biết, chỉ biết Lão hoàng gia là một nhân vật có lai lịch lớn. Ngoài ra chỉ có con... con... chỉ có thái hậu thôi”.

Khang Hy gật đầu nói “Phải rồi! Vậy là trên đời này kể cả phụ hoàng, ta và ngươi chỉ có sáu người biết. Nhưng mới rồi ta hỏi tên Lạt ma Mông Cổ thì y nói vâng lệnh Phật sống Tây Tạng Lạp Tát Đạt Lại tới chùa Thanh Lương để đón tiếp một vị hòa thượng qua Tây Tạng. Ta hỏi vị hòa thượng ở chùa Thanh Lương ấy là ai và Phật sống Lạp Tát đón tiếp nhân vật đó qua Tây Tạng làm gì, hỏi đi hỏi lại thì quả thật y không biết. Sau cùng y nói dường như vị hòa thượng kia hiểu nhiều trú ngữ của Mật tông. Phật sống muốn mời y đến có lẽ vì muốn khuếch trương Phật pháp của Mật tông. Dĩ nhiên y nói sai nhưng trên mặt lại không lộ vẻ gì dối trá, có quá nửa là người ta đánh lừa y, nhưng y tưởng thật”.

Vi Tiểu Bảo nói “Dạ, Phật sống ở Tây Tạng biết lai lịch của Lão hoàng gia hay không thì hiện khó mà đoán được. Có điều nô tài e kẻ xúi giục Phật sống sai người tới đây mạo phạm Lão hoàng gia đã biết rõ nội tình”. Khang Hy gật gật đầu. Vi Tiểu Bảo đột nhiên hoảng sợ, nói “Hoàng thượng, quả thật là nô tài thủ khẩu như... như cái gì đó, biết là việc này trọng đại, dù lúc ngủ mê cũng không nói ra nửa câu”. Khang Hy nói “Dĩ nhiên ngươi không nói, ta tin rồi. Ngọc Lâm và Hành Điên đại sư dĩ nhiên cũng không nói ra. Hối Thông phương trượng chùa Thiếu Lâm dù có đoán ra phần nào, nhưng y là một vị cao tăng đắc đạo quyết không bép xép với ai. Tính đi tính lại chỉ còn con... con tiện nhân đó”. Vi Tiểu Bảo liền nói theo “Đúng lắm, đúng lắm, nhất định là con... con..”..

Khang Hy trầm ngâm nói “Thị ở cung Từ Ninh đã giấu một gã đàn ông giả làm cung nữ, chính mắt ta nhìn thấy. Thị đương nhiên sợ bị bại lộ. Thị giết Đoan Kính hoàng hậu, phụ hoàng căm hận thấu xương, tuy đã xuất gia, còn phái Hải Đại Phú về cung tra xét việc đó. Ngươi biết rõ nội tình, lại ở cạnh ta, hừ, con tiện nhân kia làm sao yên tâm được? Chỉ còn cách mưu hại phụ hoàng, mưu hại ta rồi giết ngươi đi mới yên được”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Con đĩ già đã câu kết với Thần Long giáo. Thị biết Lão hoàng gia chưa chết ắt báo cáo với Hồng giáo chủ. Xem ra việc bọn Lạt ma này kéo tới núi Ngũ Đài có liên quan tới Hồng giáo chủ”. Chỉ là mình làm Bạch Long sứ của Thần Long giáo, chuyện này không thể nói với hoàng thượng được. Khang Hy thấy mặt y có vẻ khác lạ liền hỏi “Gì thế?” Vi Tiểu Bảo vội nói “Nô tài nghĩ rằng... nghĩ rằng... hoàng thượng suy đoán không sai chút nào. Nhất định là con... là thái hậu nói ra. Ngoài thị ra không thể có ai khác”.

Khang Hy đập bàn mạnh một cái, nghiến răng nói “Con tiện nhân này đã gia hại mẹ ruột của ta, lại làm hại phụ hoàng xuất gia, khiến ta thành người không cha không mẹ. Ta... ta... mà không băm thị ra làm muôn mảnh thì không sao hả được mối hận này. Nhưng... nhưng phụ hoàng cứ dặn ta đừng làm khó thị, chuyện này làm sao là tốt?”.

Vi Tiểu Bảo nghĩ thầm “Lão hoàng gia chỉ không cho hoàng đế giết con đĩ già, chứ có cấm mình giết đâu. Dù y có cấm mình cũng... lão tử là Phương trượng của y, mình hạ lệnh cho y thì được chứ không phải tuân theo lời y. Có điều chuyện này mà nói rõ ra thì không linh nghiệm nữa”, liền nói “Hoàng thượng bất tất phiền lòng. Thái hậu tội ác đa đoan, sẽ không có kết thúc hay đâu. Hoàng thượng chỉ cần mở mắt lắng tai chờ là được”.

Khang Hy vốn thông minh, hiểu ý y ngay, nhìn y một lúc rồi gật gật đầu nói “Đúng thế, con tiện nhân này tội ác đa đoan, sẽ không có kết thúc hay”. Y đi đi lại lại trong phòng, nói “Kế sách hôm nay là phải làm sao cho bọn Lạt ma không tới mạo phạm phụ hoàng nữa. Hay nhất là chúng ta phái một người tin cậy được đi làm Phật sống Tây Tạng, bao nhiêu Lạt ma trên đời đều do y quản thì mới khỏi lo về sau. Nhưng Phật sống Tây Tạng là đầu thai từ nhỏ, bây giờ hoàng đế cử đi e là không xong, phải nghĩ cách thế nào...”.

Vi Tiểu Bảo nghe tới đó hoảng sợ mất vía, nghĩ thầm “Hôm nay mình giả làm tiểu Lạt ma, đừng để lộng giả thành chân. Lời hoàng thượng đã nói ra là không thu hồi được nữa, chặn trước là hơn”, vội nói “Hoàng thượng, Phật sống Tây Tạng thì nô tài không làm được đâu”. Khang Hy hô hô cười rộ, nói “Ngươi khôn ngoan lắm. Thật ra làm Phật sống Tây Tạng có gì không hay đâu? Địa phận quản hạt của Phật sống còn rộng hơn Vân Nam do Ngô Tam Quế quản hạt, làm Phật sống tức là làm Tây Tạng vương đấy”.

Vi Tiểu Bảo xua tay lia lịa đáp “Chẳng thà nô tài làm một tiểu thái giám còn được kề cận hoàng thượng. Một khi làm Phật sống thì chẳng thể nào gần gũi hoàng thượng được. Tây Tạng vương cũng vậy, Đông Tạng vương cũng vậy, Thiên Tạng vương, Địa Tạng vương gì gì nữa nô tài cũng không làm được”. Y nói mấy câu này là sự thật. Y ở với Khang Hy lâu ngày, hai người tuổi suýt soát nhau, chuyện trò lại ý hợp tâm đầu, dĩ nhiên sinh tình quyến luyến. Tuy một là tiểu hoàng đế, một là tiểu thị vệ, nhưng nếu xa nhau thì ai cũng bịn rịn.

Khang Hy hô hô cười rộ nói “Địa Tạng vương là danh hiệu của đức Bồ Tát mà ngươi cũng đem ra nói nhăng à?”. Y đẩy cửa phòng bước ra, nói với Sát Nhĩ Châu và Đa Long “Hai người làm việc đắc lực, trẫm sẽ ban thưởng”. Sát Nhĩ Châu và Đa Long cả mừng dập đầu tạ ơn. Khang Hy nói “Trẫm sùng tín Phật pháp, quả nhiên mấy năm nay nhờ Bồ Tát bảo hộ độ trì nước nhà bình yên, trăm họ an lạc. Vi Tiểu Bảo thay trẫm làm hòa thượng ở đây cũng có công lao rất lớn”. Vi Tiểu Bảo dập đầu tạ ơn.

Khang Hy nói “Hiện nay Vi Tiểu Bảo đã mãn hạn thay trẫm, theo ta về cung, tới lượt Sát Nhĩ Châu xuất gia hai năm, nhưng không phải làm hòa thượng mà làm đại Lạt ma trên núi Ngũ Đài. Ngươi cứ chọn một ngàn quân sĩ đắc lực ở Kiêu Kỵ doanh cùng làm Lạt ma, chia ra trụ trì trong các chùa Lạt ma trên núi Ngũ Đài. Trong thời kỳ quân sĩ xuất gia, lương bổng được tăng gấp đôi, ngoài ra còn được ban thưởng”. Sát Nhĩ Châu sửng sốt, tuy không thích nhưng cũng phải tạ ơn lãnh chỉ.

Khang Hy nói “Làm điều thiện mà muốn cho người ta hay biết thì không phải là chân thiện. Việc này ngươi dặn mọi người thủ khẩu như bình, không được tiết lộ. Ai trái lệnh cứ xử theo quân pháp, không khoan miễn gì cả”. Đa Long bắt hết Lạt ma ở núi Ngũ Đài đưa về kinh giam giữ, sai người báo cho Phật sống Đạt Lai nói hoàng thượng mời các vị Lạt ma này tới Bắc Kinh để khuếch trương Phật pháp, tuyên dương giáo lý. Chờ khoảng bảy tám mươi năm, Phật pháp hưng thịnh rồi sẽ đưa họ về Tây Tạng”. Y nói một câu, Sát Nhĩ Châu và Đa Long lại dạ một tiếng.

Vi Tiểu Bảo cả mừng “Lão tử được trở về cõi sống, từ nay không phải làm hòa thượng nữa”. Lại nghĩ “Bọn Lạt ma kia liệu sống được bảy tám mươi năm nữa để về quê không? Họ lớn mật mạo phạm Lão hoàng gia mà hoàng thượng khoan hồng không giết, giam cầm suốt đời là có lợi lắm rồi”.

Khang Hy lại nói “Vi Tiểu Bảo, ngươi được thăng làm Đô thống Kiêu kỵ doanh Chánh Hoàng kỳ kiêm Phó Tổng quản Ngự tiền thị vệ. Sát Nhĩ Châu, ngươi làm đại Lạt ma cho tốt, khi trở về kinh ta sẽ sai đi làm Đề đốc ở tỉnh”. Hai người lại dập đầu tạ ơn.

Vi Tiểu Bảo cho là chuyện thường, nghĩ thầm Chánh Đô thống hay Phó Đô thống cũng thế. Sát Nhĩ Châu thì mừng rỡ vô cùng, quan to ở kinh rất nhiều, Đô thống Kiêu kỵ doanh bất quá là thân tín của hoàng đế, nhưng chỉ coi một doanh. Bát kỳ kỳ nào cũng có một Đô thống, có tới tám Đô thống, gặp mặt hoàng thân bối lặc, bối tử công hầu đều phải quỳ gối thỉnh an, ngoài lương bổng chẳng có trà nước gì khác, còn đi làm Đề đốc ở tỉnh mới oai phong tám mặt, tiền vào như nước.

Lúc ấy trời đã rạng sáng, Khang Hy truyền chỉ tới chùa Thanh Lương lễ Phật. Tới ngoài chùa, chỉ thấy gươm đao ngổn ngang dưới đất, ngọn cỏ mặt đá dính đầy vết máu, rõ ràng lúc bắt bọn Lạt ma tối qua đã xảy ra một trường kịch chiến. Khang Hy vào chùa tham bái Như Lai Phật tổ và Văn Thù Bồ tát, rồi ra ngôi chùa nhỏ nơi Thuận Trị tham thiền ở phía sau núi quan sát, chỉ thấy gỗ cháy gạch nát, ngôi chùa nhỏ đã bị thiêu rụi. Khang Hy ngấm ngầm hoảng sợ “Nếu đêm qua phụ hoàng không trốn ra ngoài thì đã bị thiêu ở trong chùa này rồi... Mình... mình...”. Y không dám nghĩ thêm nữa, sai Sách Ngạch Đồ bố thí hai ngàn lượng bạc trùng tu ngôi chùa nhỏ. Y biết phụ hoàng không muốn làm to chuyện nên không tiện cho nhiều tiền.

Khang Hy trở về Đại hùng bảo điện, quần tăng chùa Thiếu Lâm tới ra mắt. Họ thấy vị tiểu thí chủ này có đông tùy tùng, khí phái oai vệ, ắt là có lai lịch lớn, biết đâu là loại thân vương bối lặc. Quần tăng tuy không xu viêm phụ nhiệt, nhưng y bố thí nhiều tiền trùng tu ngôi chùa nhỏ, nên đều chắp tay tạ ơn. Bọn Trừng Thông cũng đã nhận ra phần đông bọn tùy tùng giả làm khách dâng hương là những người võ nghệ cao cường.

Khang Hy tới nơi phụ hoàng xuất gia, không muốn về ngay, nói “Ta muốn ở lại bảo sát vài hôm, không biết có tiện không?”. Vi Tiểu Bảo nói “Đại thí chủ quang lâm, mong còn không được...”.

Chợt bình một tiếng vang rền, bụi cát rơi xuống mù mịt, nóc Đại Hùng bảo điện đã bị phá thủng một lỗ lớn, bóng trắng chớp lên, một khối trắng lớn rơi mau xuống, là một nhà sư áo trắng, tay cầm trường kiếm nhảy xổ vào Khang Hy quát “Hôm nay ta rửa hờn cho thiên tử nhà Đại Minh”.

Khang Hy vội lùi lại. Bọn Đa Long, Sát Nhĩ Châu, Khang thân vương đứng bên hoàng đế không được đeo binh khí. Trong lúc kinh hãi đều vươn tay ra chụp vào người kia. Người kia phất tay áo trái một cái, một luồng kình lực cực kỳ lợi hại xô ra. Bọn Đa Long bảy tám người không đứng vững đều bị hất lui lại.

Bọn Trừng Tâm, Trừng Quang cùng quát “Không được hại người!”, ra tay cản trở. Nhà sư kia lại phất tay áo một cái. Các tăng nhân bậc chữ Trừng trong chùa Thiếu Lâm đều thi triển tuyệt kỹ hóa giải, nhưng Hổ trảo công, Long trảo thủ, Niêm hoa cầm nã thủ, Cầm long công của chúng tăng đều không chụp được người kia. Quần tăng trong lúc kinh ngạc đều nghĩ “Thiên hạ lại có nhân vật thế này”.

Nhà sư áo trắng không ngừng di động, lại phóng kiếm đâm vào Khang Hy. Khang Hy lưng chạm bệ thờ, đã không còn lùi được nữa.

Vi Tiểu Bảo vội nhảy ra đứng chắn trước mặt Khang Hy, soạt một tiếng, mũi kiếm đã đâm vào ngực y, thanh kiếm cong lại không xuyên vào người. Vi Tiểu Bảo trước ngực đau buốt. Y đã rút chủy thủ ra, vung tay chém ra, chặt kiếm của đối phương đứt làm hai đoạn.

Nhà sư áo trắng ngẩn người. Trừng Quan quát “Không được hại sư thúc ta!”. Y phóng chưởng trái đánh vào vai phải nhà sư áo trắng. Nhà sư áo trắng ném thanh trường kiếm bị gãy đi, xoay tay phóng chưởng đón đỡ. Trừng Quan chỉ thấy khí huyết nhộn nhạo, mắt nảy đom đóm.

Nhà sư áo trắng khen “Hảo công phu”. Nhìn quanh thấy rất đông cao thủ, nhát kiếm mới rồi đâm không thủng người một tiểu hòa thượng lại càng kinh dị, lúc ấy không dám ham đánh, vươn tay phải ra một cái đã nắm được cổ áo Vi Tiểu Bảo, thân hình đột nhiên vọt lên, theo lỗ thủng trên nóc điện chuồn ra ngoài. Động tác của y cực kỳ mau lẹ, ba mươi sáu nhà sư cao thủ Thiếu Lâm trong điện không ai ngăn cản kịp.

Bọn Trừng Tâm, Trừng Quan vội theo lỗ thủng nhảy lên nóc điện chỉ thấy bóng trắng loang loáng chạy ra sau núi đã cách hơn mười trượng, khinh công của người kia quả thật không thể tưởng tượng nổi. Quần tăng đã thấy không đuổi kịp, nhưng phương trượng bản tự bị bắt, đuổi không kịp cũng phải đuổi, ba mươi sáu nhà sư quát tháo đuổi theo, nhưng chỉ trong chớp mắt bóng trắng đã mất hút chỗ khúc quanh sau núi.